{"A":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Fernando Delgado Pereira dos Santos","photo":"?","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Oliveira Malta","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Teixeira Degues Andrade de Oliveira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Barbosa Fernandes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Oliveira Trindade Fernandes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Miguel Gomes Costa","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Alberto Lebre de Freitas","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lurdes Isabel Trindade Fernandes","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Martins da Silva","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Alexandra Faria da Silva","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armando Carlos da Silva Grave","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jorge Arada Borges Moreira","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina de Jesus Coutinho Soares","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jorge dos Santos Pereira da Novoa","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Rodrigues da Costa","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Bela Correia Nogueira","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Esteves de Matos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Madalena Oliveira da Silva Malta","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isidro Ferreira de Oliveira Fernandes","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisa Manuela Godinho de Paiva","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Paiva da Silva","position":5,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jorge Manuel Rosa de Medeiros","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Barbara Sofia Neto Ourique","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jose Manuel Xavier de Avila","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ruben Fernando Alves Serpa","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruna Correia Raposo","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Motta Faria Pacheco","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patricia Rebelo Leite","position":2,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"Natural de Serpa, onde atualmente reside, Ant\u00f3nio Cortez Lob\u00e3o licenciou-se em arquitetura, tendo mais tarde conclu\u00eddo um mestrado na \u00e1rea do urbanismo, atividades que o levaram a \u201ccorrer mundo\u201d, com forte presen\u00e7a dos seus trabalhos no continente africano.\nDe regresso \u00e0s origens, dedica-se \u00e0 olivicultura na Herdade da Cabe\u00e7a de Azinho. Al\u00e9m da olivicultura e da produ\u00e7\u00e3o de vinho, Ant\u00f3nio Cortez Lob\u00e3o \u00e9 um dos impulsionadores da cria\u00e7\u00e3o da Confraria dos Vinhos de Talha, com sede na Vidigueira.\n","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Luiz Craveiro Cortez de Lob\u00e3o","photo":"Ana Neves","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/06/26/antonio-cortez-lobao-candidato-da-alianca-por-beja/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alda Concei\u00e7\u00e3o Ferreira Sim\u00f5es Pires","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Gabriel Rodrigues Opanashchuck Louren\u00e7o","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lu\u00edsa de Brito Ra\u00e7\u00f5es","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel da Gama Pinto Valente","position":2,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Luis Cirilo Amorim de Campos Carvalho","photo":"Ana Neves","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gra\u00e7a Ang\u00e9lica Sampaio Pinheiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Rego Ribeiro","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Pedro Lopes Martins de Mendes Ribeiro","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina de Lemos Ferreira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diana Monteiro da Costa","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Ant\u00f3nio da Silva Rodrigues","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Margarida Marques Pereira Lopes Moreira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida de Oliveira e Silva","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Mendanha Vieira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana da Luz Ribeiro Monteiro","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Gon\u00e7alo Sampaio Pinheiro","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Aur\u00e9lio Gouveia Alves","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Palmira Manuela Lopes Guimar\u00e3es","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Miguel Gomes Pinto","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisa Maria Vilela de Magalh\u00e3es","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Pinto de Barros","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lder Manuel Mar\u00e7al de Oliveira","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana da Costa Dias Fernandes","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor Manuel Sampaio Teixeira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carolina Machado Oliveira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Elvira Velozo Coelho","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Guilherme Freitas Marinho","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elda Juliana da Costa Fernandes","position":5,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"Professor do ensino secund\u00e1rio e t\u00e9cnico desportivo com um longo percurso de liga\u00e7\u00e3o ao associativismo e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o desportiva.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Alberto Sequeira Silvestre","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/20/partido-alianca-ja-apresentou-cabecas-de-lista-as-legislativas/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vivaldo R\u00faben Peres da Costa","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Aurora Gomes Fernandes","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Maria de Carvalho Pinto","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduarda Filipe Nogueira Claro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Fl\u00e1vio Ferreira Batista","position":3,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Isabel Gardete Correia Camilo Martins","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa dos Santos Fazendeiro Roque Pereira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Bernardino Geraldes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Ant\u00f3nio de Deus Caetano","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Catarina Baptista Bernardino Trindade Branco","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Milheiro Folgado Teixeira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Sofia Ramos Miguel","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcio Antunes Fernandes","position":4,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Carlos de Albuquerque de Moura Navega","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Zulmira C\u00e2ndida de Jesus","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Miguel Cagica Dias","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando de Oliveira Santos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Susana da Silva Lopes Carvalho Louren\u00e7o","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Gon\u00e7alo dos Santos Ad\u00e3o","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Pandeirada dos Santos Henriques","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alfredo Ventura Rodrigues Guedes","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Oliveira da Costa","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds de Oliveira Sim\u00f5es","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Filipa Lopes Francisco","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Rafael Baltasar Afonso","position":3,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Manuel Marques da Costa","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Maria Carlos Gon\u00e7alves Marques","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Manuel Henrique Cordeiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Maria Cota Pereira","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Telmo Fernando Gabadinho Martins","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Humberto Castelo Terras Xavier","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Moreira Nunes de S\u00e1","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Vasques do Nascimento Neto Lopes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dina Maria da Silva Caracol","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Afonso Lousada Moreira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanda Cristina da Silva Gon\u00e7alves","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Alexandre Vicente Mendes","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Katy Guerreiro Xavier","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Gil Marques Varela","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina Domingues Br\u00e1sia de Jesus","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Antonio Jos\u00e9 Relvas Rolo Santos Sequeira","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisa Ventura Silva","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Antonio Pinhota Nunes","position":5,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"Advogado, fundador da ALIAN\u00c7A, nascido em Mo\u00e7ambique e que residiu anos em Timor Leste.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Tiago Ferreira de Sousa Dias","photo":"Ana Neves","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/12/alianca-anuncia-mais-tres-cabecas-de-lista/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Dias Alves","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 da Silva Castro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Filipa Cruz Carvalho","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Maria Mendes","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Albuquerque Carvalho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Susana Cardoso Belo","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Edmundo Manuel de Almeida Boavista","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Saraiva do Coito","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Adelaide Ribeiro Almeida do Coito","position":3,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Joana Rita Louren\u00e7o Ferraz","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Saraiva Esteves de Carvalho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Edite Fernanda Figueiredo Sim\u00f5es Santos Mendes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Firmino Manuel dos Santos Fonseca","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mara L\u00facia Fernandes Duarte","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Ramos Patr\u00edcio","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dora Raquel Delgado Pereira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Carlos de Oliveira Le\u00e3o","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Coelho de Sousa Venceslau","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Celso Felicidade Mourato","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo da Cruz Gaspar","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Antonieta da Fonseca Nascimento","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Abrantes dos Santos","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriano Jos\u00e9 da Silva Mota Matos","position":4,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=315","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Miguel de Santana Lopes","photo":"Ana Neves","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Ferreira da Silva da Costa Freitas","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Filipe Louren\u00e7o Alves Gomes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Paulo Veloso Martins Bento","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida Avelar Santos Nunes Marques Neto","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Levy Cordeiro","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Quartin Gra\u00e7a Sim\u00e3o Jos\u00e9","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra dos Santos Nogueira Torres","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Emanuel de Jesus Castanheira Coragem","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Salvador Miguel Cardoso de Meneses de Sottomayor","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Louren\u00e7o Duarte Ferreira","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Henrique Ferreira de Sousa","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Mendes Gon\u00e7alves","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel de Oliveira Martins Barreiros","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"J\u00falio Miguel de Sousa Major","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Ribeiro Carreira de Deus Pecegueiro","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jenny Veloso Ferreira","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Paulo Gomes do Nascimento","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas P\u00ednhan\u00e7os dos Santos Alvoeiro","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Am\u00e9rico Pestana Grilo","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Fran\u00e7a de Castro Pereira Coutinho","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Rangel Ferreira da Silva","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Sofia de Carvalho Henriques Ferreira","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Maria Marques Alegria","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Maria da Gra\u00e7a Rodrigues Nave Ferreira Miranda","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Louren\u00e7o Marques Esgalhado","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cust\u00f3dia Manuela Vilela de Magalh\u00e3es","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Ant\u00f3nio Figueiredo Branco","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Manuel Tom\u00e1s Ribeiro","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Silva Malaquias","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lder Manuel da Cruz Anast\u00e1cio","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa S\u00e1-Chaves Marques Sim\u00f5es de Carvalho","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Bas\u00edlio de Sousa Reis Faria","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dulce Alexandra Guerreiro Vales","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Eduardo Bleck de Vasconcelos e S\u00e1","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carina da Concei\u00e7\u00e3o Rodrigues Henriques Lopes da Silva","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Gon\u00e7alves Vieira","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Margarida Em\u00eddio Ferreira da Silva Rosa Mendes","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Eliseu Ilharco Gon\u00e7alves","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Rocha Lopes","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabete Marques Escaleira Pinto","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Manuel de Almeida Pedroso","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Russel Matthew Robert Harley Oliveira","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Antonieta Rodrigues Ven\u00e2ncio Silvino","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Pedro Leite Taveira Lobo","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marianela San Millan Marruedo","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Andr\u00e9 Louren\u00e7o Martins","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel de Mendon\u00e7a Martins de Cruz","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Gomes Cardoso Roberto","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Jorge Correia dos Santos","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nicole Margarida S\u00e1 Pessoa de Oliveira Marques","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Pedro da Silva Capela","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel da Costa e Silva Nogueira","position":5,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Joaquim Jos\u00e9 Batalha de Sousa","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Vieira Louren\u00e7o Sargo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rubina Liliana da Silva Gon\u00e7alves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcio Rafael de Sousa Pimenta","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lder Francisco Sousa Gon\u00e7alves","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Rosa Cardoso da Silva Magalh\u00e3es","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ver\u00f3nica Jos\u00e9 Reis Pereira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raquel Oliveira Gon\u00e7alves","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00e9cio Damasceno Mendon\u00e7a Alves","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiano Ant\u00f3nio Gomes Camacho","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel Andrade Olival","position":5,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"Comiss\u00e1rio. Jurista e Presidente do sindicato de oficiais da PSP.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Manuel Sequeira Carolino","photo":"Ana Neves","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/12/alianca-anuncia-mais-tres-cabecas-de-lista/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Elisabete Guerreiro Bagorro","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Jos\u00e9 Sequeira Dem\u00e9trio Carolino","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Joana Sovela Pana\u00e7as","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Bruno Daniel Ferreira da Costa","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriana Maria Bento de Aguiar Branco","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Paulo Sousa da Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Gon\u00e7alves Pinheiro","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Ant\u00f3nio Martins Chaves","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Filipa Soares da Costa Cruz","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Alberto dos Santos Proen\u00e7a","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Barata Bento Gon\u00e7alves","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e2ndido Manuel Lemos Ferreira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulino \u00c2ngelo do Carmo Ferreira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Liliana Ferreira Magalh\u00e3es","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel da Silva Carvalho","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Elisabete Caldeira Pinto","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Augusto de Sousa Macedo","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Artur Louro Dias","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Sofia Brand\u00e3o dos Anjos Soares Lopes","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"An\u00edbal Manuel da Costa Rios de Oliveira","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Carla Grade Rodrigues de Sousa e Proen\u00e7a","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Campos Machado","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Lu\u00eds de Menezes Nunes","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Beatriz do Carmo Oliveira Pina Ferreira","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Sousa Gon\u00e7alves","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Maria Gomes de Carvalho","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds dos Santos Gon\u00e7alves Bento","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Pontes Lima","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Pimentel Zilh\u00e3o Fernandes Pinto Borges","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Moreira Teixeira","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Almeida da Silva","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Valdemar dos Santos de Almeida Pires","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds de Carvalho Meneses","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leta Mirita de Oliveira Pina Ferreira","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Fernandes de Barros","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gra\u00e7a Pereira Neto Ribeiro","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla da Concei\u00e7\u00e3o Pedrosa Ramos","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Dias Correia","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena do Carmo Ferreira Soares","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Aur\u00e9lio da Silva Macedo","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Pimentel Rodrigues","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Douglas Vieira","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dina Carvalho de Oliveira Pina","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Mariz Cardoso","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel de Carvalho Soares","position":2,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rui Paulo Duque Sousa","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Pedro dos Anjos Roque Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Isabel da Concei\u00e7\u00e3o Marques da Cruz","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Arm\u00e9nio Sim\u00f5es Godinho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Jorge Marques Sousa","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Sofia de Oliveira Hon\u00f3rio Martins Pereira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Neves Carreira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Barbas Ponciano","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel da Concei\u00e7\u00e3o Ribeiro","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00e1rio Elias F\u00e9lix de Oliveira Rodrigues","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Marta Silva Mendes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Nuno Ferreira da Costa Silvestre Paulino","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Susana dos Reis Ven\u00e2ncio","position":4,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Manuel Saraiva Medeiros","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Eduardo da Silva Marques","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Isabel Fernandes Rato Reis","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rog\u00e9rio Paulo Martins da Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Isabel Grilo Ribeiro","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gilberto Alexandre Sim\u00f5es Ferreira Peixoto","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Carvalho Cruz","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel de Carvalho Rodrigues Pinho","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Z\u00e9lia Maria Rodrigues Sobral","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Pedro Freire Domingues Febrero","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Alexandra Santos Lagrange e Silva","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Serafim Carujo Gon\u00e7alves","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Sequeira Bento Maia","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Alexandre Cordeiro Dias","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ol\u00edvia Gon\u00e7alves Pinheiro Wintacem Silva","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Jos\u00e9 de Oliveira Marques","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Teresa Lemos Os\u00f3rio da Fonseca Pereira","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Morais Soares","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel da Costa Gomes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nat\u00e9rcia Maria Ferreira Ramos","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Aires de Sousa Nascimento","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Lu\u00eds dos Santos Janes","position":4,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jorge Nuno Fernandes Traila Monteiro de S\u00e1","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Julien da Costa","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Cec\u00edlia Flores Louren\u00e7o","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Agostinho Brand\u00e3o de Ara\u00fajo","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Leonor Coelho Gouveia","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio C\u00e9sar Correia de Amorim","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina Barbosa Ara\u00fajo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00edliana Marisa Amorim Cerqueira Alves Quesado","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ra\u00fal Oliveira Nunes Ferreira","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Felisbela Margarida Parente Amaro Ribeiro","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Ivone de Sousa Marques","position":5,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"Docente na Universidade de Tr\u00e1s os Montes e Alto Douro no Departamento de Gen\u00e9tica e Biotecnologia, onde leciona Unidades Curriculares na \u00e1rea da Gen\u00e9tica Molecular e Melhoramento Florestal. Licenciada em Eng\u00aa Florestal e Doutorada em Ci\u00eancias Florestais pela UTAD, \u00e9 membro de dois centros de investiga\u00e7\u00e3o tendo participado em m\u00faltiplos projetos de investiga\u00e7\u00e3o e desenvolvimento nacionais e internacionais.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Jo\u00e3o Magalh\u00e3es Gaspar","photo":"Ana Neves","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Miguel Ferreira Correia de Matos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Gon\u00e7alves Gomes Felizardo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Arminda da Concei\u00e7\u00e3o Borges Salzedas","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Filipe Moutinho Rodrigues Vilela","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio de F\u00e1tima Almeida","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Nat\u00e1lia Machado Rosa","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"David de Gouveia Cardoso","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Pinto Alves Balouta","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Angelina de Barros Pereira","position":5,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Miguel Marques dos Santos Escada","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria In\u00eas Marques Teixeira Soares Ferreira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Nuno Pereira de Carvalho Ruas","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Amaral Veloso Rocha de Oliveira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ver\u00edssimo Coutinho dos Santos","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Serafim Ferreira Gomes Tavares","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diana Marisa Henriques Marques","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Diniz Correia Chapeiro","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Ant\u00f3nio Correia Teixeira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marisa da Anuncia\u00e7\u00e3o Loureiro N\u00e9ri","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c1lvaro S\u00e9rgio Barreto de Almeida","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carolina Am\u00e9lia Sampaio da Costa Melo","position":4,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Margarida Moita Ferreira Rosado da Fonseca","photo":"","photo_source":"https://partidoalianca.pt/2019/07/17/alianca-apresenta-os-cabecas-de-lista-de-todos-os-circulos-eleitorais/","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Jos\u00e9 Correia Margalho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hortense de Jesus Coelho Mendon\u00e7a Nunes Miranda","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Lisete Jos\u00e9 Murteira Pestana Josef Termont","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur Fernando Palma de Brito","position":2,"type":"secundary"}]}},"description":"O Alian\u00e7a (A) \u00e9 o 23.\u00ba partido pol\u00edtico portugu\u00eas. Define-se como um partido personalista, europe\u00edsta, solid\u00e1rio e liberal. Fundado por Pedro Santana Lopes, o partido nasce com a promessa de lutar pela defesa dos interesses dos portugueses, posicionando-se como alternativa \u00e0 esquerda no governo e \u00e0 falta de oposi\u00e7\u00e3o da direita parlamentar. A sua inscri\u00e7\u00e3o no registo dos partidos pol\u00edticos portugueses foi aceite pelo Tribunal Constitucional a 23 de Outubro de 2018.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Alian%C3%A7a_(partido)","email":"info@partidoalianca.pt","facebook":"https://www.facebook.com/partidoalianca","instagram":"https://www.instagram.com/partido_alianca/","logo":"Alianca.png","name":"Alian\u00e7a","twitter":"https://twitter.com/Partido_Alianca","website":"https://partidoalianca.pt/"},"BE":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"Psic\u00f3logo. Membro da comiss\u00e3o pol\u00edtica do Bloco de Esquerda. Vice-Presidente da comiss\u00e3o de Sa\u00fade. Secret\u00e1rio da Assembleia da Rep\u00fablica.","biography_source":"https://www.beparlamento.net/deputado/mois%C3%A9s-ferreira","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=4162","name":"Mois\u00e9s Salvador Coelho Ferreira","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nelson Ricardo Esteves Peralta","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Salom\u00e9 Almeida Ventura","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o de Castro Soares","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Andr\u00e9 Alves Soares","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Luzia Quintela dos Santos Cruz","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Renato Ferreira Pinto de Oliveira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jacqueline Ferreira Marques","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Ant\u00f3nio Pereira de Oliveira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Carmona Fernandes","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jorge Borges Doria Duarte","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernanda Maria dos Santos Lopes","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Pinto Serrano","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Alexandra Monteiro Baptista","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Clara Romana Fernandes Ferreira","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Lu\u00eds Alves Ferreira","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Tetiana Eismont","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Micael Valente Couto","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel da Silva Jesus","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Florinda de Oliveira Arpa","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jer\u00f3nimo dos Santos Dias","position":5,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Manuel Raposo Lima","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Patr\u00edcia Soares Manes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Filipe Raposo Furtado","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Manuel Besugo Sanona","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera L\u00facia Pinheiro Pires","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Rog\u00e9rio \u00c1vila Fontes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marlisa Silveira Furtado","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vit\u00f3ria do Rego Froias","position":3,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Mariana Rosa Aiveca","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Bernardino Gon\u00e7alves","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Correia Ferreira","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Maria Doroteia Figueira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Manuel Pereira Br\u00e1s","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gina Alice Esteves Quental Mateus","position":3,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Maria Barbosa Cardoso","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Alexandra Nogueira Vieira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Cristina Patroc\u00ednio Gon\u00e7alo Ribeiro","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Afonso Neves Gon\u00e7alves da Silva Martins","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Manuel Marques da Costa","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Em\u00edlia Paula Fonseca Magalh\u00e3es","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Pereira da Silva Amaral Machado","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diana Alexandra Sousa dos Santos Silva","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Fernando Bessa Ribeiro","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Catarina Rodrigues Aradas Magalh\u00e3es","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Isabel de M\u00e9dicis Sarmento Barbosa Gon\u00e7alves","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Filipe Vieira Gomes","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raquel Maria Dias Azevedo","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Carolina Gomes Cardoso Gon\u00e7alves Pereira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Franco da Costa","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Gorete Pimentel Queir\u00f3s Ribeiro","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aurora Alves de Oliveira","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jorge da Silva Cerqueira","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hil\u00e1rio de Jesus Carvalho Martins","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuela C\u00e2ndida Airosa da Silva Gomes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Renato C\u00e9lio Marinho Silva","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andrea Celeste Teixeira Fernandes Lopes","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Nuno de Lima Ferreira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"R\u00faben Ant\u00f3nio da Silva Santos","position":5,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Miguel Guedes de Oliveira","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Isabel Carvalho Ferraz Assis","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Paulo Carrilho Gomes","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Filipa Pereira Pinto","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Oliveira de Almeida","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Raquel Canteiro Dias","position":3,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rui Rom\u00e3o Lino","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Lu\u00eds Pereira Fiuza","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Florinda Silva Lopes Guedes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria Gon\u00e7alves Silvestre","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Fonseca Garrido","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Isabel Geraldes Ribeiro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Edgar Marinheiro Reis","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Susana Canaveira Rocha Fians","position":4,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=3998","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Manuel Marques da Silva Pureza","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Antunes Garrido","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Curado da Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Isabel Caldeira Martins","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel dos Santos Rodrigues","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Dias Loureiro","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Jorge Ventura Rodrigues","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gisela Andreia Ferreira Coelho Martins","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aires Correia Ventura","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"J\u00falia Maria Ramos Correia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Avelino Mendes Ac\u00farcio","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Sofia Ferreira Marques","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Vide da Cunha Martins","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Andr\u00e9 Silva","position":5,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Tiago Jo\u00e3o Lopes Pinheiro","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Semblano Brochado Bandeira","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ab\u00edlio Augusto Barbosa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa N\u00f3brega Duarte Soares","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=4022","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Manuel Duarte Vasconcelos","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helga Sofia Seco Viegas","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"An\u00edbal Ac\u00e1cio Mendes Coutinho","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"David Eduardo Vicente Roque","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tatiana lsabel Duarte Pacheco","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Natacha Duarte \u00c1lvaro","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Albano da Encarna\u00e7\u00e3o Ramos","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Celeste Rodrigues dos Santos","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena de Almeida Bar\u00e3o e Bai\u00e3o","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"lgor Miguel Gago","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Francisca Milheiro Santos Ribeiro Oliveira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriana de Mendon\u00e7a Bravo Cotovio","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Jorge Medeiros Martins Madeira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manuel Bexiga Ruivo","position":5,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Guedes Alves Branco","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Sameiro Silva Mendes","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Filipe Pessa Figueiredo Costa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Avelina Maria da Silveira Ferreira","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jorge Manuel Monteiro Mendes","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Guilherme Francisco Rosa Monteiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Patr\u00edcia Figueiredo Fonseca","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"An\u00edbal Rolim Ferra","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Alexandra Soares Lucas Monteiro","position":2,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ricardo Silva Vicente","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Ant\u00f3nio Azenha Santos Pereira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Telma de Jesus Laborinho Ferreira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Louren\u00e7o Gama Franco Pereira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andrzej Franciszek Kowalski","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Sofia Ribeiro Jorge","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9lia Margarida Narciso da Silva Cavalheiro","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Paulo Brand\u00e3o Moniz de Jesus","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Botelho Matos","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Telma Carina Lemos Gaspar","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Arlete Maria Rodrigues Cris\u00f3stomo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Andr\u00e9 Mendes Capinha","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Almeida Duarte Baptista Galv\u00e3o","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Maximiano Vicente","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Ferreira da Silva","position":5,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=4557","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Mariana Rodrigues Mort\u00e1gua","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Filipe Gomes Soares","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Beatriz Gebalina Pereira Gomes Dias","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Duarte Gon\u00e7alves da Costa","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Cristina Rua Pires","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Torres Falcato Sim\u00f5es","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fabian Filipe Figueiredo","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Oliveira Nunes","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diana Maria Louro Pereira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelino Manuel Guimar\u00e3es Fortunato","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel G\u00f3is Carreira","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mafalda Pinho Escada","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Garcia de Castro e Salgado","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leonor Samara Rosas","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Oliveira Caf\u00e9","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Alexandra do Carmo Russo","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Miranda Louro","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ackssana Rodrigues da Silva","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Alexandre Pires Fernandes","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel Nunes Jorge Pisco","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Isabel Vicente Pedro","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Sara Algodres Sim\u00f5es","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Nuno Ribeiro Mineiro","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Sousa Alcobia","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Afonso Maria da Silva Moreira","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Jos\u00e9 Martins Carapau","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Pedro Roque","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Manuel Santini Fuertes","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Belandina Maria Rocha Vaz","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Gomes Vieira","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dora Maria Batista da Cruz Viegas","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Filipa Amaral Grilo","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Vasco Cruzeiro Oliveira Barata","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Carmo Bica","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Miguel Silva Franco","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Isabel de Roque Bou\u00e7\u00f3s","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Lu\u00eds da Costa Gon\u00e7alves","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"ln\u00eas Margarida Casimiro Ferreira","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena de Sousa Figueiredo","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bernardo Manuel Caravau Guedes Camisa","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Filomena Cabrita Galv\u00e3o","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Cust\u00f3dio dos Santos","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Lu\u00eds Valada dos Santos Correia","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"ln\u00eas Sofia da Silva Ferreira","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Freire Fazenda","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Margarida Gan\u00e7o Filipe Alvito","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Peixinho Rosado Lopes","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nat\u00e1lia Maria Gamas Tarrinha","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Lu\u00eds Lima de Morais","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Pinto de Carvalho Escaja Gon\u00e7alves","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Ricardo Marques Gon\u00e7alves","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Roberto Jos\u00e9 Pereira Tavares","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9lia Maria Godinho Louren\u00e7o","position":5,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=6167","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Ernesto Figueira Ferraz","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1ssia Mara Santos Gouveia","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Silva Santos","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dina Maria Gouveia Freitas Letra","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Elisabete Figueira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Sousa Figueira","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Seifert Miranda","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00e2ndio Pereira Rodrigues Pateca","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Isabel de Faria Abreu","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Hern\u00e2ni Ferreira Silva","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Luisa Lopes Alves dos Santos Marques","position":5,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Maria Ramos Ricardo","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria de Oliveira Monteiro","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Salabarda Garrido","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cec\u00edlia Maria Calado Costa","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=4161","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Catarina Soares Martins","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Borges de Ara\u00fajo de Moura Soeiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Valentim Pereira Monteiro","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuel de Almeida Rola","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno da Cruz Maia","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Manuel Costa Barbosa","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Sereno","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriano Pereira Campos","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Sofia Alves Braga","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Burnay Summavielle","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Emanuel Oliveira da Luz Ribeiro dos Santos","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Filipa Soares Cottim Leite Dias","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Rafael Brito Tormenta","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lu\u00edsa dos Santos Vieira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Joaquim Soares Teixeira","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Joana Ribeiro Martins","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Pinto Carvalho","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Cristina Oliveira dos Santos","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ernesto Manuel Leit\u00e3o de Magalh\u00e3es","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Filipa da Silva Morais de Afonseca","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nelson de Jesus Martins da Silva","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Elisa de Carvalho Antunes Magalh\u00e3es","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Pedro Rodrigues de Lima Moreira","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Paula de Magalh\u00e3es Garrido de Sousa","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro de Andrade Pinho da Silva","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Nobre Macedo Ferreira Leite","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Leite de Sousa Teixeira","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Camila da Concei\u00e7\u00e3o Ribeiro de Gouveia Pereira","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Lu\u00eds Silva Pimenta","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00edgia Moreira Mesquita","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Manuel Monteiro Esp\u00edrito Santo","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel Carneiro Gouveia da Silva","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Alfredo Concei\u00e7\u00e3o da Silva e Sousa","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Duarte Pereira Figueiredo","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Duarte Jo\u00e3o da Costa Gra\u00e7a","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Liliana Pais Pires Quintas","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Teixeira Fernandes","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Viegas Brito Jorge","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Pereira Faria","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marina Teodoro Romana","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Ferreira Martins","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Catarina da Cunha Alves","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Santos Oliveira","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Gouveia de Almeida","position":4,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Fab\u00edola Cruz Neto Cardoso","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Roberto Jorge Monteiro Barata","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Artur Ribeiro Gomes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Ligeiro Mendes Pereira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Martins","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Carlos Gra\u00e7a dos Reis Santos","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Manuel Miguel Cola\u00e7o","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Pires Rodrigues","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandrina Espiridi\u00e3o de Oliveira","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Ant\u00f3nio Folgado Marques Borrego","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Cristiano Rosa Ferreira Marques","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita dos Santos Vitorino Carvalho de Sousa","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Costa Santos da Silva","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Isabel Nogueira Marques","position":5,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=6063","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Joana Rodrigues Mort\u00e1gua","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Mestre da Cunha","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Cardoso Bernardino","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diana Vanessa da Concei\u00e7\u00e3o Santos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Miguel Correia Morais Morais","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim In\u00e1cio Raminhos Caba\u00e7a","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Sofia Pereira Figueiredo","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel da Silva Oliveira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Alexandre da Silva Candeias","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Pezarat Correia Bom","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Alberto Pinho Alves","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jos\u00e9 Monteiro da Silva Ca\u00e7oila","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanessa Sofia Tavares de Sousa","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Carvalho da Fonseca Pereira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Almerinda Lopes Bento","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Alexandre Teixeira Mendes","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Ramos Bragan\u00e7a","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Patr\u00edcia Rodrigues Martins","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"N\u00e1dia Penas","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tom\u00e1s Anjos Bar\u00e3o","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Alexandra Carrasco Serralha","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leandro Philippe Xavier Lagarto","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra da Visita\u00e7\u00e3o Viera Maltez","position":5,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lu\u00eds Filipe de Oliveira Louro","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Frade Sousa Calvet de Magalh\u00e3es","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Sofia Vieitas da Cunha","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Gomes Teixeira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Martha Rossana Rodrigues Ferreira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Vieira Lisboa Bonito","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Avelino Ribeiro da Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eun\u00edce Maria Feij\u00f3 Alves de Brito","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Miguel Sottomaior Braga Baptista","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Fernanda Gomes Lima Mid\u00f5es","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rog\u00e9rio Manuel de Amorim Barros","position":5,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Mariana Tom\u00e9 Falcato Sim\u00f5es","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Moreira Gomes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Pereira da Cunha","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Mour\u00e3o dos Santos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Emanuel Pinto Gon\u00e7alves","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Matos Gomes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Catarina Alves Peniche","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Lu\u00eds da Silva Rodrigues","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Alexandra Alves Pinto Lopes de Carvalho","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Ribeiro dos Santos Bento","position":5,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"B\u00e1rbara In\u00eas Gon\u00e7alves de Almeida Xavier","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Cl\u00e1udia de Meneses e Vasconcelos de Almeida Diogo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Herm\u00ednio Alexandre Ribeiro da Cunha Marques","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"David Filipe dos Santos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Carolina Damas Gomes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Fernando Rodrigues","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Teles da Silva","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9lia Cl\u00e1udia Louren\u00e7o Rodrigues","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel da Rocha Coelho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Filipe Rodrigues Pires","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuela Maria Coelho Antunes","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Resende Ara\u00fajo Ferreira","position":4,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Bruno Manuel dos Santos Martins","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00e1lia Maria Marques Espiridi\u00e3o de Oliveira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Miguel Alma\u00e7o Barba Lebre Caia","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carmen Isabel Nunes Calhau","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Graciano de Almeida Vit\u00f3ria Leit\u00e3o","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Aurora Gutierrez Jimenez","position":3,"type":"secundary"}]}},"description":"O Bloco de Esquerda (B.E.) \u00e9 um partido pol\u00edtico de esquerda socialista em Portugal. O partido nasceu em 1999 da aproxima\u00e7\u00e3o de tr\u00eas for\u00e7as pol\u00edticas: a Uni\u00e3o Democr\u00e1tica Popular (marxista), o Partido Socialista Revolucion\u00e1rio (trotskista mandelista) e a Pol\u00edtica XXI, \u00e0s quais posteriormente se juntaram v\u00e1rios outros movimentos.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Bloco_de_Esquerda","email":"bloco.esquerda@bloco.org","facebook":"https://www.facebook.com/esquerda.net/","instagram":"https://www.instagram.com/esquerda_net/","logo":"blocodeesquerda.jpg","name":"Bloco de Esquerda","twitter":"https://twitter.com/esquerdanet","website":"https://www.bloco.org"},"CDS-PP":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=1657","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Rodrigo Pinho de Almeida","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Carlos Bivar Branco de Penha Monteiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do C\u00e9u Pereira Sarabando Marques","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Miguel Pinheiro Paiva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Nogueira Souto Amaro Pereira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Ferreira de Jesus","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2ngelo Manuel Andrade Santos","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Salom\u00e9 de Oliveira Castanheira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel de Oliveira Rodrigues Vieira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Ant\u00f3nio da Silva Nunes","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Marisa Queiroz Ferreira da Silva","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Manuel Tavares da Silva","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Valente de Sousa","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina Calisto Roque","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Tiago Rodrigues Guedes Marques","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Silvia da Gra\u00e7a Rodrigues","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Cap\u00e3o Filipe","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Teresa Correia Vieira Gomes Nogueira Martel","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Alexandra Oliveira Faustino","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Resende e Silva","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Miguel dos Santos Soares","position":5,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rui Miguel Oliveira Martins","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruna Vasconcelos Val\u00e9rio de Almeida","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Miguel da Silveira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fedra Miriam Fagundes da Costa Machado","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"R\u00faben Manuel Bettencourt","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9fora Ver\u00edssimo Costa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Melo Castro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Brigite Faria Silveira","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Angelo Baptista de Simas Garcia","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alonso Teixeira Miguel","position":5,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"In\u00eas Calheiros de Seixas Palma Lopes Teixeira","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Pedro Gomes Cano Dargent","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Irene de Ascen\u00e7\u00e3o Vaz","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Pedro Gonzalez Fontinhas Lameira Serralha","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Madalena Guedes Gorj\u00e3o Freitas Palma","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Xavier Roque Cortegano","position":3,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=1655","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Telmo Augusto Gomes de Noronha Correia","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Durval Tiago Moreira Fonseca e Castro Ferreira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2ngela Ivone Rodrigues Oliveira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Nuno Lopes de Castro Pimenta de Castro","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Carvalho Lopes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Carolina Carneiro Freitas e Maia Louro","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Isabel Campos da Costa Pereira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur Jorge da Silva Viana","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Neli Mota Pereira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Rodrigues Soares","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Fl\u00f3rido Ribeiro Nogueira Bastos Costa","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Marinho Vaz de Freitas","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Joaquim Pereira da Costa Abreu","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Firmino Veloso Lopes","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Lopes de Sousa Pinto","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Michel Filipe da Costa Machado","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Carla de Matos Andrade Raposo Sousa","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Alexandre Dias Afonso","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Jo\u00e3o de Sousa Barbosa Ara\u00fajo e Silva","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Salom\u00e9 da Silva Oliveira de Brito","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Pinheiro Marques da Silva","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Duarte Barroso de Ara\u00fajo","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raquel Almeida Pinto","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Nuno Lacerda Teixeira de Melo","position":5,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Nuno de Lima Mayer Moreira","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Paulo Almendra Ara\u00fajo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Olinda Nunes Barbosa","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"An\u00edbal Moura Fernandes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lucinda Jo\u00e3o Afonso Carpinteiro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Lu\u00eds de Oliveira Fidalgo","position":3,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria da Assun\u00e7\u00e3o Morais e Cunha Vaz Patto","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Nuno Ribeiro Pita Botelho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Petrucci Dias Rocha","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Manuel Machado Brito Coutinho Dias","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Pedro Gon\u00e7alves Mateus","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisa Maria Massano Reiche de Vasconcelos e Sousa","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Freire Rodrigues","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Miguel Alves Cascalheira","position":4,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rui Lopes da Silva","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Nuno Fernandes de Castro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel da Silva da Costa Neves Oliveira Rebelo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Isabel Ribeiro Santos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Lu\u00eds Gouveia Lima Pires de Sousa","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Alexandre Caldeira Gon\u00e7alves de Almeida","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00e2nia Isabel Duarte Baptista","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel de Sousa Domingues","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Alice Antunes Mendes Correia","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Rafael Oliveira Dias","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio da Fonseca Madeira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Fernanda de Oliveira Cardoso","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Couceiro de Nobre","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Irene Godinho Ferreira Lencastre de Campos","position":5,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Melissa da Silva Dias Fernandes","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Irene do Carmo","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Casimiro Claudio Dias","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Crist\u00e3o Pedro Philippe Jos\u00e9","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=1654","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Guilherme Nobre Prata Fragoso Rebelo","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Pedro da Silva Ca\u00e7orino","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"lsilda Maria Mendes Guerreiro","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Sofia Guedes Ferreira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Davide Avison Afonso","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00edgia Maria Pereira Santos","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Moleiro dos Santos","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula dos Santos Lemos Artur","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Martins Freitas","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Patr\u00edcia Gon\u00e7alves Marques Caetano","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Arlindo Fernandes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina dos Santos Sousa","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Matias Afonso","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ester Maria Coutinho Albuquerque e Castro Coelho","position":5,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Gon\u00e7alo Nuno Mendon\u00e7a Perestrelo dos Santos","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Ribeiro Pereira","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Deanna Arleen Padovani do Pa\u00e7o","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Can\u00e1rio Peixoto Alves Cardoso","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Henrique Jos\u00e9 Batista Pissarra Monteiro","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria das Neves da Encarna\u00e7\u00e3o Baltazar Andrade Delgado Tomaz","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Gomes do Nascimento","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Dora Cruz Pinto de Almeida Vilhena","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel Alvares Serr\u00e3o Maur\u00edcio","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Edite Maria Pires Barbeira","position":3,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Raquel Ferreira Castela Abecasis","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Bastos Gon\u00e7alves Guerra","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nelson Jo\u00e3o Vitorino Pl\u00e1cido","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Graciano Jos\u00e9 Pascoal de Carvalho Dias","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana de Jesus da Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Norte Rocha","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Adelina Gon\u00e7alves da Silva","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rafael Ant\u00f3nio Br\u00e1s Sim\u00f5es","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Alexandre Seguro Joaquim","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Alexandra Justino Pereira Cardeal","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Rafael Caseiro Henriques","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Carla da Silva","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Filipe Ribeiro Cardoso Dias","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel dos Santos Varanda","position":4,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=4057","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria de Assun\u00e7\u00e3o Oliveira Cristas Machado da Gra\u00e7a","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Barreira Duarte Bessa","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Guimar\u00e3es Gon\u00e7alves Pereira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Pedro de Carvalho Morais Soares","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Mousinho de Almeida Galri\u00e7a Neto","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sebasti\u00e3o Maria Reis Bugalho","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Diogo Santos Moura","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Or\u00edsia Roque","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Maria Horta e Costa Arrobas da Silva","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eunice da Concei\u00e7\u00e3o Baeta","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Trindade Gusm\u00e3o","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00e9lia Maria Marques Mestre","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Nunes Ramos","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Henriques de Barros Ferreira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filomena Mariana Dinis Vieira Marques dos Santos","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Filomena Rodrigues Alves","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joao Pedro Correia Galhofo","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Maria Cardoso Ramalho Fernandes Pardal","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Martins Gon\u00e7alves","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina dos Santos Andrade da Silva Teixeira Marinho","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Maria Barros Ventura Gomes Carvalho","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Filipe Duarte Pereira","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Fernando Martins Ferreira e Amaral","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Luisa de Aguiar Aldim","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"John Law Rosas da Costa Jones Roque Baker","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Margarida Seabra Camacho Rodrigues","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Fernandes de Melo Gomes","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Ricardo Gon\u00e7alves Pereira","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Alves Pimentel Duarte Gomes","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lizette Braga do Carmo","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ulisses Alves da Silva","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Luz Rodrigues Ant\u00f3nio","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Jorge Martins de Sousa","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Teixeira Ferreira da Silva","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lisa Alexandra Valadares Silva","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Maria Vassalo Moita","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1tima Isabel da Silva Nunes","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Ferreira Marques","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Miguel Sanches Machado","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aldina T\u00falia Figueiredo Longo","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Khalid Abdool Sacoor Daud Jamal","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim de Azevedo Silva","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela dos Santos Duarte Sousa Gon\u00e7alves","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Maria Seabra Vieira Duque","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Bairrada Constantino Marques","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel de Sousa Sim\u00f5es","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria Mosqueira Antunes","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Faria de Brito Barros Mendes","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Gabriel Maria Simpl\u00edcio Baptista Fernandes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Paula Saraiva Ramos Pereira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio da Concei\u00e7\u00e3o Martins","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Gagean de Sousa Guerra Costenla","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Jorge Lopes Correia da Silva","position":5,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Sara Rubina Ferreira Madalena","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Castro Rosa","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Miguel Freitas Correia","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c9lia Maria de Freitas Gouveia","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00edlcar Henriques Figueira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00eddia Maria Ara\u00fajo Ferreira Albornoz","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel N\u00f3brega dos Santos Freitas Ara\u00fajo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Felisberto Paulo Abreu","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Duarte Nuno Melim Dias","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria N\u00f3brega Freitas V\u00edtor","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlota Patr\u00edcia Abreu Dino\u00edsio","position":5,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Manuel Rato Nunes","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nat\u00e9rcia Maria Almeida Farinha","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Correia Tavares do Carmo Garcia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lucina Aurora Alexandre de Morais Baptista","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=2419","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Cec\u00edlia Felgueiras de Meireles Gra\u00e7a","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Nina Martins Rodrigues dos Santos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Barbosa Alves Pereira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Helbling Men\u00e9res Campos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Alexandre Morais","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Parada Monteiro","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Daniela Mota Silva","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Raquel Gomes Coelho","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Pedro de Amado Mateus","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduarda Raquel Nunes Ferreira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Crist\u00f3v\u00e3o Miguel dos Santos Neto","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Filipe Faria Valente","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Sofia Bernardo Almeida","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Filipe Teixeira Magalh\u00e3es","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Ant\u00f3nio Ferreira da Silva Camiz\u00e3o Rossi","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Angelina Ferreira da Fonseca Oliveira Magalh\u00e3es","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Afonso Carvalho Dias Ferreira","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Victor Manuel Santos Pereira","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita da Costa Neto","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Vieira Oliveira","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 \u00c2ngelo da Costa Pinto","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Dias Pereira","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Agostinho Jesus Gomes Guedes","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Nuno Pires de Carvalho Oliveira Silva","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Fonseca de Magalh\u00e3es","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Meireles de Begonha","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jorge Figura de Lima","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raquel Begonha Gon\u00e7alves Nugent Ribeiro","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Andr\u00e9 Marques de Carvalho Moreira","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto dos Santos Pinheiro","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Bompastor Augusto","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Jorge Ribeiro de Silva Coelho Rodrigues","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Leit\u00e3o Carvalho","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Afonso Dias Serra","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel de Queir\u00f3s Barbosa Costa e Silva","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Alexandra Pinto Ribeiro","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Teresa de Pinho Teixeira","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago El\u00f3i Resende Santos","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Rom\u00e3o de Azevedo Gamas","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Miguel de Garcez Rocha","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Moura Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00d3scar Fernando Ferreira Leal","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Filipe da Silva","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00e1lia Regina Rodrigues Pinto","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Miguel de Almeida Os\u00f3rio Valdoleiros","position":5,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=6037","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Patr\u00edcia Carla Bonan\u00e7a de Mattamouros Resende Fonseca de Oliveira","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Pedro Marta Pereira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nelson Paulino da Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita de Ata\u00edde e Leme Corte Real Teles Branco","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Marques Pereira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Faria Gon\u00e7alves","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Cristina Rodrigues Correia","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Ricardo Marques Correia Vinagre","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Rita Silveira Ferreira","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelino dos Santos Ferreira Fernandes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eunice Maria Paulo Tinta","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Ponce de Le\u00e3o de Castro","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Ang\u00e9lica dos Santos Neto","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Filipe Vargas Xavier","position":5,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=2084","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Nuno Miguel Miranda de Magalh\u00e3es","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Pinto Felizes Figueira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Clara de Sousa Birrento Matos Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Merino da Rocha Leal de Moura","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Daniel Pimenta Coutinho","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marlene da Concei\u00e7\u00e3o Aires Pires Abrantes","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Miguel Esteves Teixeira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Linda Rita de Almeida Oliveira Catarro","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Filomena Carvalho Rodrigues","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos da Silva Lu\u00eds","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lder Ernesto Leal Rodrigues","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isilda de Jesus Proen\u00e7a Letras","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo C\u00e9sar L\u00e1la de Freitas","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Monteiro Pires de Carvalho de Noronha e Castro","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Manuel da Costa Freire Gon\u00e7alves","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Isabel Nunes Louren\u00e7o Martins","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Adriano Barbosa Galv\u00e3o","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Silva dos Santos","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Andreia Arneiro Vicente de Matos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Vasco Pinto Nunes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Manuel Amaral dos Santos Costa","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina da Cunha Ramos","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Sacoto Pereira Neves","position":5,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=5751","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Filipe da Provid\u00eancia Santar\u00e9m Anacoreta Correia","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Pinto Correia do Lago","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carolina Maria Dantas dos Reis Faria","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Belo dos Santos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Bela Ramos Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Francisco Pereira de Lacerda","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Alexandra Lourenco","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Dias Carvalho","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cl\u00e1udia Abreu Velho","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Ant\u00f3nio Fernandes","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Nuno Quintela Martins","position":5,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Patrique Jos\u00e9 Lu\u00eds Alves","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2ngela Eduarda de Oliveira Figueiras","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Correia do Nascimento","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Loureiro da Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Monteiro Alves","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Clara Maria Ara\u00fajo Leite","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ac\u00e1cio Lopes Gon\u00e7alves","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Alves Marques","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Ros\u00e1rio Janeiro Silva e Castro Pereira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Br\u00e1ulio Manuel Fernandes Ferreira","position":5,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=1450","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 H\u00e9lder do Amaral","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Ascens\u00e3o Bernardo Amaral","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gra\u00e7a Almeida de E\u00e7a do Canto Moniz Ad\u00e3o da Fonseca","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Dinis Ribeiro Marques","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Rodrigues Duarte","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Magda de F\u00e1tima Antunes Grilo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel da Silva Figueiredo","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge dos Santos Lopes Mendon\u00e7a Tolda","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Ribeiro de Oliveira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Augusto Ferreira Cardoso","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Manuel Monteiro Gomes","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Morais Sarmento Ferreira dos Santos","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Filipe Afonso Trindade","position":5,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Paulo Fernando da Ponte e Sousa Pessoa de Carvalho","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do C\u00e9u Caeiro Ferreira Moleiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Ant\u00f3nio Mateus Gomes","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Helena Alves de Matos Sep\u00falveda da Fonseca","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Maria de Sousa Vaz Freire","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Batista Santana","position":3,"type":"secundary"}]}},"description":"O CDS \u2013 Partido Popular (CDS\u2013PP) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas conservador inspirado pela democracia crist\u00e3, aberto tamb\u00e9m a liberais cl\u00e1ssicos. O partido \u00e9 membro da Uni\u00e3o Internacional Democrata e do Partido Popular Europeu. Nas elei\u00e7\u00f5es de 2015 o CDS-PP concorreu coligado com o PSD (coliga\u00e7\u00e3o Portugal \u00e0 Frente), tendo elegido 18 deputados.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/CDS_%E2%80%93_Partido_Popular","email":"\ncds-pp@cds.pt","facebook":"https://www.facebook.com/CDSPP/","instagram":"https://www.instagram.com/cds_pp/?hl=pt","logo":"CDS.png","name":"CDS - Partido Popular","twitter":"https://twitter.com/_cdspp","website":"https://www.cds.pt/"},"CH":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Karina Marques Marques","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Johana Elisa Hernand\u00eaz Gerardi","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jonny Marques Oliveira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Dulce Sim\u00f5es Santiago Miranda","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Julia da Costa Pinho","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carolina dos Santos Correia","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Leit\u00e3o da Cunha","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rafaela \u00darsula Almeida Duarte","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raul Pinto da Silva","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Soares Gomes","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Carlos Lopes Rocha","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel Costa Santos","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Marques Viana","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alfredo Manuel Saraiva Correia","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Dias de Oliveira","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Caetano Lima Castro","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Joaquim Almeida Alves","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Almeida Casqueira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando da Costa Marques","position":3,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Joaquim Jos\u00e9 Beato Chilrito","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel da Silva Monteiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Angeline Lucie Claire Quintin","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda Ferreira Pinto Afonso","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Alberto Matos Leirinha Silva Salvaterra","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Maria Martins Regalla","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bernardo Rui Teixeira da Silva","position":2,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Miguel Soares Pinto","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Sofia Rodrigues Agostinho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Pacheco dos Santos","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Filomena Nat\u00e1lia Valentim Gon\u00e7alves Almeida Vicente","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Isabel Gon\u00e7alves Vicente Brand\u00e3o","position":2,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Manuel Jos\u00e9 Cardoso Matias","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cibelli Maria Pinheiro de Almeida","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ruben Pinto Milh\u00e3o","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Alexandra da Silva Barbosa Afonso Rocha","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Miguel Vidal Urbano","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Mourinho Cardoso Mendon\u00e7a Galri\u00e7a","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9ia de Paiva Figueiredo","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jorge da Silva Miranda Pires","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Manuel Martins de Carvalho de Oliveira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Sofia Pereira da Silva","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Antonio Fernando Mendes Marcelino","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leonardo Gai\u00e3o Machado","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Eduarda G\u00f3is Puga dos Santos Lopes","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Alves Cupertino","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria da Costa Lima Pires","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Frederico Andr\u00e9 de Carvalho Vieira","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Barata Antunes Marques Cerejo Brito","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Filipa da Palma Rodrigues dos Santos","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Alexandra Puga Louren\u00e7o Pinheiro","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Brito","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Natacha Filipa Ferreira Gomes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sidnay Correia Aranha","position":3,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Marco Ant\u00f3nio Pereira Nozedo","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1tima Sofia Andrade Cruz Ferreira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Miguel Dantas Amorim","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Isabel Lucas Caeiro Lourinho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ernesto Manuel Matos Dias","position":2,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Augusto dos Santos Dias","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lucinda Tomaz Ribeiro Alves","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Tom\u00e1s Ribeiro da Costa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Ant\u00f3nio Gil Martins","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Alberto Figueiredo Machado","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alda Filomena Louro Ad\u00e3o","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Saraiva Vaz","position":3,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Salvador Velez Pacheco de Amorim","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Afonso da Rocha","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Margarida Oliveira de Noronha Brito C\u00e2mara Pereira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Alves Macela Corte-Real","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Carma Esmeralda Fernandes Cardoso Pereira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Alexandre Louro Azevedo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Miguel Fernandes dos Santos","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Graciete Maria da Concei\u00e7\u00e3o Palma","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"David Gabriel de Miranda Urbano","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Teresa Ribeiro de Jesus","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Ribeiro Pontes","position":2,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lu\u00eds Carlos Pires Martelo","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquina Maria Carrilho Reia","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Velez Pacheco de Amorim","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00e9lia Joaquina Gon\u00e7alves Martins Matos","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jorge Manuel Rodrigues de Jesus","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo da Silva Gra\u00e7a","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Margarida de Melo Pereira Ribeiro","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Jos\u00e9 Louren\u00e7o Lu\u00eds","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Sofia Tim\u00f3teo Carlos Gon\u00e7alves","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Daniel Vergueiro da Silva Tendeiro","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Sim\u00f5es Martins","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Luis Rodrigues Tendeiro","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosana Pontes Mateus de Medeiros","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00d3scar Enrique Molina Ferrer","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Aur\u00e9lio Vasconcelos Vieira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Filipa Coelho Rocha","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Micael Duarte Jesus","position":4,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Paulo Alexandre Trindade da Silva","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Idalina do Ros\u00e1rio Gon\u00e7alves Branco Pereira","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanya Anderson de Souza Santos Pery Cordeiro de Sousa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Saldanha Franco Crispim Gomes","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio dos Santos Marques","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Ferreira Morais","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Geraldes Dias da Fonseca","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Dialina Almeida Matos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Coelho Fernandes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana da Luz Figueiredo Aires","position":3,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lu\u00eds Paulo Pereira Fernandes","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rodrigo Miguel Eus\u00e9bio Freire","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Paula de Oliveira Borges Mariano","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Eduardo Pereira Gil Matias","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Antunes Ferrinho","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manuel Filipe Naz\u00e1rio","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carina Roda Baeta","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Alexandre Eus\u00e9bio Freire","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula L\u00facia da Silva Baptista Abrantes","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Natalino Rodrigues dos Santos","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Rold\u00e3o Pozo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Isabel Tom\u00e1s Fernandes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Luis Ingl\u00eas Guinhenhas","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Catarina da Silva Fonseca","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jorge Ribeiro","position":5,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Andr\u00e9 Claro Amaral Ventura","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Velez Mouta Pacheco de Amorim","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia de Figueiredo Seabra Diniz","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Emanuel Monteiro Capucho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Azevedo de Sousa Uva de Melo","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Salvador Posser de Andrade","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernanda Isabel Marques Lopes","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nelson Miguel Dias da Silva","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Isabel Morgade de Almeida","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Fernando Manuel ??","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rodrigo Guedes Simas Faria de Castro","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Carreira Carvalho Eus\u00e9bio","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ester Elfride Cruz Ferreira da Silva Moutinho de Freitas","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Nuno Varela Nunes de Almeida","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Pedro Candeias dos Santos","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Sofia Gomes Lopes","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Jos\u00e9 Martelo Pagar\u00e1","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Soares Teixeira Silva","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Martins Campos de Assun\u00e7\u00e3o","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armando Herm\u00ednio Proen\u00e7a Baptista","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Virg\u00ednia Lima Teixeira","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Augusto Marques da Foz Lopes Frias","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eug\u00e9nia M\u00f3nica Valente Sales Esteves Salvador Rocha","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armando S\u00e9rgio Soares de Assun\u00e7\u00e3o","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Filipe Fran\u00e7a Santos","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Witt Caeiro","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Regala Dias Pinto Blaufuks","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel Lopes Frade","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2ngela Maria Flores Melo Vieira","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiano Filipe Martins Conduto","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana de Sampaio Torres Fevereiro","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Tom\u00e1s Ribeiro","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel dos Santos de Jesus","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela da Silva Almeida","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Gon\u00e7alves Pereira","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Rocha","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Jos\u00e9 Nunes Camossa de Fontes","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Raquel de Azevedo Costinha Bar\u00e3o","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda Agostinho dos Santos","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Sim\u00f5es Antunes","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Jesus de Sousa","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Nuno da Silva Rodrigues de Almeida","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mafalda Campos de Assun\u00e7\u00e3o","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Furtado Barroso","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Sofia Ferreira Lopes Chaves","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Marques Queir\u00f3s Pereira","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jo\u00e3o Pina Evangelista","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra de F\u00e1tima Costa Lopes da Silva","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Odete de Jesus Marques Quintino","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Silva Cabana","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Guiomar Macedo","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Pedro Rosa Ferreira Rodrigues","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Samuel Jo\u00e3o Ribeiro Alves","position":5,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Miguel Trist\u00e3o de Portugal da Silveira e Teixeira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Maria Ferreira de Vares","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Ramos Welsh","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Lino de Freitas Meneses","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jos\u00e9 Fernandes Vieira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Baptista Rodrigues da Silva Marcial","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Martinho Filipe de Jesus Gouveia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Pereira Gon\u00e7alves","position":2,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"J\u00falio Jos\u00e9 Pires Paix\u00e3o","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuel Ma\u00e7as Rom\u00e3o Tavares","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Rui Parreiras Candeias","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanda Sofia Carreteiro de Palma","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Hugo Alexandre da Silva Ernano","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Costa de Albuquerque de Sousa Lara","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel Travanca da Motta Veiga","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Filipe de Almeida Carvalho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Marques Ferreira Bulas Cruz","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raul Gabriel Palha Bessa Melo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Oliveira Neves","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Miguel Santos Coutinho","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Fernando Mendes Teixeira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Maria Silva das Neves Melo","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marcus Vinicius Teixeira Soares dos Santos","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ros\u00e1ria Palmira Ramos de Sousa","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Carlos de Castro Barreto","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela da Silva Gomes Mendes","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel de Castro Mendes","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Rodrigues Monteiro","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Ant\u00f3nia Queir\u00f3s de Oliveira Teixeira","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Maria Ribeiro Bastos","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Alberto Rosas da Rocha","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Alexandra de S\u00e3o Marcos dos Anjos S\u00e1","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patricia Sofia Guedes Pinto","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Henrique Jos\u00e9 Martins Oliveira","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Gon\u00e7alves Moreira","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Gr\u00e1cio de Faria Lopes","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Manuel Gomes Oliveira Gon\u00e7alves","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria de Almeida Mateus Lima","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Jos\u00e9 Teixeira da Silva","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera L\u00facia Barbosa Lima","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara Alexandre Maia Martins","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Andr\u00e9 Silva Castro","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Leonor Morais Taveira","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel da Silva Morais","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Generosa Queiroz Teixeira Rodrigues Silva","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Filipa Pinto Magalh\u00e3es","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lopo de Santiago Sottomayor Pacheco de Amorim","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruna Raquel Pinto Magalh\u00e3es","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Manuel de Sousa Moura Azevedo","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Nuno Leite de Castro Cerqueira Gomes","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara M\u00f3nica Tavares Pinto","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Teles de Abreu Folhadela Moreira","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur Manuel Azevedo da Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00e2nia Miguel Ferreira Costa Restolho Saramago","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Nuno da Silva e Sousa","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Filipe Louren\u00e7o Barros","position":4,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Tiago Guimar\u00e3es Mascarenhas Cassiano Neves","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Alves Paulo Lucas","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Isabel Moreira Vieira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Maria Mascarenhas Bravo","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Pedro Estev\u00e3o Coutinho","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Clemente Fidalgo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Rui Mendes Almeida","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Lopes Moreira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Isabel de Almeida Santos Cola\u00e7o","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Miguel Martins Alcobia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Caro Bolr\u00e3o","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Monteiro Alves","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Joaquim Correia","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Beatriz Vicente Brand\u00e3o","position":5,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Nuno Manuel Pinto Afonso","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Guerreiro Magrinho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Teresa Lopes Rodrigues Baptista","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Leit\u00e3o Maur\u00edcio","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carina Alexandra Martins dos Santos Cardoso de Deus","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rafael Fernando Aranha Domingues Rodrigues dos Santos","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Henrique Jos\u00e9 Livreiro Vi\u00e7oso Freire","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bento Mar\u00e7al Mestre Martins","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Gon\u00e7alves Marques de Freitas","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Gon\u00e7alves Carrasco Caldeira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Pinheiro da Cunha","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Alexandra Oliveira Guimar\u00e3es","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Emanuel Jos\u00e9 Fernandes Xavier Torres","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Fernando de Jesus Figueiredo","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nino Ratiani","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Zulmira Acedo","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Ant\u00f3nio dos Santos Pascoeiro Andrade","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Lu\u00edsa Andorinha Almeida","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Duarte Bebiano","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Raquel Delgado Martins","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Marques Cruz Bebiano","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Filipa Gomes Ribeiro","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita In\u00eas Pina Nogueira","position":5,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lopo de Gouveia Dur\u00e3o Pacheco de Amorim","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Ramos Marques","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Laia Caetano Alves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Rodrigues Garcia","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim dos Santos Ribeiro","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Joaquina Tomaz Ribeiro","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Rog\u00e9rio Ant\u00f3nio Pinto de Melo Moreira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Albertina Maria Pardal Gaud\u00eancio","position":2,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Manuel Pereira Dias","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Sofia Santos Figueiredo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Nunes Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Matilde Diogo da Silva Santiago Soutomayor","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Rubina Rodrigues Teles","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Miguel Apolin\u00e1rio dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa da Concei\u00e7\u00e3o Furtado Marques Mendes","position":2,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Jos\u00e9 Rodrigues Tilly","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Renato Cardoso Matias","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Monteiro Louren\u00e7o","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Carlos Pina dos Santos Cabral","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Cristina Lobato e Cunha Perp\u00e9tuo","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Milene Maria Jesus Ferreira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Telmo Ricardo dos Santos Ferreira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rute S\u00f3nia Proen\u00e7a Nunes","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Alexandre dos Santos Rodrigues","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Portugal Correia","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nat\u00e1lia Ferreira de Sousa","position":3,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Magno Valen\u00e7a Ferreira Walter de Magalh\u00e3es","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Jos\u00e9 Fernandes Garcia","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raquel Cristina da Silva Figueira","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Hil\u00e1rio Cala Papan\u00e7a","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Ros\u00e1rio Azedo Cota","position":2,"type":"secundary"}]}},"description":"O CHEGA! (sigla: CH) \u00e9 o 24.\u00ba partido pol\u00edtico portugu\u00eas. A sua inscri\u00e7\u00e3o no registo dos partidos pol\u00edticos portugueses foi aceite pelo Tribunal Constitucional a 9 de Abril de 2019. O CHEGA! assume-se como um partido pol\u00edtico de base e natureza nacionalista, liberal, democr\u00e1tico, conservador e personalista. Defende um estado laico, a promo\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a efectiva e eficaz e a diminui\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do Estado na economia. Defende os valores civilizacionais europeus.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/CHEGA!","email":"geral@partidochega.pt","facebook":"https://www.facebook.com/PartidoChegaOficial/","instagram":"https://www.instagram.com/partidochega/","logo":"chega.png","name":"CHEGA","twitter":"https://twitter.com/partidochega","website":"https://partidochega.pt/"},"IL":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"M\u00e1rcio Cristiano Oliveira Santos","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Eduardo Ferreira Melo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diana Reis Pereira Moura Ricardo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Lucio da Silva Santos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Filipa Barros da Silva Freitas Meira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Roberto Medeiros Neto","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Marisa Pereira de Oliveira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Toscano Carneiro","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Ricardo Paradela","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Ant\u00f3nio Marques Gomes","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Raquel Rodrigues Pereira","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Resende Reis","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ol\u00edvia M\u00e1rcia de Pinho Coelho","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Tiago Melo Cardoso da Fonseca","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Cristina da Costa Oliveira","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Domingues Costeira","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Figueiredo de Carvalho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandro Bruno Mendes Ribeiro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Eduarda Cerdeira Marmelo e Silva","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Sofia Mendes Ribeiro","position":4,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Vasconcelos Martins","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Duarte de Almeida Bessa Cardoso","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Cristina Garcez Couto Rodrigues de Sousa de Pereira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Filipe Rodrigues Martins","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Jo\u00e3o Azevedo Gouveia Leit\u00e3o","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Manuel Moreira Fernandes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rute Maria Rodrigues Monteiro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Ferreira de Oliveira","position":3,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Leonor Cano Crespo Dargent","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Men\u00e9res Cudell Frias de S\u00e1 de Ara\u00fajo Lima","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"lsabel Maria Lan\u00e7a G\u00f3is","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Francisco Courela Ramalhete de Almeida Miquelino","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Ferreira de Serpa Soares","position":2,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Olga Maria de Oliveira Baptista","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Marques da Silva D\u00f3ria","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Vale Costa Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Amanda Liliana de Lima Dias","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel Carvalho Machado","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Rodrigues Pimentel Torres","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Sofia Gomes Leit\u00e3o","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Paulo Correia Gomes da Mota","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel da Silva Vieira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sonia Mariana Carvalho Teixeira Mendes","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Andr\u00e9 de Lira Fernandes Rodrigues da Silva","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rodrigo Petronilho Volz J\u00e1come Correia","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Claudia Raquel Carvalho Machado","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Catarina Sousa Cardoso","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Goncalves Baptista","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Madalena Cunha Faria Lira","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Augusto Campos Silva","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o L\u00facio Freitas de Azevedo Miranda","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00e2nia Sofia Gomes da Fonte","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Vila\u00e7a Louren\u00e7o","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e2ndida Andreia Pinto Borges de Macedo","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Jorge Figueiredo Ferreira","position":3,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Teresa Stanislau de Almeida Domingues","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rodrigo Esmeriz Falc\u00e3o Moreira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Alexandre Machado Santos","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Rodrigues Moreira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Duarte Alves","position":2,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Castello Branco","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Manuel Caiado Mourato","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel dos Santos Bastos Barbosa da Fonseca","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Leonor Pl\u00e1cido Leite de Castro","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Gast\u00e3o Jos\u00e9 Dias Borges Taveira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Faleiro Mata","position":2,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Catarina Isabel Marques Maia","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriana Filipa Lopes Cardoso","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Filipe Lemos Oliveira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jos\u00e9 de Barros Antunes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Sampaio Pereira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcia Alexandra dos Reis Ribeiro R\u00e9nio","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Virg\u00edlio Nuno Hip\u00f3lito Correia","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Carolina Correia Martins","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udio Frederico Pascoal da Silva","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ol\u00edvia Paula das Neves R\u00e9nio","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Henrique Emanuel Corker Nobre de Macedo","position":2,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Suzanne Sylvie Lopes Rodrigues","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adeline Afonso","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Laginha de Sousa Machado","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Sim\u00f5es Lopo de Carvalho","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Bruno Orlando Nunes Mour\u00e3o Martins","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Angelique Joubert","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Filipe Saloio do Carmo Guerreiro,","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Morais de Jesus","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Edgar Guerreiro do Carmo","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Costa Amorim Tempor\u00e3o","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor Manuel Lopes Carrasco Bota Palmilha","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Bettencourt Sardinha e Levy Aires","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carolina Isabel Plancha Louren\u00e7o","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Tom\u00e1s Ant\u00f3nio Ramos Parreiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Alice Antunes Gon\u00e7alves Neto","position":2,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Filipa Os\u00f3rio Nunes Sant'Ana Pereira","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Matheus de Paula Costa","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Rita da Costa Fel\u00edcio","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Branco Calha Martins Coelho","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Paulo Jorge Leal da Silva Carmona","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Ribeiro Ferreira de Lancastre","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rui Marques de Carvalho Reis Patuleia","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula de Matos Castilho Borges","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Francisco Godinho Soares","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"N\u00eddia Alexandra Ribeiro de Almeida","position":3,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Bernardo Alves Martinho Amaral Blanco","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Paula Mendes Coelho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Cardoso da Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Fernandes Hip\u00f3lito","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Crist\u00f3v\u00e3o Alexandre F\u00e9lix Duque","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Coelho Sim\u00f5es","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Mateus Santos","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Clarisse Cunha Vieira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel Monteiro Charters de Azevedo","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Madalena Silva Leit\u00e3o","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Alina Alexandra F\u00e9lix Mansukhlal","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Coelho de Sousa","position":2,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Fernando Cotrim de Figueiredo","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Proen\u00e7a de Castro Charters de Azevedo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Rodrigues Fernandes de Santiago","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rodrigo Miguel Dias Saraiva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Miguel Cortez de Santos Malh\u00e3o","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Lu\u00eds Horta Soares","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Polina Oleksandrivna Popovych","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio de Oliveira Costa Brito do Amaral","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Filipa Rosa Capela","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Bernardino Rivera Chaves Alves","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Regina Maria dos Santos Ferraz","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Pedro Rocha Areias","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Santos e Silva Guia Barros","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Catarina Macedo Sequeira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vasco de Oliveira Pais Varela","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o David Pacheco Gaspar","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Carlos Cortega\u00e7a da Cruz Nunes","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tatiana Alexandra dos Reis Baleia","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Jorge Santos e Santos","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Abdel Gany Ferreira Vera Cruz Rita","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Filipa Rosa Gaspar","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Ricardo Correia Louren\u00e7o Pires","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Jos\u00e9 Gon\u00e7alves Costa Ghira Campos","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"N\u00e1dia Monica Ferreira Dias","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Sanches da Veiga","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre da Concei\u00e7\u00e3o Marques Pepe","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Telma Faria Lapa Rodrigues Costa","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Carla Gon\u00e7alves Neto","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Maria de Lemos Fernandes","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Pereira Chaves","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel Torego de Ara\u00fajo","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rosa Borlinhas Gato","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fausto Daniel dos Santos Queda","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel Cardoso de Carvalho","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Gonzalez L\u00e9on Lapa e Costa","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Marcos Salta Monteiro da Silva","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Jorge Pinto da Cal","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jos\u00e9 de Oliveira Dias","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Rog\u00e9rio Romeiras Dias","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Varzea Mega da Fonseca","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Fernandes Antunes","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Eduarda Collares Alvares Pereira Lima","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Rodrigo Branco Ferreira Santos Fernandes","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Sofia Gon\u00e7alves Carvalho da Silva","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Paulo Gomes da Silva","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Ferreira Tom\u00e9 Malta Vacas","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lopo Manuel Correia da Costa","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Marques Figueira","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Isabel Pereira Monteiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanessa Alexandra Coelho Ramalho","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Bruno Canelas Casc\u00e3o","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gra\u00e7a Proen\u00e7a Gravito Gomes de Castro","position":4,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Duarte Paulo Braz\u00e3o Gouveia","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Gris Marques Teixeira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Lu\u00edsa da Costa Neves Jardim","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Azevedo Rocha","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luciano Joaquim Andrade Jardim","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Loja e Morna Gomes","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel \u00c2ngelo de Abreu Correia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alicia Maria de N\u00f3brega Teixeira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Humberto Nuno de Carvalho Homem e Morna Gomes","position":3,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Mariana Mendes Nina","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel de Menezes Sim\u00f5es","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Sofia Marques Farinha","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armando de Oliveira Martins Alves","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Manuel Guimar\u00e3es Oliveira Pinto","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Vilas-Boas Montanha Pinto","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Miguel Ara\u00fajo Cardoso Valente","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Vieira Rato Gomes da Costa","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vicente Maria Barbedo Marques Ferreira da Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Ant\u00f3nio da Mota Freitas Martins","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Schuller de Almeida","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel de Sousa Sim\u00f5es Fernandes Marrana","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Leite Ferreira da Silva","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Maria Sampaio Batchelor","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Pedro de Sousa Mayan Gon\u00e7alves","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Sofia Ferreira Fontes","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui de Brito e Cunha Leite de Castro","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Delia Burgos de Vasquez","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Vide Barbosa","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Leonor da Silva C\u00edcio","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Schuller de Almeida e Gra\u00e7a Barbosa","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carolina Cerqueira Silva Reis","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Nuno Alves Ambr\u00f3sio Aguiar Monteiro","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Carolina Saturno da Silva","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Filipe Nascimento da Silva","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Raquel Gomes de Jesus","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Rui Alves da Costa","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helder Augusto Ribeiro Cervantes","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Cec\u00edlia de Brito Gomes Guerreiro","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Eduardo Aranha e Costa","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Ant\u00f3nio Nogueira de Sousa Pinto","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Vila\u00e7a de Oliveira Martins","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Franck Pires Cerqueira","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Manuel de Castro Rosas Costa Pinho","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"N\u00e1dia Paula Martins Machado Teixeira de Carvalho","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Miguel Monteiro Pires","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Adriana Reis Couto Xambre","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Jos\u00e9 Pires de Oliveira Martins","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Valentim Miranda de Loureiro","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Patr\u00edcia Oliveira Gomes","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Nuno de Jesus Flores Vasquez","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina de Jesus Vaz","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula de Figueiredo Andrade Gon\u00e7alves","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Pl\u00e1cido Leite de Castro","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Mendes Lopes dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Filipe Pereira da Barra","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda Stanislau Lopes de Almeida","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Machado da Silva Rangel da Fonseca","position":4,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Francisco Marques Serra Pita Soares","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Gorj\u00e3o Clara Castro Charters de Azevedo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Pinto Ribeiro","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana de Lemos Quint\u00e3o Correia Leit\u00e3o","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fl\u00e1vio Miguel da Silva Barreira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Catarina Correia Pires","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Rodrigues Lopes Ferreira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Vieira de Almeida Nave","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Filipe da Silva Portinha e Costa","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Marques da Costa Dias","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Pereira Gorj\u00e3o Clara Charters de Azevedo","position":2,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Diogo Piteira Prates","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carina Isabel Correia Crucho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Alexandre Carrusca Guerreiro do Nascimento Ferreira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Beatriz Carolina Jord\u00e3o Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Rita Madaleno Cordeiro","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mauro Andr\u00e9 da Cunha Santos","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00e2nia Carina Carrusca Guerreiro do Nascimento Ferreira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Jo\u00e3o Cocharra Saramago Ferreira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Isabel Henrique Freitas","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Jos\u00e9 de Almada Contreiras da Piedade de Noronha","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anastasiya Lykholat","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armando Manuel de Carvalho Nunes","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Maria Malheiro da Silva Gomes","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Jo\u00e3o de Oliveira Neto","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Mafalda Barradas de Almeida","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Carlos Lopes Parreira Vieira","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Duarte David Serra Pinto","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Gonzalez Le\u00f3n","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Miguel Marujo Alves","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Domingues Furtado Os\u00f3rio Nunes","position":2,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Antonio L\u00facio de Azevedo Miranda Baptista","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Molins Rumsey Gon\u00e7alves Evangelista","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana S\u00edlvia Campos Ferreira de Matos Lima","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Monteiro Neves Dente","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Germano Manuel Novais de Castro Pinheiro","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara Cristiana de Pinho Reis Costa","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Duarte de Sousa Afonso","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana de Castro Lapa e Costa","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Beatriz Barbosa Domingues","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Andre de Oliveira Paix\u00e3o","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Maria da Rocha Dias","position":5,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rui Jos\u00e9 da Silva Gon\u00e7alves Paiva","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Jo\u00e3o Magalh\u00e3es Ermida Ferreira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanessa Rosadas Coelho","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Sousa Lopes Carmona","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leonardo Pinto Ribeiro Rivera Chaves","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandrina Raquel Moreira dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marcos Henrique Marques Caetano Ramalho","position":2,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"https://iniciativaliberal.pt/legislativas2019/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Filipe Amorim Barbosa","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Marques Apar\u00edcio","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Lopes de Figueiredo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Angelina Maria Carvalho Duarte Oliveira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Ricardo Ferreira Santos","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Barbara Almeida Rebelo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Alexandre Mendes Pereira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruna Daniela Gon\u00e7alves da Ponte Peixoto Pinto","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Peres Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Clemente da Silva","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Resende Tavares","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miriam Ramos Couto","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Andr\u00e9 Meira Saraiva e Silva","position":5,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Alberto Jorge Carreg\u00e3 Cancelino","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Madalena Maria Caldeira Batanete","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Barbedo Marques Caldeirinha Roma dos Santos","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Pedro de Carvalho Elias","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Azedo Ribeiro de Almeida","position":2,"type":"secundary"}]}},"description":"A Iniciativa Liberal (IL) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas de \u00edndole liberal. Defende a liberaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica, pol\u00edtica e social. A IL defende que n\u00e3o se enquadra no tradicional eixo-pol\u00edtico de esquerda-direita. A IL nasceu com a cria\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Iniciativa Liberal em setembro de 2016, baseada na discuss\u00e3o do Manifesto Liberal de Oxford (1947). Este serviu de base ao manifesto e \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios do partido. Defende as ideias pol\u00edticas que permitam pessoas livres, sociedades livres, mercados livres, cidad\u00e3os livres, sustentado no facto de que a liberdade \u00e9 o maior motor de gera\u00e7\u00e3o de desenvolvimento humano, de harmonia social, e de prosperidade econ\u00f3mica.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Iniciativa_Liberal","email":"info@liberal.pt","facebook":"https://www.facebook.com/iniciativaliberal","instagram":"https://www.instagram.com/liberalpt/","logo":"Iniciativa_Liberal_logo.gif","name":"Iniciativa Liberal","twitter":"https://twitter.com/liberalpt","website":"https://iniciativaliberal.pt/"},"JPP":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jaime Manuel da Silva Pinho","photo":"?","photo_source":"https://ionline.sapo.pt/artigo/670606/aveiro-e-os-candidatos-ao-parlamento-sao-?seccao=Portugal","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Ferreira Milheiro Nunes Pereira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Gon\u00e7alves Paiva de Oliveira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Xavier Moreira Gomes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Andreia Ribeiro Viana","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Filipe Ferreira Mar\u00e7al","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Moreira Caseira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Susana Andrade Lopes Freitas","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel Silva Caseira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Mota Rodrigues","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Alexandre Silva Cardoso","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lurdes da Silva Vita","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Gabriel Ribeiro Ferreira","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Jos\u00e9 Oliveira Gon\u00e7alves","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Mafalda Correia Rodrigues","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Tiago da Silva Pinho","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jaime Filipe da Silva Amorim","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Gouveia Luis Olim","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Alberto Ribeiro Leal","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Correia Rodrigues Sousa","position":4,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[],"secundary":[]},"Beja":{"main":[],"secundary":[]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"V\u00edtor Manuel Monteiro S\u00eaco","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Laura F\u00e1tima Freitas Riem","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Mandim da Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Dias da Gi\u00e3o","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lu\u00edsa Peixoto de Carvalho","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Oliveira Guimar\u00e3es","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Machado Cardoso","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carolina Esteves Correia","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Miguel Barros Costa","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Isabel Faria Fernandes","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Duarte Filipe Lopes de Carvalho","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Martins Aleixo","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Olinda Gon\u00e7alves Faria","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Portela da Gi\u00e3o","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Fernandes S\u00eaco","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lu\u00edsa Ferreira da Silva Peixoto","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana da Concei\u00e7\u00e3o Nascimento","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Jos\u00e9 Lourdes Riem","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Clara Maria Monteiro S\u00eaco","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Paula Remelhe Pereira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Graciano Berenguer Pestana","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Emanuel Gaspar de Freitas","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Gilda Gon\u00e7alves Pereira Vieira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvio Jo\u00e3o Paix\u00e3o Vieira","position":5,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[],"secundary":[]},"Castelo Branco":{"main":[],"secundary":[]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Paulo Alexandre Nascimento Delgado","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Ferrer Brand\u00e3o de Azevedo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Andr\u00e9 Nunes de Sousa Pereira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Moreira da Costa","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Garcia Ferreira de Almeida","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Dias Salvador Gomes","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sid\u00f3nio Teixeira Gouveia","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel de Sousa","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Catarina Gon\u00e7alves Ornelas","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Xavier Salvador Moreira Gomes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Carvalho Ferreira Moura","position":2,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Paulo Alexandre Pereira Santos Viana","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Duarte Nuno Jardim Vieira","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"J\u00e9ssica Joana Cala\u00e7a Teles","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Paulo Ornelas Pinto","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[],"secundary":[]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Joaquim Paulo Pinto Alves","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Maria Cam\u00f5es Correia","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Carlos Cam\u00f5es Correia de Figueiredo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Gon\u00e7alves Spinola","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[],"secundary":[]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"S\u00e9rgio Alexandre da Silva Gomes","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00d3scar Gomes Fernandes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Marcelina Camacho da Gama","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c1lvaro Ant\u00f3nio Batina Martins","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Gouveia Gomes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria F\u00e1tima dos Santos Pina","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Sabino Martins Gouveia","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Lu\u00eds de Sousa Cabral","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Patr\u00edcia Fernandes Rocha","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Leonor da Silva de Freitas","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto de Freitas Pestana","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gilda de Deus Rodrigues Caires Sousa","position":2,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[],"secundary":[]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lina Graciela Jardim Pereira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana In\u00eas Vieira Jorge","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hamilton Jos\u00e9 Pestana Ascens\u00e3o","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Od\u00edlia Maria Figueira da Silva Gama","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Nelson Ver\u00edssimo","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcia Renata Correia Ferreira Mendon\u00e7a","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Duarte Nuno Serr\u00e3o Barreto","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Emanuel Lu\u00eds Santos Fernandes","position":2,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[],"secundary":[]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Leonor Cristina Matos Ledo da Fonseca","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Leandro Alves da Costa Maia","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena do C\u00e9u Nascimento Pedroso","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio S\u00e9rgio Ribeiro Pinto","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Goreti Teixeira Rodrigues","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00edlcar Jos\u00e9 Monteiro Vinagre","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara de Andrade Miranda","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Augusto Almeida Monteiro","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fl\u00e1via Raquel Silva Caseira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Augusto Artur da Cunha Miranda","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Clara Cristina Fernandes de Oliveira","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Andr\u00e9 Ramalho Mar\u00e7al","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Rosa Borges de Sousa Carvalho Pinto","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Dur\u00e3es Gon\u00e7alves","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Sofia Pereira Carvalho","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel Ferreira Mar\u00e7al","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Cristina Magalh\u00e3es de Oliveira Miranda","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel de Almeida Miranda","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Correia de Oliveira Mendes","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Ant\u00f3nio Teixeira de Vasconcelos Miranda","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Santos Teixeira","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Graciete Carina Dias Moreira","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Martins da Silva","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Ferreira Resende","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera L\u00facia Pacheco da Silva","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Alberto Silva Leite","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Alberto de Oliveira Rodrigues de S\u00e1","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Nogueira Saldanha","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Manuel Couto Ribeiro","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Joaquim Pinto Ferreira","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Olga Maria Pinto Costa e Silva","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Oliv\u00e9rio Ant\u00f3nio Andrade Branco","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Filipe Vasconcelos Gil","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Raquel Vicente de Sousa Rodrigues","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Serafim Silva Pereira","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Raquel Ferreira da Silva Nascimento de Jesus Teixeira","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Clementina Maria da Silva Moreira Maia","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aires Filipe Seabra de Oliveira","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Cec\u00edlia N\u00f3brega de Mata","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"David Augusto Duarte Tavares","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Alfredo de Freitas de Gouveia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Guida N\u00f3brega da Mata","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Alberto Vieira de Sousa","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Fernando Jesus Teixeira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dorotea Maria Gouveia Gomes Vieira","position":5,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[],"secundary":[]},"Set\u00fabal":{"main":[],"secundary":[]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lu\u00eds Jorge Videira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur Gomes Giestinhas","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bibiana do Nascimento Pinto Dias","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Alexandre de Oliveira Canosa","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Liliana Gomes do Ros\u00e1rio Pereira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Augusto da Cunha Ara\u00fajo","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia de Jesus Peixoto Maciel","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Henrique Taveira da Silva","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gl\u00f3ria Carvalho Gomes do Ros\u00e1rio","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriano Barros Pinto","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Ascens\u00e3o Pita","position":5,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[],"secundary":[]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o de Jesus Rijo da Concei\u00e7\u00e3o Mendes","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Jos\u00e9 Mendes da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Dilai Mendes Franco Catanho","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Anast\u00e1cio Duque Carvalho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Frederico Quintal Teixeira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Carla Sp\u00ednola Mendon\u00e7a Gouveia","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 David Andrade Gon\u00e7alves","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Delfino N\u00f3brega de Freitas","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Anita Quintino de Sousa Nunes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Davide Alves Teixeira Fidalgo","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Telmo Teixeira da Costa","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Z\u00e9lia Maria de Gouveia Rodrigues Alves","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Eg\u00eddio Alves dos Santos","position":5,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[],"secundary":[]}},"description":"Juntos pelo Povo (JPP) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas, o 21\u00ba, com origem em Santa Cruz, na Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira. Os seus princ\u00edpios fundadores s\u00e3o Unidade, Transpar\u00eancia e Resist\u00eancia, tal como indica o seu s\u00edmbolo. Foi legalizado pelo Tribunal Constitucional a 27 de janeiro de 2015. O Juntos pelo Povo foi candidato \u00e0s Elei\u00e7\u00f5es Legislativas de 2015, tendo apresentado o primeiro cabe\u00e7a de lista por Lisboa, Nuno Lobo Moreira, durante o seu primeiro congresso.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Juntos_pelo_Povo","email":"mjppovo@gmail.com","facebook":"https://www.facebook.com/MovimentoJPP/","instagram":"-","logo":"pp_logo.png","name":"Juntos pelo Povo","twitter":"-","website":"https://juntospelopovo.pt/"},"L":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Bernardo Vilhena Julio Marques Vidal","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Ferreira Filipe","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Ver\u00edssimo Caneira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anisabel Mendes Teles da Fonseca","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Miguel Pita Ant\u00e3o","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Ramalheira de Ara\u00fajo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Quintela Santos","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Lu\u00eds Cerqueira Brinca Moreira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel Abrantes Louren\u00e7o Valente","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlota Pereira de Almeida Carlos","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o David Barata Rodrigues","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Vilhena Julio Marques Vidal","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Artur Nunes Rodrigues","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana da Costa Martins","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Fonseca Lisboa","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luisa Madail Pimentel","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Miguel Guerreiro Teixeira Viana","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Soares Marques Proen\u00e7a","position":2,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Filipa Guerra Morais e Castro","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Viegas Oliveira Neto Azevedo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Florbela Martins do Carmo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diamantino Valente Henriques","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernanda Ros\u00e1rio Silva Carvalho","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Filipe da Silva Sousa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1tima Ellas Silva Cunha","position":2,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Nelson Jos\u00e9 Almeida Caetano","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel Guerreiro Serrano","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Lopes Carneiro Devesa","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Filipe Soares Lascas","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Orta Camacho","position":2,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Teresa Salom\u00e9 Alves da Mota","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Joaquim Azevedo de Ara\u00fajo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Gama Martins de Macedo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Faria Pereira do Vale","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Miguel Pimentel Pires","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Filipa Teixeira Lopes","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Ribeiro Nunes de Oliveira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Nogueira Lopes","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Augusto Manuel Oliveira Ramoa Rodrigues","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jessica Martinez Candeias Lima","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Ildefonso da Silva","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Alexandra Pinto Parreira Lan\u00e7a Pires","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lder Filipe Oliveira Marques de Azevedo","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Katharina Nagenrauft da Silva","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Machado","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Maria Andr\u00e9 Barata Rodrigues","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Manuel Melo Faria","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mafalda dos Santos Marques de Resende","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Ferreira Pereira","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ernestina Maria Mendon\u00e7a Vieira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Filipe Louren\u00e7o Monteiro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Alfredo de Lima Oliveira","position":3,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Margarida Garcia Bordalo Bento","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manuel Morais Gomes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria C\u00e9u Barros Coelho","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio do Nascimento Bento","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Raquel Barros Coelho","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Pedro Pires Gomes","position":3,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Miguel Alexandre da Horta Cardoso","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gl\u00f3ria Maria da Concei\u00e7\u00e3o Fernandes Louro Ramos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ildeberto Calmeiro da Silva Gama","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Martine Serralheiro","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Miguel Dias Azeiteiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elsa Maria Farias Ligeiro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Jorge Carrolo Passarinho","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Isabel Botelho Falc\u00e3o Paredes","position":4,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rui Gil Coelho Cristino Mamede","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alda Maria da Rocha","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Manuel Fernandes da Costa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Alexandrina Alves Nunes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel Cravino Serra","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Cl\u00e1udia Rijo de Carvalho","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Gomes Duarte","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Alexandra Bolito Domingues","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udio Nuno Brites Cruz","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Matias de Carvalho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Jos\u00e9 de Maio Moura","position":2,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"David Tiago Paulo Tanganho","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta da Silva Pacheco","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio S\u00e9rgio de Azevedo Domingues","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Braga Paix\u00e3o de Almeida Leit\u00e3o","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Sofia Dias Marcelino","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos David da Loura Marques","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Duarte Nobre Pereira Bernardo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel C\u00e2ndido Nunes Mariano","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Gutierres Nobre Ramos Set\u00fabal,","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jo\u00e3o Teixeira Jardim Fernandes Abreu","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Catarina Quaresma Morgadinho","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Chambel Cachopas","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Sofia Natividade Em\u00eddio do Carmo","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Rafael Vicente Gon\u00e7alves","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Maria dos Santos Rilh\u00f3 de Sousa","position":2,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Geiziely Gl\u00edcia Fernandes","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Guilherme Paulo Grij\u00f3 Pen Freitas Pires","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Felicidade Neto Ximenes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mercelo Martins Kremer","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Aberto Jeremias Pinto","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Ricardo Neves Freire","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisca Martinho Violante Fernandes","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Marisa Figueiredo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Raquel Jeremias Baptista","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Agostinho Martins","position":3,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Filipe Alexandre Fernandes Hon\u00f3rio","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Santos Pires","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Alberto Alvarez de Bettencourt","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sueli Cristina Ferreira Marques Spencer","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Manuel Fernandes Agostinho","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Filipa Estev\u00e3o de Oliveira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Neto Afonso Villa de Brito","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Janeiro Ferreira da Costa","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Barros Lopes","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Eug\u00e9nia Pereira Andr\u00e9","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Silva Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Duarte Faria","position":2,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Joacine Elysees Katar Tavares Moreira","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Guilherme Lage Teixeira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Safaa Rachid El Dib","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Velez Muacho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Carla Serrano Gon\u00e7alves","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tom\u00e1s Perestrelo de Vasconcelos Cardoso Pereira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Lu\u00edsa Reis Nat\u00e1rio","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo de Carvalho Viana","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Gorj\u00e3o Clara Charters de Azevedo","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Abreu e Silva","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hans-Christian August Eickhoff","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Freire Ribeiro Ferreira","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rodrigo Craveiro dos Reis da Costa Brito","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida Marinho Trocado Moreira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel \u00c2ngelo da Silva Alves de Andrade","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Of\u00e9lia Passinhas Janeiro","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lio Emidio Cerqueira Morais","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luciana dos Reis Gomes","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Moreira Freire","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Ant\u00f3nio Gomes Antunes","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 da Concei\u00e7\u00e3o G\u00f3is Fernandes","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Costa da Silva","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Leonardo Gon\u00e7alves","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria da Silva Concei\u00e7\u00e3o Branco de Lima","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Pargana Gravanita","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Cisneiros e Faria Louren\u00e7o","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Marques Spencer Coelho","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Marina dos Santos Sousa","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel Pereira Matias","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Janela Pinto","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Filipe Duarte Tiago","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Rodrigues Fernandes de Carvalho","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Miguel Guilherme Moreira da Silva","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leonor Baptista de Oliveira","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Alexandre Clemente Ribeiro","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisca Paula Espinho Rodrigues","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Alexandre da Cruz Mendes","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria das Neves Diniz Sim\u00e3o","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Rudolfo Martins Nunes","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Moniz Delgado","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ludwig August Solano Reiche","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara de Abreu e Silva Magalh\u00e3es","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Maria Soares Braga","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Resende Louren\u00e7o","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Jo\u00e3o Maur\u00edcio Leit\u00e3o do Valle Wemans","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Lu\u00edsa Velez Muacho","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dino Carlos Cordeiro R\u00e9cio","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Dias Carrilho","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Renato S\u00e9rgio Vasques Marques","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cec\u00edlia Louise Shinn","position":2,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Miguel Nunes Rodrigues","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria \u00c2ngela Gomes de Ara\u00fajo de Lacerda Nobre","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Miguel Luz Marques da Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Marta Santos Salvado","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Brites de Ara\u00fajo Lucas","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elsa Maria Ferreira Vera","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lu\u00edsa Mendes Godinho Macedo de Alvarenga Vieira Dias","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Soraia Gomes Flor de Oliveira","position":2,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Isabel Cristina Berto Alfacinha","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jo\u00e3o Ma\u00e7\u00e3s Biscainho","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Mocinha Velez","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel de Assis Barros Carrilho","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Eduardo Jorge Costa Pinto","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Maria Gon\u00e7alves Pinto","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aurora Celeste Coelho e Silva Cerqueira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Rui Pinheiro Gaspar","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Serafim Roorigues da Silva de Sines Fernandes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Beir\u00e3o Canelas","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Machado Freire Monteiro","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Peixoto Ferreira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Jorge Sampaio de Magalh\u00e3es","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2nia Martins Lopes Coelho","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo S\u00e9gio Almeida Guedes Pinto","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Ribeiro da Silva","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel Sousa Garc\u00eas","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria In\u00eas Oliveira Ferreira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Francisco da Silva Tavares de Moura","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Margarida Bordalo Bento","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Alexandre Mendes Alves","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Cristina Alves de Ara\u00fajo","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Rafael Ganh\u00e3o Pereira Vieira Pinto","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Parreira de Carvalho Viana","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Pedro Rodrigues Soares","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Maria Cardoso Dias","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Renato Paulo dos Santos Mendes","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Celeste da Concei\u00e7\u00e3o Marinho de Campos","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tlago Alexandre Moreira Vieira","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Elisabete Ferreira de Sampaio","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Dinis Costa Lima da Silva","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Tavares Crista Marques","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Jos\u00e9 Castro Monteiro","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ligia Maria Ferreira Lopes Martins","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Afonso Gon\u00e7alves Solha Moreira Valente","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Delfina Micaela Bordalo Bento","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Joaquim Sousa Pinto","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Beatriz Alves da Rocha","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Pinho Martins","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Patricia Duarte Ferreira","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Campos Pereira","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gra\u00e7a Maria Barbedo Lopes","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marcos Lopes F\u00e9lix","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Isabel Costa Pinto","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula de Jesus Oliveira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Ferreira Selas","position":2,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Pedro Mendon\u00e7a Vieira","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rute do Ros\u00e1rio Ser\u00f4dio Sim\u00f5es","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Calado Bernardino","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Brites de Ara\u00fajo","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Tasso de Figueiredo Sim\u00f5es Marques","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Margarida Ferreira dos Santos","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandro Miguel Bento Dias dos Santos","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Maria Galamba Nunes da Silva","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Teixeira Domingos","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Sofia Lopes Carreira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Vasco Avelar da Silva","position":2,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Isabel Cerqueiro Milit\u00e3o Caetano Raposo Marques","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Videira Cardoso Dias","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vasco Emanuel Teixeira da Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luciana Beatriz de Almeida da Cruz","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Ant\u00f3nio Pinto da Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eug\u00e9nia Maria Fernandes Costa","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Soares da Cruz","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Margarida Carrilho Romeiro","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Augusto Miranda da Silva","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o da Silva Calado Lucas","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Il\u00eddio dos Santos Diniz","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alice Nunes Prata de Matos","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Marcelino Tavares Figueiredo","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Andreia Robalo Ribeiro","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Lopes Pinto","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Serrano","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00e1lter Augusto Esperan\u00e7a Piquete","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Ribeiro da Fonseca Kittler","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Santos Amaral","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Casenave Guerreiro Sim\u00f5es","position":2,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Filipe Machado Faro da Costa","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Fernandes Antunes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gustavo Jorge Fernandes de Azevedo Paredes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena da Rocha Amorim","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Casimiro da Piedade Marques","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Rendeiro Marques Mendes Lopes","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Xavier Alves de Castro Teixeira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Mendes Malheiro Rodrigues","position":2,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Teresa Maria Marques Fernandes Rebelo","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Lu\u00eds Nogueira da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Manuel Teixeira Gomes Rebelo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Magda Sofia Serrasqueiro Barata Louren\u00e7o","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Jos\u00e9 de Sousa Mendes","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Leonor Caldeira Farinha","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Jo\u00e3o Paiva Bento","position":2,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"S\u00f3nia Cl\u00e1udia Miranda da Veiga","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro S\u00e9rgio Parrado de Figueiredo Raposo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisca Laranjeira Martins Reina","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patrick Joel da Silva Pais","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Mendes Malheiro Rodrigues","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Aldo dos Santos Oliveira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida de Oliveira Rendeiro","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Br\u00e1s Rolo","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Maria Pereira Pestana","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vasco Vieira Cunha","position":2,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria da Gl\u00f3ria Capela Tom\u00e1s Cebola de Almeida Franco","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Armada Amaral de Oliveira Santos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Mariza Belmonte Rodrigues","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Ferreira Tavares","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Laranjo Rosado Marreiros","position":2,"type":"secundary"}]}},"description":"O LIVRE (com a sigla L) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas. Os seus princ\u00edpios fundadores s\u00e3o o universalismo, liberdade, igualdade, solidariedade, socialismo, ecologia e europe\u00edsmo. Foi legalizado, com a designa\u00e7\u00e3o LIVRE e sigla L, pelo Tribunal Constitucional a 19 de mar\u00e7o de 2014. O partido nasceu em 2013, na sequ\u00eancia do Manifesto para uma Esquerda Livre, subscrito por milhares de portugueses, e que promoveu uma s\u00e9rie de encontros pelo pa\u00eds. ","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/LIVRE_(partido_pol%C3%ADtico)","email":"info@partidolivre.pt","facebook":"https://www.facebook.com/LIVREoficialpt","instagram":"https://www.facebook.com/LIVREoficialpt","logo":"livre-logo.png","name":"LIVRE","twitter":"https://www.facebook.com/LIVREoficialpt","website":"https://partidolivre.pt"},"MAS":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[],"secundary":[]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Eduardo Jorge Pimentel Rodrigues Pereira","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Marques da Silveira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Juliana Madruga In\u00e1cio","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Cin\u00e9zio Canastra Amaral de Medeiros","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Miguel Rego Teles","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cec\u00edlica Rosa de Almeida Serafim Bicho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Abel Ant\u00f3nio Castillo Tenera","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Filipa Antunes Bernardino","position":3,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[],"secundary":[]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Vasco Manuel Torres dos Santos","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Delfina Faria Ferreira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Andr\u00e9 Passos Geraldes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Ad\u00e3o Alves Martins","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Djamila Maria Amorim de Vasconcelos Gusm\u00e3o","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos dos Santos Vasconcelos","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2ngela Margarida Carvalho Lima","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Andrade Godinho","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jonathan Ferreira da Costa","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Gomes Ferreira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Filipa Fernandes Teixeira","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Manuel Estanislau de Azevedo Rodrigues","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Paula Gon\u00e7alves dos Santos","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandrina Manuela Fernandes Duarte","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel e Castro da Silva Barbosa","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Leite Mendes","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 da Silva Barros Maia","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vasco Sameiro da Rocha Fernandes","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Rodrigues Ribeiro","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Antunes Machado","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Vieira de Faria","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Cachetas da Silva","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Em\u00edlia Dias Cardoso","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel Pereira Salazar","position":5,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[],"secundary":[]},"Castelo Branco":{"main":[],"secundary":[]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"S\u00edlvia Miguel Franklim Marques","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Ferreira Cosme","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvio Jos\u00e9 dos Santos Figueiredo Miguel","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Clara Sandra Grilo Alves Borges","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Ferreira Teles","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos dos Santos Moreira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Madeira Frota Antunes","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Alexandra Cosme Vilar Correia","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel Domingues Fernandes","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Renata Marques Pauzeiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Duarte da Silva Oliveira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor Manuel Pestana da Silva","position":3,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 In\u00e1cio Sebasti\u00e3o","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Dias Casanova Pinto Fernandes Lopes","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Louren\u00e7o Saraiva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Canana Sebasti\u00e3o","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[],"secundary":[]},"Fora da Europa":{"main":[],"secundary":[]},"Guarda":{"main":[],"secundary":[]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lu\u00eds Miguel Franklim Marques","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Deolinda Roda Rodrigues Antunes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriano \u00d3scar Correia Ferreira Campos","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria In\u00eas Barreto Correia Dias","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Augusto de Castro Pereira Leal","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria de Jesus Monteiro","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Ferreira Fortunato","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Maria Rodrigues Marques","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Jo\u00e3o Sim\u00e3o Catarino","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Marques Silva Pestana","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Alexandre Gon\u00e7alves de Almeida Gomes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Pereira dos Santos Rajado","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Filipe Bastos Trindade","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara Mendes Grosso","position":4,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Gil de Oliveira Garcia","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aurora Cristina Guimar\u00e3es Lima","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Igor Feliciano Freire Constantino","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Isabel dos Santos Rajado","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Viera Grosso","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dina Laura Freire Vir\u00edssimo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Bau Barros Marques","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fl\u00e1vio R\u00faben de Sousa Ferreira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Valdemar da Costa Veloso","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Andr\u00e9 Tom\u00e9 da Silva Bruzaca","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Andr\u00e9 Lima Castelhano","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa dos Santos Hall de Agorreta de Alpuim","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00e1cia Deaparim Mango Fernandes S\u00e1","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Davide Rafael de Lima dos Santos","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Milton Alberto Sousa Rocha","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Cavaco Martins","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Miguel Paquete Velosa","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Cristina Lopes Antunes Alho","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Martins Le\u00e3o Neves","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Gil da Costa Mendon\u00e7a","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Pedro Nogueiro Gomes Morais Borges","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nelson Manuel Chilrito Horta","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mafalda Margarida da Costa Aido","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hor\u00e1cio Manuel Tavares Marcelino Figueiredo","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Bruno Borges Lisboa","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Marques Sobrinho","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Duarte de Figueiredo","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Carvalho de Sousa","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tatiana Avelino dos Santos","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Manuel Gon\u00e7alves Revez Martinho","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Gabriela Barata Guedes da Costa","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ivo Serrano Pascoal","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Pedroso de Lima Tra\u00e7a de Almeida","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Nunes de Oliveira Serrano","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Alfaia Branco da Silva","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Alexandre Morgado Mendes","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Duarte Ferreira Pinto","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Faria de Oliveira","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gra\u00e7a Ferreira Cabral Pegado","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Duarte Pereirinha","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Filipa Ribeiro de Carvalho","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Bernardino de Oliveira Ramalho","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Maria das Neves Raimundo Gon\u00e7alves","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia da Gl\u00f3ria Ver\u00edssimo da Silva Ganh\u00e3o","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Amilcar Fernando Caldeira Calvinho","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Baltazar Gomes","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Vanessa Coimbra dos Santos","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Ferreira de Almeida Nunes","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e3nia Clara Antunes Vicente","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Jos\u00e9 Lima Castelhano","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Mira dos Santos","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Machado Dutra","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Ol\u00edvia Correia Carvalho Fonseca","position":5,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[],"secundary":[]},"Portalegre":{"main":[],"secundary":[]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Renata Coutinho de Almeida Cambra","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos da Silva Santos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Maria Sampaio Baptista","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio J\u00falio Ribeiro Fernandes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Pereira Martins","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Firmino Morais","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Ant\u00f3nio Cousso Xavier Monteiro","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Dinis Fortunato","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Catarina da Silva Gon\u00e7alves","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel de Vasconcelos Meda Queir\u00f3s de Castro","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera Carolina de Oliveira Lamas","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Joaquim da Silva Mendes","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Neto Pedrosa de Magalh\u00e3es","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Marina da Silva Martins","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Rui Pereira da Silva Machado","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Pereira Martins","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Valdemar Martins Ribeiro","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Regina Rocha de Vasconcelos Meda Castro","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luisa Ivone Andrade Couto","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Tiago Vasconcelos Lopes","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Sandra Loureiro da Cruz Lopes da Silva","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Jos\u00e9 Fortunato da Silva","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Pereira Martins","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Valdemar da Silva Martins","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gra\u00e7a Faria Ferreira","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Louren\u00e7o Miguel Godinho Fernandes","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Manuel Gomes da Silva","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Fernandes Diniz Fortunato","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 dos Santos Louren\u00e7o","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Faria Ferreira","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Casimiro Miguel Godinho Fernandes","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima da Silva Lopes","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Filipe Vasconcelos Alves","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Lopes de Sousa","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Arlindo Ad\u00e3o Alves Martins","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Lopes Gon\u00e7alves","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Afonso Pereira Martins","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Clementina dos Santos Vasconcelos","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Manuel dos Santos Azevedo Coutinho","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 de Barros Carreiras","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Jo\u00e3o Vasconcelos Gon\u00e7alves","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Ad\u00e9lia Dias Branco","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Ribeiro Gomes","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Goretti da Silva","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Manuel Caldeira Ferreira","position":5,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[],"secundary":[]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Manuel Jos\u00e9 Gomes Afonso","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Sousa dos Santos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara Lago de G\u00f3is","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos de Gouveia Pascoal","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara Afonso Pires","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Figueiras Varela","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Alfredo da Costa Campos Duarte Catulo","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00edsa Isabel de Almeida Dias e Afonso Pires","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Lu\u00eds de Sousa Pinto da Costa Gomes","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Cristina Duarte Lomelino da Silva Rodrigues","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Pedro da Silva Cerveira","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Gon\u00e7alo Carvalho Nunes","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elda Filipa Bastos Bonif\u00e1cio","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Nuno Veloso de Carvalho","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Jo\u00e3o de Sousa Alecrim","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Garcias de Sousa","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Casimiro Ferreira Fortunato","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Neto Capaz","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Helder da Concei\u00e7\u00e3o Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Tiago Veiga Marques","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dora Margarida Henriques Batista","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Miguel do Vale Pereira Santos Rajado","position":4,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[],"secundary":[]},"Vila Real":{"main":[],"secundary":[]},"Viseu":{"main":[],"secundary":[]},"\u00c9vora":{"main":[],"secundary":[]}},"description":"O Movimento Alternativa Socialista (MAS), antes Ruptura/FER, \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica trotskista portuguesa e \u00e9 o resultado da fus\u00e3o entre a Frente da Esquerda Revolucion\u00e1ria (FER), e os jovens activistas do movimento estudantil (Ruptura). O MAS legalizou-se em agosto de 2013.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Movimento_Alternativa_Socialista","email":"mas@mas.org.pt","facebook":"https://www.facebook.com/MovimentoAlternativaSocialista","instagram":"-","logo":"mas-logo.jpg","name":"Movimento Alternativa Socialista","twitter":"-","website":"https://www.mas.org.pt/"},"MPT":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Raul Isidro da Silva de Oliveira Rodrigues","photo":"?","photo_source":"https://ionline.sapo.pt/artigo/670606/aveiro-e-os-candidatos-ao-parlamento-sao-?seccao=Portugal","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Pedro Diniz Barros","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Rafael Rodrigues Ferreira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Francisco da Silva Ara\u00fajo","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Nogueira Andrade","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Paulino Rocha","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Raquel Paulino Rocha","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Prates Ferreira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Ant\u00f3nio Henriques Dourado Sanches","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aur\u00e9lio Ribeiro Coelho","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Irene Dinis Barros","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Nuno Mendon\u00e7a Dionisio","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabete Costa Alves","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Agostinho Miguel Dias Madalena","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria Rodrigues Gouveia","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Margarida Pita Carvalho Teixeira Madalena","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lourdes J\u00falia Figueiredo Ferreira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Gaspar Gouveia Teixeira","position":2,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Ricardo Soares Pimenta","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Margarida Gomes Lopes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Alexandra Silva Neto","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulino Manuel Mendes da Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9line Marques Sim\u00f5es","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Cristina do Sacramento Vieira Lopes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Fernandes Figueiral","position":2,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Catarina Mestre Rosa Alves Martins","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Carolina Mestre Rosa","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rodrigo Ramos Costa Sequeira","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Nicolau Cravo Ferreira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Clarisse Marisa da Costa Pais de Almeida Lopes","position":2,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"M\u00e1rio Nelson Morais Freitas","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Ferreira Faria","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Benzinho da Silva Vieira Baptista","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Cristina Fraga Gomes Freire de Barros","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helder Fernando de Matos Rodrigues","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Margarida Ferraz da Cunha Simas Rodrigues","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Fernandes Vilar","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Florencio Estuardo Le\u00f3n Sierra","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cesaltina Juliana Pedro Culolo Costa","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Francisco Em\u00eddio","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Samuel Garcias Pinto","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Gaspar dos Santos","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Zeferino Garcia da Silva","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"N\u00e1dia Louren\u00e7o Crioula Ramos","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rodrigo Manuel da Silva Salazar","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Telmo Garcia da Silva","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Suse Raquel Louren\u00e7o Marques","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel dos Santos Anjos","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabete dos Reis Nascimento Perrulas","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Ismael Em\u00eddio Salazar","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Fernandes Montes dos Reis","position":2,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[],"secundary":[]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carla Alexandra Soares Pimenta Pereira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Alexandre Gon\u00e7alves Nunes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Margarida Cardeal Xavier","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Emanuel de Figueiredo Gomes","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Berta Iolanda Rodrigues Vinagre","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Carlos Pimenta Pereira","position":2,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rui Armando Dias Gaspar Henriques de Campos","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Celso Fernandes de Morais","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Margarida Marques Correia","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fausto Augusto de Figueiredo Vieira Carvalheira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Celina Maia Rom\u00e3o Ferreira da Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Dias Gaspar Henriques de Campos","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Jorge Lima de Morais","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Cristina Dias Gaspar Henriques de Campos Carvalheira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Romeira da Silva Costa de Almeida Lopes","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Fl\u00e1vio da Concei\u00e7\u00e3o Lopes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Carlos Romeira Lopes","position":2,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Francisco Silva Elias Gomes Silva","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Gon\u00e7alves de Aguiar Olival Novita","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Tom\u00e1s Oliveira Faria","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gra\u00e7a Maria Fernandes de Abreu Gon\u00e7alves","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Alberto Nunes Santos Marcelino","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Manuel Trindade Martins","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Alexandra de Almeida Serra","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima de Jesus Correia","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel de Jesus Trindade Martins","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ruben Miguel Correia Quintinhas","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ermelinda Maria Afonso Vieira Louren\u00e7o","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gra\u00e7a Maria Fernandes de Abreu Gon\u00e7alves","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur Manuel da Cruz Minhalma","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Gabriel Ac\u00e1cio dos Santos Ramos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00e9bora Raquel Gomes Dias","position":2,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Francisco Gomes Silva","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Donita Gon\u00e7alves de Jesus Rodrigues","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo dos Santos Ribeiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marisa Gon\u00e7alves Henriques Ribeiro","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"V\u00edtor Manuel Teixeira da Costa Santos","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Salgueiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lourdes Maia Rosa Pratas","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio da Luz Antunes Pedro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Ferreira Dunas","position":2,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Am\u00edlcar Henriques Gaspar","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c1lvaro Jos\u00e9 Vieira Lopes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Magda Liliana Mendes Ferreira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Oliveira Carreira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Catarina da Silva Moreira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Dias Pimenta","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Isabel Valente dos Santos","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Justino Caseiro","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Monteiro Claudino","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Alexandre Ligeiro Novo","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Gon\u00e7alves Nogueira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Rodrigues Justino","position":2,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Manuel Henriques da Silva Ramos","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Frederico Duarte Cavacas Teixeira de Carvalho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Maria Vieira da Costa Dinis","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lder Meireles Cardeira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriano Caetano Filipe","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Soraia Rodrigues Jesus Faria","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Vieira Rodrigues","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Encarna\u00e7\u00e3o Abreu Gon\u00e7alves","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria \u00c2ngela Drumond da Costa","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel da Silva Vasconcelos","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Hugo da Costa Vasconcelos","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Maria da Silva Alves Gon\u00e7alves","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Roberto Magno Gomes Rodrigues","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Orlando Jardim Gomes Camacho","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Merc\u00eas Drumond Costa Vasconcelos","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nelson Ascens\u00e3o de Sousa e Freitas","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armando Camacho C\u00e2mara","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Natividade de Jesus Pita","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Rodrigues de Jesus Faria","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Silva Camacho","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina Drumond Gouveia","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Alves Gon\u00e7alves","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Adriano Rodrigues Pereira","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Celeste Jesus Silva","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ivo Ricardo Ferreira Almada","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elvio Andrade Ferreira Gama","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Maria Andrade da Costa Canha","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marisa Manuela Teixeira Freitas Pestana","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elvio Abreu Canha","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Jo\u00e3o Caires Gomes","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Iolanda Olival da Silva Novita","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Filipe Santos Sapeta","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anacleto de Sousa","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Lu\u00edsa Pestana Campos","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Xavier Reis Gon\u00e7alves Rodrigues","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo S\u00e9rgio N\u00f3brega Dias","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Alexandre Abreu da Silva","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Camacho Costa Melim","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ot\u00edlia L\u00eddia Rodrigues de Canha","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ol\u00edvio Camacho Arranhado","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Rubina Silva Cal\u00e7ada","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Madalena da Concei\u00e7\u00e3o S\u00e1 dos Santos","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Jorge de Viveiros Gouveia","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 de Jesus da Silva","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Cis\u00e1lida Pita Gon\u00e7alves Costa","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Eleut\u00e9rio Freitas Lu\u00eds","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luc\u00edlia Gon\u00e7alves Henriques","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00edsa Cristina de Andrade","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Campos Bargante","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Cristina Castro Aguiar Camacho","position":2,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Fernando Eduardo Cardoso Rodrigues","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Patr\u00edcia Abreu Vieira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara Carolina Freitas Faria","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Castro Manteigas","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elsa Maria Oliveira Rodrigues","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jorge da Silva Camacho","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Pestana Campos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lder Ant\u00f3nio Sim\u00f5es Correia","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Fernando Freitas dos Santos","position":3,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Alexandre Barbosa Vasconcelos de Oliveira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rute Daniela Bernardo Pereira Sim\u00f5es","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Filipe Oliveira Carmo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Filipa da Silva Louren\u00e7o","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Iolanda Carla Paulino da Rocha","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Matos Pereira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Duarte Feliciano","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Rog\u00e9rio Martins do Po\u00e7o","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00e2nia Isabel de Jesus Gomes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Delfim Br\u00e1s da Silva","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Sofia Sencadas Viana Alves","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel Rodrigues Ferreira Fernandes Ambr\u00f3sio","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Iolanda Josefina Guedes Moutinho","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aquiles Sim\u00e3o Roca Gon\u00e7alves Pereira da Silva","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Dias Serr\u00e3o","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Moreira Patroc\u00ednio","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Patr\u00edcia de Sousa Soares Rodrigues Justino","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Justino Matos Pereira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 da Silva Carvalhido Fernandes","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Camila Rocha Ferreira da Silva","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fausto Rocha Ferreira da Silva","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Miguel Curto Mar\u00fa","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Maria Soares Rodrigues","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 da Silva Sousa","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera L\u00facia Paulino da Rocha Ferreira da Silva","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Augusto Joaquim Bento Basso","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa de Jesus Ribeiro","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Ferreira da Silva","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Elena Sutil de N\u00f3brega Rodrigues","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Antero Reis Garcia","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Moutinho Fernandes","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana L\u00facia de Sousa Rodrigues Soares Justino","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Claudino M\u00e1rio Teixeira Pereira","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruna Filipa Justino de Sousa","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joel Adelino da Silva Marques","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Estrela Maria de Sousa Soares Pimenta","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel dos Santos Gama","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel da Gra\u00e7a Gameiro","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c9rica Garcia Fernandes Cordeiro","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manuel da Fonseca Farinha","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Fernandes Queir\u00f3s de Moura Ferraz","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Concei\u00e7\u00e3o Garcia","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Arlindo Manuel Morgado de Oliveira","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Jo\u00e3o Fernandes Cordeiro","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Delmar Garcias Em\u00eddio","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Manuel Pinto Salazar","position":2,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Vasco Rodrigues Gai\u00e3o","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00e2nia Alexandre Campelos Trigo Mouzinho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pascoal Duarte Oliveira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Luis Amadeu Trigo Moutinho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ilda de Sousa Soares Justino","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio J\u00falio Rodrigues Gai\u00e3o","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Marques Gameiro","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tom\u00e1s Gameiro de Oliveira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Rodrigues Marques","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Bela Batista Duarte Gai\u00e3o","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"I\u00fari Medeiros Ventura","position":2,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Vitor Manuel Pinto Lob\u00e3o","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Odete Silva Elias Gomes Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Roberto de Jesus Gouveia","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe de Jesus Borges Tavares","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Silva Elias Gomes Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Miguel Teixeira Ramos","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00eddio Miguel Gomes de Freitas","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Pereira da Costa Pinto Lob\u00e3o","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Roberto Teles de Faria","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00d3scar Teixeira Ramos","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Maria de Aguiar Freitas","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ra\u00fal de Faria Cantoneiro","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Gaud\u00eancio Gil","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Augusta Teles Cantoneiro","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Nunes dos Santos Marcelino","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Daniel da Silva Pereira","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Maria N\u00f3brega Santos Luis","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Avelino do Carmo","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Leonardo Braz\u00e3o Reis","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gra\u00e7a Maria Rodrigues de Freitas Rodrigues","position":2,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Telmo Manuel Martins Parada","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Leit\u00e3o de Puga","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina Gomes Carreira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Teresa Almeida Pinto Salazar","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"David Carlos Romeira Costa de Almeida Lopes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elsa Ribeiro Diogo","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Miguel Ramos Pereira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Patricia Vieira de Almeida","position":2,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[],"secundary":[]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Norberto de Almeida Albuquerque","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Fernando Santos Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Maria Figueiredo Saraiva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Fernandes de Pina Saraiva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel Henriques Gomes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Florbela dos Anjos Figueiredo de Pina Saraiva","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando de Almeida Rodrigues","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Guilherme Paula D?Almeida","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Madalena Anjos Figueiredo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Almeida Sequeira","position":2,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Luis Fernandes Figueiral","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diana Filipa Lopes Ferreira de Oliveira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago C\u00e9sar Mendes Ferreira","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Telma Sofia Ferreira Portela","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aldo Moreira dos Santos Gra\u00e7a","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9lia Maria Fernandes Portela Gon\u00e7alves","position":3,"type":"secundary"}]}},"description":"O Partido da Terra (MPT), anteriormente designado por MPT \u2013 Partido da Terra e originalmente chamado de Movimento o Partido da Terra, foi fundado em 12 de agosto de 1993. Assume-se hoje como um partido pol\u00edtico portugu\u00eas de centro-direita, por\u00e9m ambientalista na sua perspetiva de economia de mercado.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_da_Terra","email":"-","facebook":"https://www.facebook.com/PartidoDaTerra/","instagram":"-","logo":"partido_terra_logo.jpg","name":"Partido da Terra","twitter":"-","website":"http://www.mpt.pt/"},"NC":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Humberto Manuel Maia Cales da Silva","photo":"?","photo_source":"https://ionline.sapo.pt/artigo/670606/aveiro-e-os-candidatos-ao-parlamento-sao-?seccao=Portugal","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio In\u00e1cio Cales da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00eddia Maria de Oliveira Domingos dos Reis","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ribeiro Flores","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Antonio Miguel Ferreira Oliveira Domingos Reis","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Luis Pinho Ribeiro","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Pereira de Jesus","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Alberto dos Santos Londreira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maia Pimentel Esteves","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Mendes Gon\u00e7alves","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Fernando Devesas da Rocha Santos","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aldina Duarte Borges","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Pereira da Cunha","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel da Silva Cunha Rodrigues","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria de Castro Pinho Ribeiro","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Caldeira de Sousa","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda Louren\u00e7o Pereira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Oliveira Faria","position":2,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[],"secundary":[]},"Beja":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"H\u00e9lder Rui Germano do Nascimento","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Henrique Ferreira da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Sofia Silva dos Ramos","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa de Carvalho Vaz","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Guilherme Maria Vaz Anahory","position":2,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Armando Em\u00edlio da Costa Caldas","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Miguel Azevedo Anjos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Silva Fernandes Gon\u00e7alves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aida Isabel Senra Senra","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Orlando Vilas Boas Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Leon\u00eddia Azevedo Queir\u00f3s","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel de Sousa Machado","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Alexandra Gomes Coelho","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Coutinho Vasconcelos","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Rodrigues dos Santos","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Pedro Lopes Matos de Lima Reis","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Sofia Cerqueira Martins","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Joaquim da Silva Fernandes","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Maria Cabral Martins","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Roberto Martins","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Jimenez Mauleon Roseiro Boavida","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Filipe Fortuna Alves","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriana Vilas Boas e Silva","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruna Cristiana Azevedo Queir\u00f3s","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Leonardo R\u00f3mulo Mendes Monteiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leon\u00eddia Maria Pereira de Azevedo","position":2,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Manuel Macedo de Barros","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raul Joaquim Pires da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Reixa Silva de Sousa J\u00falio","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Pereira de Sousa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Luz Geraldes Figueira","position":2,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[],"secundary":[]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jorge Miguel de Abreu Castilho Dores","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Xavier da Costa e Cunha","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Sofia Ramos Alves Gomes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Lu\u00eds Bordalo Gaiolas","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Tiago Gon\u00e7alves dos Reis Borges Ricardo","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Cristina Toulson Leite Velho","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jorge Paiva Coelho","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Crist\u00f3v\u00e3o Martins Doliveira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Lobo Pereira","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Paulo Pacheco Marques Pinto","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida de Almeida Borges","position":2,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"S\u00e9rgio Fernando Gave Fraga","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Reinaldo de Jesus C\u00f4ca","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Melanie Rose Esteves Fraga","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Fernando da Silveira Policarpo","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Luis Manuel da Silva Barroso","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Emanuel Rodrigues Marques","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nat\u00e1lia Guerreiro Andr\u00e9 Teixeira Marques","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Idal\u00e9cia de Brito dos Santos Trindade","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando de Jesus Ildefonso","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena de Lima Pereira da Silva Boto Cerqueira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Gisela de Azevedo Serra","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Oct\u00e1vio Manuel Nobre Escol\u00e1stico","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Nuno Silva da Cruz","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9lia Maria de S\u00e1 Reis","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sancha Mafalda dos Santos Pina","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge dos Santos Cust\u00f3dio da Concei\u00e7\u00e3o","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00e9lia da Concei\u00e7\u00e3o Ferreira de Paiva","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Stella Deodato Fragoso","position":5,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Renato Manuel Laia Epifanio","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 de Oliveira Leal Bravo da Costa","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Leonor Lamas de Oliveira Xavier","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro de S\u00e1 Nogueira Saraiva","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rui Jorge Leit\u00e3o dos Anjos Cordeiro","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Maria Abrantes Martins","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Virg\u00ednia Marques Coutinho","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Samuel Santos Garcia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Catarina Leit\u00e3o","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena da Fonseca Pombo","position":3,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Ant\u00f3nio Lopes Ladeira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Filipa Nicolau Carvalho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Jo\u00e3o Ribeiro D'Almeida Fontes Falc\u00e3o","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00e2nia Raquel Monte Ilharco","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2ngelo Manuel Louren\u00e7o Barbosa","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Cristina Mata de Sousa","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 da Cunha e Castro","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Garrido Nunes","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Orlando Pereira Teixeira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2ngela Sofia Proen\u00e7a Ramos","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Teresa Afonso Leandro Farinha","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Olga Marina Rodrigues Jacinto","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Alexandra Ferreira Costa","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Susana Duarte Lopes","position":4,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Mendo de Castro Henriques","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Serradas de Sousa Tavares","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sarmento Vieira de Magalh\u00e3es Vieira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Alina Rom\u00e3o Tito de Carvalho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Peixoto Jardine Neto","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Manuel da Rocha Afonso","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernanda de F\u00e1tima de Matos Sobral Mendes Barata","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Patr\u00edcio Figueira Leite","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor Manuel dos Santos Jorge","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lu\u00edsa Pacheco Rodrigues Marques","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcio Teixeira Leite","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aureliano Jo\u00e3o Branco Pinheiro","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Isabel Oteda Paix\u00e3o","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Tavira dos Reis-Freire Brand\u00e3o","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Fernandes Pereira","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel dos Santos Pedroso","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelina de Jesus Macedo Figueiredo","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Rem\u00e9dios de Lima Rosendo","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Patr\u00edcio Antunes","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jorge Correia Ramalho","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Braga de Macedo de Castro Henriques","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Caetano de Avillez Luz Coruche","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Jorge Meireles de Sousa","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Joaquim Oliveira dos Santos","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Canaveira da Encarna\u00e7\u00e3o Pereira","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Maia de Carvalho","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel de Almeida Bicho","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isilda de Jesus Teixeira Leite","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Gil dos Santos","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Coelho Martins","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manuel Teixeira Amado","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Carmo Fonseca Dion\u00edsio","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lder Dias do Ros\u00e1rio","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa da Gl\u00f3ria Costa dos Santos","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ruben Cristiano Valente Candeias","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Correia da Gra\u00e7a Costa","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria de Bragan\u00e7a Vasconcelos Morais da Porci\u00fancula","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Maria Telo Abreu Jardine Neto","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Maria Coelho Bicho Duarte","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Robalo Tom\u00e9","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Filipe Pedra Amado","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Miguel Teixeira Almirante da Silva","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e1o Maria Telo Abreu Jardine Neto","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Jorge de Oliveira Gomes","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ernesttna Rom\u00e3o Carapinha","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Alexandre Teixeira Almirante da Silva","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jul\u00eda Nunes Pedra Amado","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Maria Braga de Macedo de Castro Henriques","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Serra Barradas","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo J\u00falio Guerreiro dos Santos","position":2,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro de Fran\u00e7a Ferreira Marques de Sousa","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Gon\u00e7alo Frango Barros","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Herm\u00ednia Reis Sousa Vilhena Meneses","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2ngela Pereira Pestana Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Roberto Andr\u00e9 Barros Alves","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jos\u00e9 Gomes Pestana","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Pereira Barros","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Domingas Pereira dos Ramos","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Gon\u00e7alves","position":3,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[],"secundary":[]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Miguel Jorge Medeiros Alcoforado","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo da Rocha Antunes de Ara\u00fajo Dantas","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Magda Teresa Varelas Alves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Corral Cardoso da Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Vasco Marques Sim\u00f5es Aldeia","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lu\u00edsa Martins Varelas","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Judite da Concei\u00e7\u00e3o Caldeira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00e2ndio Jos\u00e9 Soares Serrano","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Olga Maria Mouta Pires","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9lio Jos\u00e9 Fortuna Alves","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eunice Cristina Rodrigues Ramos","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Manuel Cruz Macieira","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Carolina Rodrigues","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Ribeiro Faria","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Lage Alcoforado","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Pedro Cabral de Alvarenga Marques","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diana Soraia Rodrigues Pires","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Sofia Baptista Dias","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Filipa da Silva Rocha","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Barbosa da Silva Carvalho","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Fernandes de Amorim","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo S\u00e9rgio Rego Teles","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Ferreira da Silva","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Figueiroa Teixeira","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria L\u00facia Paiva Seidi","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Armanda Pereira Ferreira da Silva","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Felisberto Gon\u00e7alves do Amaral Ramos","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Manuel Vales Ferreira","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Maria de Carvalho Monteiro","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Macedo da Eira","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alfredo Joaquim Ferreira Fernandes","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria J\u00falia Ferreira Fernandes Amorim","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Andr\u00e9 Fonseca Baptista","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Od\u00edlia Lascasas Peixoto","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Patroc\u00ednio Guterres","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Margarida Gomes Ferreira da Silva","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Andr\u00e9 Soares Gon\u00e7alves","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Solange Costa Padr\u00e3o Sereno Cabral","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Joaquim Oliveira Monteiro","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Castro Lobo Monteiro","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cesaltina Maria dos Santos Rodrigues Ramos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim de Castro Peixoto","position":2,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Cristina Barradas Carna\u00e7a","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Ferreira de Bastos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Fernando Alves Costa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina da Silva Martins","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Carlos Pereira Bento","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Alves Augusto","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Cristina Batista Lopes","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel B\u00e9rtolo Figueiredo","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel de Oliveira Sim\u00f5es","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Marisa Alexandra Tavares Balc\u00e3o","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Telma Luisa Gomes Pimentel da Costa","position":2,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Manuel Baptista Martins","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Albino Jos\u00e9 Santos Costa Mendon\u00e7a","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Leonor Branco Prates Vieira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"David de Oliveira Rocha","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Alexandre Facote Miranda","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Ros\u00e1rio da Concei\u00e7\u00e3o Martins Garrido","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Bernardino Cesteiro Morais","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Lu\u00eds Br\u00e1s dos Santos da Silva Barra","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Palmira Duarte Viegas","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro de Aguilar Mimoso Fontes Falc\u00e3o","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Viegas Alberto","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Valentina de Jesus Leit\u00e3o","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Jorge Teixeira de Matos","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Lu\u00eds Nunes Vieira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina dos Anjos Diogo","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Jos\u00e9 Santos Freitas","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Margarida Prates Vieira","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Paula Caiola da Silva","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel de Jesus Nunes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Margarida Peres Martins","position":2,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"H\u00e9lder Manuel Amaral Frias Pena","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Rute Silva Raposo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Simas Azevedo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Leonor Oliveira Fernandes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jorge Reis Pereira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fabr\u00edcia Isabel Sousa Silva","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel de Sousa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Isabel Martins da Silva","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Virg\u00ednia L\u00facia Luz Neves","position":3,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Orlando Manuel Leite Cruz","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eug\u00e9nia Maria Gon\u00e7alves das Dores","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hernani Moreira Furtado","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Ros\u00e1rio Oliveira Mendes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Silvino da Silva Gomes","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Odete Teixeira Moutinho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Filipe Mendes Oliveira","position":2,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Augusto da Silva Barreto","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana da Costa Abrantes de Sousa","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 J\u00falio Rodrigues de Almeida","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Costa Oliveira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelino Pedro Coelho de Oliveira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Figueiredo Barreto","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leonel Ferreira Sequeira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raquel Maria Negrier Cruz Dias Soares","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Oliveira Machado","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria de Jesus Ferreira Nunes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Filipe Gra\u00e7a Soares","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Maria Ferreira Figueiredo","position":4,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio In\u00e1cio Borracha Jardim","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Jos\u00e9 Martins Nabais","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Paula Vilela Severino Queiroz","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor Manuel da B\u00e1rbara Lopes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabete de Jesus dos Passos Galhardas","position":2,"type":"secundary"}]}},"description":"O N\u00f3s, Cidad\u00e3os! (NC) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas, que nasceu e se identifica como partido dos movimentos c\u00edvicos, apresentando-se como de centro no espectro convencional. O partido tem origem na reflex\u00e3o pol\u00edtica que o Instituto da Democracia Portuguesa (IDP), fundado em 2007, come\u00e7ou a fazer, na sequ\u00eancia dos protestos de 15 de Setembro de 2012, contra a taxa social \u00fanica, que chamaram a aten\u00e7\u00e3o para a necessidade de afirma\u00e7\u00e3o da sociedade civil. A sua inscri\u00e7\u00e3o no registo dos partidos pol\u00edticos portugueses foi aceite pelo Tribunal Constitucional a 23 de junho de 2015.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/N%C3%B3s,_Cidad%C3%A3os!","email":"geral@noscidadaos.pt","facebook":"https://www.facebook.com/noscidadaos/","instagram":"https://www.instagram.com/noscidadaos.pt/?fbclid=IwAR0PKMpJURy6EHwvOtNV9kPjxU2MWtJpTdcJh8ju0f4hKdVmW3tXud8uBgw","logo":"Nos_Cidadaos_logo.png","name":"N\u00f3s, Cidad\u00e3os!","twitter":"https://twitter.com/noscidadaos?fbclid=IwAR1XpVJI1jC6VYuHwZRoQK7d2r4rfnDs33t8viCRJKs7iCWgLBT8M2PWQ6E","website":"https://noscidadaos.pt/"},"PAN":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"53 anos, Gestor e empres\u00e1rio na \u00e1rea de log\u00edstica de hotelaria","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Filipe Furtado de Antas de Almeida Cayolla","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andrea Carla Gon\u00e7alves Domingos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Elisa dos Santos Dutra","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Filipe Oliveira Rodrigues","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Sofia Batista Antunes Rosa","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Fernando Rendeiro de Oliveira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Teresa da Silva Gon\u00e7alves","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Miguel Pereira de Almeida","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina da Silva Maia","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Filipe Wilson Pinto Roby Ata\u00edde","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Denise Alexandra Leal Machado","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Antonio de Miranda Gaspar","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cindy Sofia dos Santos Alves Ribeiro Saben\u00e7a","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Manuel Correia da Silva","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Brito Portugal Raposo","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vasco Calixto Coelho Ferreira","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Am\u00e9lia Ferreira Roxo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Tavares Ferreira Correia","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Santos Furtado da Rocha Vide","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raquel Soraia Cerqueira Peixoto Ala dos Reis","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Virgilio Ant\u00f3nio Couceiro da Cruz Nogueira","position":5,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"40 anos, especialista em log\u00edstica","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Miguel Vicente Neves","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marlene Susana Raposo D\u00e2maso","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Alexandra Ramalho Domingos","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Miguel Dias Costa","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mafalda Bairos Pais","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Regina Pires dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dinarte Manuel Andrade Pimentel","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Ros\u00e1rio da Silva Ferreira","position":3,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"45 anos, Investigadora nas \u00e1reas das Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"In\u00eas de Almeida Dias Sobral de Campos","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jos\u00e9 Ribeiro Lemos de Oliveira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Ros\u00e1rio Pais Vicente","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Vicente Dores","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Reves Mendes Silva","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel da Silva Gl\u00f3ria","position":3,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"23 anos, mestrando em Direito da Uni\u00e3o Europeia. Youtuber.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"J\u00falio Rafael Leite Pinto","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1tima Patr\u00edcia da Silva Soares Gomes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Manuela da Costa Pimenta","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jos\u00e9 da Silva Antunes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Pimentel Monteiro","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Raquel Carneiro Fernandes","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Filipe Teib\u00e3o Martins da Silva","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Alexandra Martins Handel de Oliveira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Jorge de S\u00e1 Lamego","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gl\u00f3ria Sequeira de Oliveira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Gon\u00e7alves de Carvalho","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lder Alexandre Costa Pereira","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Cristina Carvalho Marinho","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel dos Santos Rocha","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Ribeiro Pereira","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Ros\u00e1rio Vilela de Oliveira Pereira","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Sid\u00f3nio Faria Salgado","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernanda Rodrigues Antunes","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Garcia Azevedo","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Jorge Monteiro Teixeira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Georgete de Sousa Ribeiro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joel Bruno Nogueira Lisboa","position":3,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"51 anos, trabalha na \u00e1rea do Turismo. \u00c9 membro de diversas Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais e movimentos de cidad\u00e3os na \u00e1rea do ambiente, como o SOS Estu\u00e1rio do Douro, e tem presen\u00e7a no Conselho Municipal de Ambiente da cidade do Porto.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Paul Fernandes Summers","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Oct\u00e1vio Jos\u00e9 Pires","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Fernandes Pires","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Fernandes Afonso Teixeira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Filipe Lopes Anes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela de Jesus Gomes Ara\u00fajo","position":3,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"30 anos, Advogada, P\u00f3s-graduada em Ci\u00eancias Forenses, Investiga\u00e7\u00e3o Criminal e Comportamento Desviante","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rebeca Catarina Correia Peres Lopes","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo da Cruz Galv\u00e3o Pires","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Tom\u00e1s Alves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Filipe Gon\u00e7alves Louren\u00e7o","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Isabel Lopes Sim\u00e3o Barroso","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Lu\u00eds Nunes Louren\u00e7o","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Antunes Bas\u00edlio","position":3,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"50 anos, Professora universit\u00e1ria, doutoranda em Direito e \u00c9tica Animal","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Sandra Maria Fernandes Teixeira do Carmo","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Isabel Peixoto Guimar\u00e3es da Cruz Correia","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Emanuel Gon\u00e7alo Marinheiro Santiago","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Barreira Saraiva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Deus Chaves dos Santos de Melo e Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Mariana Pereira Rodrigues Pinto","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Miguel Chaves Ferreira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00e9bora Daniela Santos Marques","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Miguel de Alves Antunes Andr\u00e9","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Filipe Matos Rico Sofia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Louren\u00e7o de Carvalho","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Miguel Sim\u00f5es Rosa","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Silva Lobo Louren\u00e7o","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria In\u00eas de Oliveira Martins","position":5,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"33 anos, trabalha na banca, dedicado \u00e0 a\u00e7\u00e3o social, nomeadamente ao apoio e \u00e0 integra\u00e7\u00e3o de refugiados. Vive em Berlim.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Gon\u00e7alo Filipe Galv\u00e3o Gomes","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Patr\u00edcia Gavancha de Oliveira","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ernesto Luiz Marques Nunes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Margarida de Carvalho Almeida","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"42 anos, Consultor imobili\u00e1rio.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Paulo S\u00e9rgio de Jesus Baptista","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Maria de Oliveira Santos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Marlene da Concei\u00e7\u00e3o Duarte","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Nuno do Nascimento Vieira da Concei\u00e7\u00e3o C\u00e2ndido","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana lsabel Madeira Leal","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armando Ant\u00f3nio Mestre Frade","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera L\u00facia Hil\u00e1rio Belchior","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vasco Manuel Martins Reis","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Lu\u00edsa Poeta Sim\u00f5es","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel Isidro Aires","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Guerreiro de Sousa","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alfredo Fernando dos Santos Vaz","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Maur\u00edcio Correia","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Topete Hip\u00f3lito Pereira","position":5,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"40  anos, \u00e9 especialista em Igualdade de G\u00e9nero e criadora de uma mercearia e oficina biol\u00f3gica em Cabo Verde","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Catarina Mendes Silva da Ressurrei\u00e7\u00e3o","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge da Silva Lopes","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Correia da Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Norberto Lopes Ribeiro","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"32 anos, com forma\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o Hoteleira na Escola Superior de Turismo e Hotelaria de Seia, em 2018 publicou o livro \u201cA mulher que apanhava lixo\u201d","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"T\u00e2nia Garcia Duarte","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Ferreira Carvalho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Manuela de Jesus Bastos Pires","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Bernardino Rodrigues","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carina Isabel Amaro Pina","position":2,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"44 anos, Bibliotec\u00e1rio, tem obra publicada nas \u00e1reas de Hist\u00f3ria e Edi\u00e7\u00e3o Liter\u00e1ria.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rui Manuel Correia Prud\u00eancio","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Alexandra Lopes de Sousa","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gabriela de Carvalho Oliveira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel Prista Agostinho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Manuela de Oliveira Coelho","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Cristina Pereira Ferreira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Samuel Matos Viseu","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Patr\u00edcia Silva Vieira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Judite Catarina Sousa Ventura","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Guilherme Morgado Coelho","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Catarina Branco Bai\u00e3o","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Marina da Costa Correia","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Andr\u00e9 Henriques Leit\u00e3o Franco Zina","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Carolina Martins dos Santos Gomes","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Camilo Vasco dos Santos Ferro Soveral","position":5,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=5777","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Andr\u00e9 Louren\u00e7o e Silva","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula In\u00eas Alves de Sousa Real","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"NelsonJos\u00e9 Bas\u00edlio Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Maria Rosa Marques","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Pereira Ferreira da Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Fidalgo Figueiredo do Carmo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Finamore de Sousa Amaral","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Maria Silveira Pinto Pereira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Bernardo da Costa Agostinho Rodrigues Lisboa","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ad\u00e9lia Maria Santos Ferreira Gominho","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Jorge Silva Furtado","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Cristina D?E\u00e7a Leal Baptista Soares Vieira","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rodolfo Lu\u00eds Bruno Amado da Silva","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana S\u00edlvia Rodrigues Paix\u00e3o Ferreira Marques","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Darchite Jaiante Kantelal","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Joana Paiva Carvalho Mota","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Manuel Pimenta Brand\u00e3o","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Matilde Filipe Batalha Camilo","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bernardo Ramos Gon\u00e7alves","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patricia Andreia Gon\u00e7alves Namora Caeiro","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Filipa Carvalho Neto","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Ant\u00f3nio Garcia Amarante","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Paula da Costa Ferreira","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Virg\u00ednia da Silva Lages Range","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Morgado Baioa","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Chaves Costa","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Viviana Baltazar Nortista D?Azevedo","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Fernandes Coelho","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"N\u00faria Filipa Cristino Viana","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o da Souza Sobrinho","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Tiago Pimentel Ra\u00e7\u00f5es","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Barradas","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Filipa Marques Nunes Apar\u00edcio","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Jorge e Freitas dos Santos Narciso","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lara Quintano Condesso","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bianca Giselle Farinha dos Santos","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anast\u00e1cio Augusto Gon\u00e7alves Carvalhosa Neto","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Alexandra Sousa Rodrigues","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel Correia Batista","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nelson de Jesus Sim\u00f5es Batista","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima de Castro Cordeiro Cabral","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Eduarda de Azevedo Pires da Costa Ferraz","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio dos Anjos Mendes do Carmo","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Louren\u00e7o Rebelo Pinto Feron","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Alexandra Pinheirinho Jacinto e Nicolau","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Azevedo de Oliveira e Costa","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Dolores Pinto C\u00f3ias","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Vieira Gonzaga","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Jos\u00e9 Carvalho Ramos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Soraia Andreia Faustino Ferreira Pereira Monteiro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Portela Lamego","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana de Sousa Guerreiro","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana do Ros\u00e1rio Trindade","position":5,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"44 anos. Docente e investigadora do Centro de Ecologia Funcional da Universidade de Coimbra na \u00e1rea das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, \u00e9 mestre em Cidadania Ambiental e Participa\u00e7\u00e3o e Doutoranda em Sustentabilidade Social e Desenvolvimento na Universidade Aberta.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Maria Bij\u00f3ias Mendon\u00e7a","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Roberto Jos\u00e9 Gaspar Rodrigues","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel de Gouveia Henriques de Freitas Braz","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rodrigo Gon\u00e7alo Figueira Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Maria Faria Ferreira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"N\u00e9lio Fl\u00e1vio de Castro Freitas","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanessa Tlerri Castro Alveno","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Vasconcelos Pereira","position":2,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"67 anos, Auditor de Sistemas de Gest\u00e3o da Qualidade, foi oficial da For\u00e7a A\u00e9rea Portuguesa, com uma comiss\u00e3o em Angola, tendo participado no 25 de Abril.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jorge Manuel Alcobia Pereira","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mafalda Sofia de Almeida Barbicas Ensina","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel Santos Grilo Moro Flores","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Manuela de Oliveira Valente","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"33 anos, Psic\u00f3loga, licenciada em psicologia, Mestre em rela\u00e7\u00f5es intergeracionais. Participou em diversos projetos sociais, com destaque para a iniciativa \u201cLimpar Portugal\u201d.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Bebiana Maria Ribeiro da Cunha","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Pereira Ribeiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Silva de Castro","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ernesto Carlos Iglesias Morais","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Nuno de Carneiro Vieira de Castro","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diana Duarte Vianez","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Clara Costa Lemos","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Jorge Ribeiro de Castro Teixeira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Albano Lu\u00eds Pena Lemos Pires","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Cristina da Silva Saraiva","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Teixeira Dumas","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Micael Alvim Coelho da Silva","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00e9bora Fernandes de Barros","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia da Silva Vieira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Ferraz Carneiro dos Santos Costa","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana L\u00facia Pedro da Cruz","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ilda Maria Sereno Duarte Leite Assun\u00e7\u00e3o","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Emanuel Leal Teixeira","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Lima Costa","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Cristiano Gomes Moreira","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elsa Maria Coelho Pinto","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Deolinda Vitorina Leite de Sousa","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Francisco da Silva Saraiva","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Virginia Trindade Neves","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Costa Amaral Delgado","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jorge Cardoso dos Santos Couto","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Raquel Fonseca de Campos","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Carlos dos Santos Lopes Vieira","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana de Jesus Vieira da Silva","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Esmeralda da Silva Fonseca","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Pedro da Silva Sousa","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera L\u00facia Mendon\u00e7a Martins","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Carlos Marinho Dinis Ferreira","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara da Costa Branco","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Humberto Silva Martins","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Catarina da Silva Pinto","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia da Concei\u00e7\u00e3o Domingues Pessoa Moreira","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Monteiro de Oliveira","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima de Oliveira Nunes Torres Mano","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernanda Pimenta Dias Roxo","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Pereira Saraiva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Francisca Soares Pereira Alves Pimenta","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro de Ara\u00fajo Farinha","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Filipa Dias Soto Maior","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Filipa Azevedo Ramos","position":5,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"40 anos, formador em culin\u00e1ria vegana e gerente da cozinha do restaurante familiar, licenciado em Geologia","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Miguel Tavares Machado","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Mata e Castro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Miguel Correia de Carvalho Sim\u00f5es","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cec\u00edlia do Nascimento Dinis Pereira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo C\u00e9sar Gomes de Oliveira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Filipa Mesquita Madeira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vicente Andr\u00e9 Vilarinho Ribeiro Barata","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Mendes Pombo","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Meira Isabel","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda Borges Ramos de Carvalho Sim\u00f5es","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Jos\u00e9 Pereira Guedes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Robalo Pedro","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Alexandra Ferreira da Silva Marques","position":4,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"34 anos, Advogada, Mestre em Ci\u00eancias Jur\u00eddico-Empresariais, tem uma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Direito dos Animais, o Curso Intensivo de Direito (do) Animal e o Curso de Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada em Direito Agr\u00edcola e Sustentabilidade. Foi t\u00e9cnica de apoio \u00e0 v\u00edtima, advogada pro bono de v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Cristina Pacheco Rodrigues","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur Jorge de Jesus Alfama","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Suzel Costa de Sousa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Andr\u00e9 Batista Nunes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Durval Jos\u00e9 Ferreira Pr\u00f3spero Salema","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Coelho Abra\u00e7os Mendes","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Joaquim Sota Martins","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Raposo da Costa Ferreira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabete Bandeira da Costa","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio da Silva Henriques","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Ramires Paulo","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Pires Moreira","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera L\u00facia Fernandes Rosa","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ivo Filipe Baptista Gomes","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Martinho P\u00f4la","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Manuel de Freitas Sant'Ana Ara\u00fajo","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Monteiro Santos","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Margarida Costa Esteves Costa","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Jos\u00e9 Costa Rodrigues","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00edsa Maria Cardoso Antunes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel da Concei\u00e7\u00e3o In\u00e1cio","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Alexandra Brand\u00e3o Rebelo","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Vanessa da Ribeira Coelho","position":5,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"36 anos, Consultor de Pol\u00edticas Europeias, licenciado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais pela Universidade do  Minho, estudou Pol\u00edticas Europeias e Estudos de Governan\u00e7a, em Bruges, e Comunica\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica, em Madrid.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ricardo Manuel de Sousa Arieira","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela dos Santos Oliveira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Cerqueira de Ara\u00fajo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gabriela das Dores Lima de Barros Ara\u00fajo","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Dinis da Silva Gon\u00e7alves","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Of\u00e9lia de Azevedo Pereira Sim\u00f5es Barbosa","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Vieira Gon\u00e7alves","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Felgueiras Fernandes Mar\u00e7\u00f4a","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Fernandes Gon\u00e7alves","position":3,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"54 anos, Coach Pessoal e Organizacional, \u00e9 licenciado em Ensino de F\u00edsica e Qu\u00edmica e tem uma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Arte Terapia e Waking Dream Therapy e outra em Seguran\u00e7a, Higiene e Sa\u00fade no Trabalho, al\u00e9m de certifica\u00e7\u00e3o internacional em Coaching.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Maria dos Santos Castro","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"J\u00e9ssica Rafaela Moreira Gomes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Manuel Ferreira Dias Correia","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Daniela Gomes Pires Alves","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Emanuel Avelino Morais Teixeira","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Sofia Ferreira Dias Correia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo S\u00e9rgio Teixeira Pinto","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Filipa L\u00facio Alves","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara Carina Rodrigues Pires","position":4,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"36 anos, Psic\u00f3loga com especialidade em Psicologia Cl\u00ednica e da Sa\u00fade","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carolina Maria Pina de Almeida","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Dias de Oliveira Figueiredo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Jos\u00e9 Pina Chiquelho","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Gouveia Branquinho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera Vanessa Ferreira Pol\u00f3nio","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Diez Carvalho","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Raquel Lunet Miroto","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Dias de Carvalho","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"R\u00faben Jos\u00e9 Matos de Figueiredo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina da Fonseca Ca\u00e7ador","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Vaz Rodrigues","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marlene Ramos Gomes Sim\u00f5es Henriques","position":4,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"41 anos, jornalista, tradutor. Assina as tradu\u00e7\u00f5es dos dois volumes de A Tradi\u00e7\u00e3o da Liberdade, de Corentin de Salle (2010) e A Viol\u00eancia da Revolu\u00e7\u00e3o Verde, de Vandana Shiva (2015), entre outros t\u00edtulos. Mestre em Pol\u00edtica Comparada pelo Instituto de Ci\u00eancias Sociais da Universidade de Lisboa, \u00e9 autor das obras Reciclemos o Sistema Eleitoral! (2003) e Verdes Anos \u2013 Hist\u00f3ria do Ecologismo em Portugal (2011).","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lu\u00eds Humberto Pacheco Ferreira Teixeira","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Gon\u00e7alves Lopes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Lu\u00edsa Silveiro de Oliveira e Sousa","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Espiga Galrito","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Carina Gonzalez Dias","position":2,"type":"secundary"}]}},"description":"Pessoas-Animais-Natureza (PAN) \u00e9 um partido pol\u00edtico de Portugal. Intitula-se um partido de causas, defensor dos direitos humanos, dos animais e da natureza. Fundado em 22 de Maio de 2009 sob o nome Partido pelos Animais (PPA), foi inscrito oficialmente em 13 de Janeiro de 2011 no Tribunal Constitucional.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Pessoas%E2%80%93Animais%E2%80%93Natureza","email":"geral@pan.com.pt","facebook":"https://www.facebook.com/PANpartido","instagram":"https://www.instagram.com/partido_pan/","logo":"Pessoas-Animais-Natureza_logo.png","name":"PESSOAS-ANIMAIS-NATUREZA","twitter":"https://twitter.com/Partido_PAN?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor","website":"https://www.pan.com.pt/"},"PCP-PEV":{"description":"O Partido Comunista Portugu\u00eas (PCP) \u00e9 um partido pol\u00edtico de extrema-esquerda. O partido foi fundado em 1921 como a sec\u00e7\u00e3o Portuguesa do Internacional Comunista. O trabalho do partido segue agora o programa \"Democracia Avan\u00e7ada no Limiar do S\u00e9culo XXI\". Problemas tais como a descriminaliza\u00e7\u00e3o do aborto, direitos dos trabalhadores, aumento dos custos dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade e de Educa\u00e7\u00e3o, baixos sal\u00e1rios e pens\u00f5es, imperialismo e guerra, solidariedade com outros pa\u00edses como o Iraque, Afeganist\u00e3o, Palestina, Cuba e Pa\u00eds Basco s\u00e3o preocupa\u00e7\u00f5es constantes na agenda do Partido.\n\nO Partido Ecologista \"Os Verdes\" (PEV) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas de esquerda ecologista. Fundado em 1982, tendo at\u00e9 hoje concorrido sempre em coliga\u00e7\u00e3o com PCP na Alian\u00e7a Povo Unido (APU) e na Coliga\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica Unit\u00e1ria (CDU). Conta com uma interven\u00e7\u00e3o e um conhecimento importantes nas \u00e1reas do ambiente e da ecologia.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Comunista_Portugu%C3%AAs\n\nhttps://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Ecologista_Os_Verdes","email":"","facebook":"https://www.facebook.com/cdupcppev","instagram":"https://www.instagram.com/cdupcppev","logo":"cdu.png","name":"CDU - Coliga\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica Unit\u00e1ria","twitter":"https://www.twitter.com/cdupcppev","website":"https://www.cdu.pt"},"PCTP/MRPP":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Manuel Valente Pinto","photo":"?","photo_source":"https://ionline.sapo.pt/artigo/670606/aveiro-e-os-candidatos-ao-parlamento-sao-?seccao=Portugal","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Andreia Gomes dos Santos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nelson Moreira das Neves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"R\u00faben Manuel de Almeida Carvalho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Marques Oliveira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Nuno Pereira Dias","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Madalena Guimar\u00e3es de Lemos","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Paulo Ferreira Monteiro Rebocho","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ulisses Jorge Curado Figueiredo","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Maria Valinho Moutela Almeida","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Manuel Monteiro Teixeira","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria J\u00falia Gomes dos Santos","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leandro Daniel Pinho dos Santos","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bia Isabel de Almeida Carvalho","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Lemos Matos de Carvalho","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Jesus Pereira","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jos\u00e9 Sousa Br\u00e1s","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Rodrigues da Cunha","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ilda dos Santos Rodrigues Pinto","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Guimar\u00e3es Ferreira","position":4,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Afonso Moureira de Lourdes","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Albergaria Leite Pacheco","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ludovina de Lurdes Correia da Silva Gomes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Machado Vult\u00e3o","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Silvia de Jesus Resende do Rego","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00e1lia Maria Cabral Pereira Pimentel","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Cabral Vieira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Pican\u00e7o de Melo Gon\u00e7alves","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel In\u00e1cio Soares","position":4,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Joaquim Jos\u00e9 Ferreira Covas","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Jos\u00e9 Lameira Pais","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Valente Pinto","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim M\u00e1rio da Silva Ferreira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luisa Maria Pinto Esperan\u00e7a Valadas","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio J\u00falio Garcias Carapinha","position":3,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Sofia Gomes Pereira","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Augusto Pereira da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Crisanta Pinto Cordeiro Mendes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Joaquim da Cruz Ara\u00fajo","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Carvalhal Machado","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelino Oliveira Magalh\u00e3es Nogueira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Martins Ferreira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Rui Correia Senra","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Monteiro Pereira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Herm\u00f3genes Agostinho de Barros Vila Verde Varela Mo\u00e7o","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Gabriela Mendes de Sousa","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ernesto Ferreira Moreira Reis","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ol\u00edvia Salgado Ferreira","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Filipe Ferreira Ara\u00fajo","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gl\u00f3ria Silva Freitas Costa","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jorge Ferreira Pereira","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Ascen\u00e7\u00e3o Faria Gomes Mendes","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Agostinho da Silva Mendes","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Marques Pinto de Loureiro","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Gl\u00f3ria Gon\u00e7alves Rodrigues","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Luz Barbosa de Miranda","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Luis de Castro Carvalho","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lourdes da Veiga Sacoto Pinto dos Santos","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Ferreira de Almeida","position":5,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 de Jesus Dengue","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Augusta Pires de Sousa Gandra","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco J\u00falio Ramos","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do C\u00e9u Gon\u00e7alo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio J\u00falio de Campos","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Cristina Ruivo Bail\u00e3o Parreira","position":3,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Joaquim Rodrigues Pinto","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Albino Alves Marrucho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Delfina Louren\u00e7o Batista Diogo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Jorge Hon\u00f3rio de Carvalho","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ros\u00e1ria do Carmo Louren\u00e7o Batista","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Paulo Batista Delgado","position":2,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rui Louren\u00e7o da Cruz","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda Gomes Agostinho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Manuel Ribeiro Nunes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto da Silva Faria","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 de Almeida de Deus","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jos\u00e9 de Carvalho Castim","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Alves Gaspar","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carminda de Carvalho Quaresma Costa","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armando Fernandes Farinha","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Marcelo da Costa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Olinda Ventura Gomes dos Santos Lopes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel de Sousa Manha","position":3,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Rita Rodrigues Pinto","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bertino J\u00falio Paredes Silva","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Ferreira Rosas","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armindo Matos Roque","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Manuel Valentim Rias","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dalila Maria Leite Gon\u00e7alves Bica","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Martins Varela Sancho","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio dos Santos Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"An\u00e1lia Boaventura Ramos Guerreiro","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Ferro Terramoto","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eurico Manuel da Concei\u00e7\u00e3o Gra\u00e7a","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dulc\u00ednea das Neves Soares Carajote","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luiz Filipe Martins Alexandre","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Duarte Valente","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isaura Maria Jacinto da Cunha","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Em\u00edlia Almeida Curado","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor Manuel Mestre Gon\u00e7alves","position":4,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Esteves Lou\u00e7\u00e3","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria de Carvalho de Almeida Eus\u00e9bio","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Paulo Gomes Silvino","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana F\u00e9lix Paisana","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Miguel \u00c2ngelo de Jesus Ramos Tom\u00e9 Fonseca","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Pires do Esp\u00edrito Santo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Alexandra Almeida Nunes Fonseca","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio C\u00e9sar Tavares Ferreira Figueiredo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Vicente Afonso Marques","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Agostinho Cardoso Batista","position":3,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Adelino Dinis Pereira","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leonel Andr\u00e9 Leal","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Dinis dos Santos","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eliana Selma Nogueira Louren\u00e7o","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Il\u00eddio dos Santos Pereira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Prata Nunes","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Sofia Oliveira Dores","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Soares Carqueijeiro","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Pedro de Sousa Pinheiro Nunes","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Dias dos Santos","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Marques dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Sim\u00f5es Pereira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Tiago Marques dos Santos","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Judite do Ros\u00e1rio Rocha Baptista","position":4,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Cid\u00e1lia da Luz Gon\u00e7alves Guerreiro","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Alberto J\u00fadice Veiga da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Isabel Marreiros Patroc\u00ednio e Costa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Preto da Costa","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Manuel Gama","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Casaca Correia","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Vieira Paisana","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Carvalho Fernandes","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Jesus de Encarna\u00e7\u00e3o Romeiro","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jaime Alberto Ribeiro dos Santos Andrade Ferreira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Pestana Cam\u00f5es","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Paula Mendon\u00e7a Sales Rato de Matos","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Fernando Gomes de Oliveira Pacheco","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Magalh\u00e3es Gon\u00e7alves","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Alexandra Nunes Oliveira Pacheco","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hor\u00e1cio Rodrigues Coimbra","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel de Sousa Correia","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Patr\u00edcia Sousa Rodrigues Silva","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Jorge da Silva Mateus","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Albano Gon\u00e7alves","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Filipa Rodrigues Cam\u00f5es","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Alexandre de Morais Mateus","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manuel de Almeida Dias","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Rita Roquete de Oliveira Salgueiro","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ivo Lu\u00eds Reis Borges","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Edmundo Gouveia Andrade Pires","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Sofia Rodrigues Cam\u00f5es","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Alberto Pereira Lopes","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel Serra Valle","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Bela El\u00f3i Rodrigues","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Mendon\u00e7a Guerra","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aires Adriano Ferreira Esteves","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Clara Pinh\u00e3o Espada de Campos","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c1lvaro Eduardo Elbling de Campos Costa","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Fernando Jesus Parreira Lan\u00e7a","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Regina Lim\u00e3o de Andrade","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Vieira Farinha","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel Bas\u00edlio Prud\u00eancio","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Suzete de Jesus Roquete","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ad\u00e3o Jos\u00e9 dos Santos","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto de Albuquerque do Nascimento","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Angelina Maria Gon\u00e7alves Ferreira","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Lu\u00eds Dam\u00e1sio Roquete","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"David Monteiro Borges","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Adelaide Sales Henriques de Avelar Teixeira","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Orlando do Nascimento Gomes","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Pires de Paiva","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Gorete Paiva Gon\u00e7alves","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Medeiros de Ara\u00fajo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manual Aguiar Conde","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida da Silva Bento Tr\u00eapo Bate","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Venilde da Concei\u00e7\u00e3o Martins Carvalho de Morais","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Guilherme Faria Lopes Alves","position":5,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Humberto Filipe da Silva Freitas","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda de Abreu Cala\u00e7a","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre de Almeida Caldeira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Fernando Rodrigues","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Zita de Matos Caldeira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Alexandre Rodrigues","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Tito de Gouveia Teixeira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ivone de Jesus Vasconcelos","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Pereira Matos","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Al\u00edrio Paulo Rodrigues","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Rodrigues de Sousa Vasconcelos","position":5,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Manuel Esperto Corricas","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carminda da Encarna\u00e7\u00e3o Romeira Antunes","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Lu\u00eds Costa Morais","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Beatriz Oliveira","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Paulo Morais Monteiro","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Pedro Ferreira Sequeira Moreira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Alves Val\u00e9rio M\u00e1ximo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 da Silva Teixeira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Peixoto Gon\u00e7alves","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Amaral da Silva","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Alexandra Ara\u00fajo Caetano","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Ferreira Alves","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Alves Vicente da Silva Melo","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leopoldina Maria Ferreira Oliveira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Martins Ferreira Moreira","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Alexandra Soares Pereira","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulino Ribeiro Gon\u00e7alves Garcia","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Berta Fernanda Beira Rosas da Silva","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Emanuel Jos\u00e9 da Rocha Oliveira Campos","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Rodrigues Costa Monteiro","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ermelinda de F\u00e1tima Melo Guimar\u00e3es Ribeiro","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Augusto Ferreira da Silva","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sim\u00e3o Monteiro Pinto Mesquita","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Boucinha Serra","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro dos Santos Pinto Brand\u00e3o","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gra\u00e7a Abreu Morais Monteiro","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Fernando da Rocha Moreira","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Silva Rosas","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diamantino Alberto Proen\u00e7a Ramos","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Filipe Ferreira Sequeira Moreira","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Cristina Morais Monteiro Pinto Mesquita","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Paulo Sousa Loureiro","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Ferreira Rosas","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Fernanda Ferreira de Ara\u00fajo","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Filipe Piedade Silva","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Cristina Moreira Barbosa Ferreira","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Miguel Magalh\u00e3es Portulez","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Paulo Viana","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Lu\u00eds Coelho Rodrigues","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Trigo Barbosa","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Bessa Azevedo","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Vasco de Brito Coelho Val\u00e9rio M\u00e1ximo","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Alberto de Malgalh\u00e3es Gomes","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina Lopes Cardoso","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Correia Sequeira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Raquel Ferreira Alves","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Manuel Braga Pessoa Seabra","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Fernando Rodrigues Borges","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Esther Torres Sequeira","position":5,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Francisco Boia Nobre","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carmo Alexandre Correia Nunes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Pina da Costa Dias","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eug\u00e9nio Eus\u00e9bio Coelho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Vasco da Silva Dias","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruna Sofia da Cruz dos Santos de Almeida e Silva","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Lopes","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio de Oliveira Bou\u00e7as","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Irma Batista Serrador","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Jorge Lopes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ilda Domingos Vieira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Fernando Dias Rodrigues","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 de Jesus Gomes","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"J\u00falia Gomes Bas\u00edlio","position":5,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Leonel Eus\u00e9bio Coelho","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Rom\u00e3o Afonso Carvalho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Sofia Rupio Branco Rafael","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Cl\u00e1udia Gomes Silvino","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Duarte da Costa Gomes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Valadares de Oliveira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Manuel Baptista Gon\u00e7alves","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel de Lima e Silva","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Isabel Costa Leal Duarte Gomes","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Eus\u00e9bio Brazinha Firmino","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Ruivo Bail\u00e3o Parreira","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelino dos Santos Leit\u00e3o","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Adriano da Concei\u00e7\u00e3o Rafael","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Isabel da Silva Leit\u00e3o","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Luis Seixas do Carmo","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Correia da Silva","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Valadares da Silva Supelos","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Vila B\u00f4a Almeida","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"I\u00fari Rafael Rodrigues dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria da Silva Oliveira Dias","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Carlos Banheiro Valadeiro","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rog\u00e9rio da Veiga Pinto dos Santos","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eli\u00e1zara Maria de Brito Bugio","position":5,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Telmo Ferr\u00e1s de Meneses Botelho","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marisa de F\u00e1tima Silva Pereira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Augusto Faria da Costa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gracinda Maria Gon\u00e7alves Lopes Pereira Soares","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mois\u00e9s Ant\u00f3nio Paredes Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Fernandes Carvalho","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Gon\u00e7alves da Costa Morais","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Fernandes Magalh\u00e3es","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel das Neves Alves","position":3,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Miguel Martins de Carvalho","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Correia Sequeira Moreira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Ant\u00f3nio da Silva Gomes Silveira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00edlcar Pires Concei\u00e7\u00e3o","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Odete Correia Sequeira","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Augusto Henrique Figueira Magalh\u00e3es","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabete de Sousa Rodrigues","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Maria Pereira Gomes","position":3,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Manuel Dias da Cruz","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Francisco da Silva Faia","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Marlene Marques da Cruz","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Daniel Garrinho Gon\u00e7alves Caf\u00e9","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gumercinda Jo\u00e3o Pinto Cardoso","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Jos\u00e9 Ferreira da Fonseca","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Jorge Nunes do Espirito Santo","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Martinho Almeida","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Rog\u00e9rio Paulo da Cruz Martins Afonso","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Paula de Jesus Silva","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Nat\u00e1lio Correia Vilares Pereira","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa do Couto Martins","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Avelar Gomes Geraldo","position":5,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria do Ros\u00e1rio Nogueira Lobo Conde","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia da Concei\u00e7ao Pires Teles","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Alberto Mendes Peres","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Rita Berjano Valadas Carrapi\u00e7o","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 C\u00e2ndido Horta de Aguiar e Mira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa das Dores Sarnadinha M\u00e9rtola","position":3,"type":"secundary"}]}},"description":"O Partido Comunista dos Trabalhadores Portugueses (PCTP/MRPP), \u00e9 um partido pol\u00edtico de Portugal, de inspira\u00e7\u00e3o mao\u00edsta, fundado em 26 de Dezembro de 1976 a partir do Movimento Reorganizativo do Partido do Proletariado (MRPP).","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Comunista_dos_Trabalhadores_Portugueses","email":"-","facebook":"https://www.facebook.com/vermelhaestrela","instagram":"-","logo":"PCTPMRPP_LOGO.png","name":"Partido Comunista dos Trabalhadores Portugueses","twitter":"https://twitter.com/pctpmrpp?lang=pt","website":"https://www.lutapopularonline.org/"},"PDR":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"In\u00eas de Abreu Tafula","photo":"?","photo_source":"https://ionline.sapo.pt/artigo/670606/aveiro-e-os-candidatos-ao-parlamento-sao-?seccao=Portugal","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dora Cristina Pego Lontro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Pinho de Lemos","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Luis Vidal Santiago","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Adriano Abreu Santos","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Filipe Vicente Soares de Figueiredo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Alexandra Fonte Garcia","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Andr\u00e9 Antunes Mendes","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Eduarda da Rocha Pego","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Antonio Manuel Martins das Neves","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Andr\u00e9 dos Santos Gomes","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Olga Ramos de Abreu","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa da Concei\u00e7\u00e3o Vidal da Silva","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe da Concei\u00e7\u00e3o Serra","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Beatriz Ramos de Abreu","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Daniel Nunes de Almeida","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Celeste Ramos de Abreu","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Miguel Ferreira Tafula","position":2,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Sandra Paula Correia Tavares Furtado Soares","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ulisses Jos\u00e9 Teixeira da Cunha Coelho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Ant\u00f3nio dos Santos Abrantes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Ascens\u00e3o Jardim","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mar\u00edlia Alexandra Tavares Furtado Garcia","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Jorge Jardim Soares","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Furtado Soares","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elizabeth Carreiro Almeida Soares","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Dias","position":4,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Aur\u00e9lio Joaquim Ferreira Saiote","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Samuel Lourenco Claudino Duarte","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Conde Francisco","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Pinto Pereira Vicente","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Cristina Pereira Rosa Garrido","position":2,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Filipe Leite da Costa","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Alexandra das Dores Vila\u00e7a","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jorge da Silva Gon\u00e7alves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Rodrigues Lima","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Ricardo Fernandes Barbosa","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"J\u00e9ssica Dias Carneiro","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Monteiro Rodrigues Pereira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla da Concei\u00e7\u00e3o Rodrigues de S\u00e1 Barros","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manuel Pereira Amorim","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Madalena Sofia Amorim da Costa","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Jos\u00e9 Dantas Carneiro","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Cerqueira Dias","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manuel Amorim de Barros","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera M\u00f3nica da Costa Amorim","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Em\u00edlio Cerqueira Dias","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Madalena Cerqueira Dias Rodrigues","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Agostinho Lopes da Silva","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Eugenia Teixeira Leite da Costa","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Agostinho Manuel de Sousa da Silva","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"J\u00falia Gl\u00f3ria Ara\u00fajo Fernandes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Brand\u00e3o Dias","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Clara Leite da Costa Silva","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Daniel de S\u00e1 Barros","position":4,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Manuel Ant\u00f3nio Gon\u00e7alves Vitorino","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Manuela Rodrigues Correia","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ivan Cl\u00e1udio Centeio Fernandes de Carvalho","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Amparo Gon\u00e7alves","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luciano Augusto Ferreira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabete da Ascens\u00e3o Gomes Afonso","position":3,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Victor Manuel Pires dos Santos","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Domingos Soares Mendes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Duarte Figueiredo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Manuel Marques da Silva","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Duarte dos Santos L\u00e9gua","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge de Jesus Neves de Carvalho","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Madalena Martinho Marques","position":3,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Susana Margarida Naia de Almeida","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Agostinho Reis de Faria Mendes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Patr\u00edcia Ventura Pimenta","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Eduardo Ribeiro Pais de S\u00e1","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gina Maria dos Santos Louro","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Jos\u00e9 Vila\u00e7a da Rocha","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Maria Pires de Matos","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jorge Dias Martins da Gama","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel do Amaral Peixoto Tavares","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor Manuel de Almeida Sim\u00f5es","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Marques Monteiro Mendes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Miguel Correia dos Santos","position":3,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Eduardo Moreira Pinto","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Andreia Hyggs de Almeida Elias Cavaco Sim\u00f5es","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Henrique Lucas Almeida","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mafalda Sofia da Silva Sim\u00f5es Gomes","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Anabela da Silva Restolho","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Miguel Ata\u00edde Pereira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel Santos Jales","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Patr\u00edcia Gomes Ferreira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Joel Teixeira Monteiro","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda Guerreiro Martins","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel Lopes Flores","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"lanis Cardoso Machado","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 M\u00e1rio Rodrigues de Castro","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Cristina Gon\u00e7alves dos Santos Viegas","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Bota Vargues","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa lsabel de Sousa Cavaco Pires","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Spranger Serrano","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina da Costa Silva","position":5,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Fernando Manuel Oliveira Rodrigues Albarran","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Rodrigues Teixeira","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Alberto de Oliveira Rodrigues Albarran","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Patr\u00edcia Rosa Dias Serra","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Joaquim Corista","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Pinto da Concei\u00e7\u00e3o Elias","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel dos Santos Amaral Tavares Vinhas Correia","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Manuel de Matos Cabral Reis Ara\u00fajo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelino Ant\u00f3nio Torres da Cruz In\u00e1cio","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Macedo de Lima Alves Marques","position":3,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Miguel Botelho Serra","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Pereira Pinto","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Vieira Pinto","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Ferreira de Magalh\u00e3es Carneiro Alves","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Ismael Tavares da Silva de Andrade","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina Soares Rodrigues","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Duarte Pereira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Fernandes Amorim Ribeiro","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elsa Maria da Silva Casimiro de Sousa","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Duarte Pereira","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Jo\u00e3o Parente Costa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9sar Jos\u00e9 Ferreira Pedro","position":2,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Miguel Braz Pardal Henriques","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Maria Gentil Carrilho Costa","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Susana Ferreira Costa do \u00d3","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udio Dinis Duarte Costa Pereira Batista","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Mendes Ferreira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Albenina Ferreira Monteiro","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jo\u00e3o Silva Carmo","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Gilberto Ramos de Abreu","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Santos da Silva Mirra","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Filipa Restolho dos Santos","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel de Jesus Favinha","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Dias Botelho Serra","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jorge Guerra Dinis Ro\u00e7adas","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriano dos Santos","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Lopes Soares da Fonseca","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armando Jos\u00e9 de Barros Sim\u00f5es","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Vladimiro Soares Resa","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Telma Lu\u00edsa Gomes Pimentel da Costa","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Carvalho Oliveira","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Monteiro P\u00e9curto","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Raba\u00e7al Joaquim","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bernardo Daniel da Silveira Quadrado","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriana Machado Dias","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Filipe Restolho dos Santos","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Namorado Costa","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Alexandra Santos Gomes de Oliveira","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Alexandre Jacinto da Rosa","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel da Luz Dias","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rute Carla Barros Pinto","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Louren\u00e7o Coutinho","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio D'Abreu Costa","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cesaltina Celeste Pereira de Abreu Ribeiro","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lder Manuel Carvalho Louren\u00e7o","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago da Silva Santos","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cec\u00edlia Maria Mendes dos Santos","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Branco Martins","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Varandas Corista","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Chantal da Ressurei\u00e7\u00e3o Borges Morgado","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Mois\u00e9s Arada","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria dos Santos Marcelino Silva","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Marcelino Malh\u00e3o Gon\u00e7alves","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Dias N\u00f3brega","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Alexandra Pereira da Mota","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Nunes Maria Alves","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Alice Marques Almeida","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabete Alexandra Lopes Vinhas","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel dos Anjos de Carvalho N\u00f3brega","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alice Maria Esperan\u00e7a Carreiras","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Ros\u00e1rio Dias Ramos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Borges Martins","position":2,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Filipe Renato da Silva Rebelo","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Roberto Alves Ara\u00fajo Jardim","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcia L\u00facia Sousa Dias Alves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Rafael Moniz Freitas","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Graciano Freitas Teles","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Carla Camacho Martins","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"R\u00faben Fabiano C\u00e2mara Visinho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Marta Fernandes Teles","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Maur\u00edcio de Gouveia Esc\u00f3rcio","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Rubina Mendon\u00e7a Gouveia","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Dinis Fernandes Teles","position":5,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Nelson Jos\u00e9 Cavaca Rodrigues","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Raquel Relvas Moreira","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Gon\u00e7alves Pereira Candeias","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Filipa Ramos Dias","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio de Sousa Marinho e Pinto","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"J\u00falia Fernanda Moreira Leites","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 da Silva Casal","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Hermengarda de Vasconcelos Lima Afonso","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Teixeira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gracinda do Carmo da Silva Pimenta","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luciano da Silva Almeida","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gl\u00f3ria Ferreira Carvalho de Oliveira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Domingos Dias da Costa","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00eddia da Concei\u00e7\u00e3o da Silva Guedes","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Gomes da Costa Subida","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Lopes Queir\u00f3s Cardoso","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Manuel Gomes Magalh\u00e3es Melo","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Am\u00e9lia Ribeiro","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Silveira Faria","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Raquel Leite Amorim","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Lu\u00eds Soares Moreira","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filomena Elisabete de Sousa Jacinto","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"J\u00falio Manuel Alves de Oliveira","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Nunes Jo\u00e3o","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jos\u00e9 Silva Tabua\u00e7o","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Silva Sousa","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Danilo Carvalho Martins","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Helena Leite Carvalho","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcio Correia do Amaral","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Dias Oliveira","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Diogo Augusto Fernandes","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruna Filipa da Silva Crista","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Alcino Pinto Cerqueira","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela de Sousa Moreira","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jer\u00f3nimo Fernando da Silva Castro","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Gon\u00e7alves da Silva","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Guimar\u00e3es dos Santos Gouveia","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Alexandra Cardoso Ferreirinha","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Agostinho Martins Freitas","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Silvia Maria da Costa Braz","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Manuel Ribeiro","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria de Magalh\u00e3es Ara\u00fajo Pernil Almeida","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jaime Freitas Lopes da Silva","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lu\u00edsa Castanheira Teixeira Coelho","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Acilio Alexandre Ribeiro da Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Joaquina Sousa da Silva","position":2,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Manuel Vaz Lopes","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur dos Reis Nunes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fabiana Luise Tuges Sacco","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Filipe Varandas Corista","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Andr\u00e9 Rodrigues Pintado","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Pinheiro Neto","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Santos Fronteira e Silva","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Corte-Real de Brito e Abreu","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Edna Natacha Santos do Rego","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Amadeu Sim\u00f5es R\u00e9","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida Cunha Dias Miguel Mendes Ferreira","position":2,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Bruno Alexandre Ramalho Fialho","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Gon\u00e7alo Rodrigues Cabral Gomes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuela Gra\u00e7a da Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Garcia dos Santos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Maria Gon\u00e7alves Paiva da Costa Reis","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Mendes Fel\u00edcio","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Igor Emanuel Sousa Freitas","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 dos Santos Freitas","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Alice Caetano de Barros Sousa Pereira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Justina Salvaterra Pensava","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Vieira Mira","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Filipe Gomes Peixoto","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Fernanda Dende","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Emanuel Costa Sousa","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jos\u00e9 dos Santos Gomes da Silva","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Laura Alba Vasco","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ruben Pinto Rim Prud\u00eancio","position":17,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Marina Rodrigues Cruz","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Marques Soares","position":2,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rute Marlene Pereira Ara\u00fajo","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Ant\u00f3nio Oliveira Ara\u00fajo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Gon\u00e7alves Nunes Matos","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio de Barros Saraiva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Raquel Gon\u00e7alves Saraiva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Manuel Brand\u00e3o Dias","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Daniela Barros Marinho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mamede Peixoto Armada","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Maria Pereira da Silva","position":3,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"L\u00edgia Maria Correia da Cruz","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Bruno Ro\u00e7adas Campos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Belmiro Ribeiro da Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Nair Batista C\u00e9sar","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Maria Martins de Carvalho","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Alfredo Branco Batista","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Manuela da Silva Queir\u00f3s Moreira","position":2,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Manuel Henrique dos Santos Prior","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Estela Pinto de Almeida Guedes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Casimiro Cerqueira veloso","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria Matos de Almeida","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel Soares Cardoso","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Amarah Farage Frade","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Ant\u00f3nio Pinto Vieira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Vieira Joaquim","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Carla Oliveira Tavares","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitorino Aventino da Silva Sequeira","position":2,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Jo\u00e3o Caldeira Vieira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Henrique Alfredo da Fonseca Santos Novais","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Alves Bebiano","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Iara Cardoso Machado","position":2,"type":"secundary"}]}},"description":"O Partido Democr\u00e1tico Republicano (PDR) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas (22\u00ba). O PDR foi legalizado pelo Tribunal Constitucional de Portugal a 11 de fevereiro de 2015.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Democr%C3%A1tico_Republicano","email":"pdrgeral@pdr.email","facebook":"https://www.facebook.com/pages/category/Political-Party/PDR-Partido-Democr%C3%A1tico-Republicano-205544080389204/","instagram":"-","logo":"pdr_logo.jpg","name":"Partido Democr\u00e1tico Republicano","twitter":"https://twitter.com/partidodr","website":"https://pdr.pt/"},"PNR":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"http://www.pnr.pt/2019/08/anselmo-filipe-e-o-candidato-do-pnr-por-aveiro/","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Anselmo Filipe Brand\u00e3o Gon\u00e7alves de Oliveira","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Herondina Joaquina de Almeida Figueiredo Ara\u00fajo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Filipe Fardilho Reis","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur Marques de Carvalho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Irene Cristina de Sousa Cardoso","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nelson Miguel de Sousa dos Santos","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cris\u00e1lia Joaquina Almeida Figueiredo Ara\u00fajo","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Carlos Reis Lima","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Rafaela da Silva Oliveira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Il\u00eddio Moreira de Almeida","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Alexandra Nunes Cardoso","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel dos Santos Flor\u00eancio","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Carmo Clara Mesquita","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jose Antonio Ventura Leal","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carminda Maria dos Santos Silva","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 de Almeida Pereira","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Nunes Cardoso","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Joaquim Vergueiro de Sousa Pereira Os\u00f3rio","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Valente de Oliveira","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Ricardo Fernandes Correia","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Gon\u00e7alves Valente Oliveira","position":5,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Roque Manuel da Silva Gaio e Melo de Almeida","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis de Utra Machado Pinto Coelho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernanda Cristina Duarte da Fonseca Calado","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Alexandra Ramos Martins","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Ant\u00f3nio Bastos da Costa","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Lavado Gon\u00e7alves Pedro Rodrigues","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gabriel Linho Le\u00e7a Ferreira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor Manuel Cust\u00f3dio Saraiva","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Ferro Martins Vieira Dias","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Fernandes de Figueiredo","position":5,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Francisco Jos\u00e9 Serrano Faria","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Jos\u00e9 Rosa Fatal","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Pia Penalva de Almeida e Vasconcelos","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Joaquina Parreira Bernardo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Guerreiro Carvalho","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabete Maria Nunes Escardu\u00e7a","position":3,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Francisco Jo\u00e3o e Sousa Pereira","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Artur Gon\u00e7alves Antunes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Mafalda Arag\u00e3o Moraes de Utra Machado Pinto Coelho","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leandro Eduardo Sim\u00f5es Pinto do Souto","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Fernando de Faria Fernandes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Laurinda Manuela Gomes Ferreira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Duarte Ferreira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel \u00c2ngelo Machado Coelho","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Delfina da Gl\u00f3ria Passos Gon\u00e7alves Antunes","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Ferreira da Cunha","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Raquel Filipe F\u00e9lix","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Manuel Fernandes Lobo","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Cristina do Carmo Lopes da Silva Pinto","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Maria Pais Rodrigues","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o de Pereira Fernandes","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Manuel da Gra\u00e7a Alves","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Fradique Rodrigues de Sousa Ribeiro","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Jos\u00e9 Duarte Costa","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Catarina Baleia Alves","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Marisa Alexandra Almeida da Fonseca","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Ara\u00fajo Esteves","position":2,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Manuel Fernandes Lobo","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Vanessa Bernardo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Olga Maria Monchique Belo Bica","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jorge Bernardo Lopes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Isabel Oliveira Lopes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Fernandes Valente","position":3,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"http://www.pnr.pt/2019/08/covilhanense-guilherme-serra-e-o-candidato-de-castelo-branco/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Guilherme Paulo Aleixo Serra","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge de Carvalho Mendes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Rafaela Barros Curto","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Mendes Jorge","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cid\u00e1lia Maria Mendes Pereira do Sul Ribeiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Teixeira Henriques Costa","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Ferreira Azevedo Sim\u00e3o","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Nascimento Costa Leit\u00e3o de Castro","position":4,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"http://www.pnr.pt/2019/08/miguel-costa-marques-e-cabeca-de-lista-por-coimbra/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Miguel Belo de Carvalho da Costa Marques","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Alexandre Sanches da Gama","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eva Alexandra Fernandes In\u00e1cio de Oliveira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Humberto Guedes Cardoso","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Alexandre de Aquino Hernandez de Oliveira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dulcina Barreiros de Aquino de Oliveira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Marques de Oliveira Pedro","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Martinho Lopes Correia","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Em\u00edlia Maria de Jesus Frade","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Leandro Correia Dias","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Filomena Lopes da Piedade","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio C\u00e9sar da Fonseca dos Santos","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catiane Gomes Borges de Melo Pinheiro","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alda Marina Barbosa de Carvalho","position":5,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"http://www.pnr.pt/2019/09/patricia-manguinhas-espera-os-votos-dos-que-a-patria-empurrou-para-fora/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Patr\u00edcia Ferreira Manguinhas","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Lopes dos M\u00e1rtires","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Alexandra Anuncia\u00e7\u00e3o dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Pio Tilli Sim\u00f5es de Carvalho","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"http://www.pnr.pt/2019/08/madalena-pinto-coelho-e-a-candidata-por-faro/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Madalena de Utra Machado Pinto Coelho","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Filipe Cerejo Andrade","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jorge Rodrigues Fernandes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9lia Marina Antunes Sim\u00f5es,","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Gon\u00e7alves dos Santos","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Bico da Silva","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Filipa Matoso Leiria Pinto Sim\u00f5es de Carvalho","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Batista Covas","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcia Raquel Rebocho dos Santos","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Margarida Nery Fernandes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Ferreira Grilo","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lder Manuel Bico Bexiga","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Patr\u00edcia Severino Cardoso","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Sequeira Godinho","position":5,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"http://www.pnr.pt/2019/09/jorge-almeida-pela-diaspora-longinqua/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jorge Alberto F\u00e1tima Pereira Cameir\u00e3o de Almeida","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Lima Vaz Rego","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel Rodrigues Moutinho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Beatriz da Cruz de Oliveira David","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Manuel Carreira Pinheiro","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 de Utra Machado Pinto Coelho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria In\u00eas dos Santos Cardoso Fernandes de Oliveira","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carminda Duarte Soares Brand\u00e3o de Oliveira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Afonso da Silva","position":2,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"http://www.pnr.pt/2019/09/o-nosso-vice-presidente-repete-leiria/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Pedro Soares Quaresma Pais do Amaral","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Alves","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima de Jesus de Oliveira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Marques Jos\u00e9","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nadia Cristina Morgado Santos","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Augusto Manuel Gon\u00e7alves Lopes","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Duque Raposo Mendes Gon\u00e7alves","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Monteiro Gomes Moital","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Clara Santos Ferreira Pedro","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Jorge Figueiredo","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur Jos\u00e9 Ribeiro da Costa e Sousa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Goreti de Almeida Figueiredo Ara\u00fajo","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Boris Pedro Gil Marques","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9sar Augusto Ferreira Pedro","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Eul\u00e1lia Couto Portugu\u00eas","position":5,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"http://www.pnr.pt/2019/08/jose-pinto-coelho-e-cabeca-de-lista-por-lisboa/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 de Almeida e Vasconcellos Pinto-Coelho","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Ferreira Nunes Carrega Rocha","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Cristina Jorge Vides Caiado","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Celso Nuno Marques Carvalhana","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ruben Alexandre Parreira Lopes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina de Oliveira Imhof de Morais","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Figueiredo Barbosa Adri\u00e3o","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ilda Maria de Almeida Rodrigues","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Andr\u00e9 Santos Amiguinho","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Pinote Salvado","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Rodrigues Soeiro","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Paulo Fernandes Baptista","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Orlando Jos\u00e9 Gouveia de Sousa Ribeiro","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Borges Santos Mendes Branco ?","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Jos\u00e9 Baptista da Concei\u00e7\u00e3o","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"N\u00faria Marta Soeiro Izidoro","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Jos\u00e9 de Lima Alves Martins","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Morgado Bairrada","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Ferreira Barbosa","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ricardo Rodrigues Pinto","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Vit\u00f3ria Ferreira Alfama Amaral","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armando Augusto Fonseca Costa","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Ant\u00f3nia Lopes Baptista","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Alexandre da Silva Machado","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ot\u00edlia Maria da Costa Caneca","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"An\u00edbal Jos\u00e9 de Oliveira Santos Mattos David","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Carlos Pinto Almeida Truta","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Andr\u00e9 Dias Lopes","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udio Alexandre Souto da Silva da Cruz Cebola","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara da Costa Antunes de Oliveira Pereira","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel \u00c2ngelo Pinheiro Teixeira","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Em\u00edlia Ribeiro Delgado","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rafael Gon\u00e7alo Campos Gon\u00e7alves","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel Marques da Silva Heleno","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Sofia Oliveira Ferreira","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Filipa da Silva Gil","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alfredo Lu\u00eds Rodrigues Ferreira","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Filipa Passos Gouveia","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Tavares da Silva Veiga Firmino","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Pereira Teles","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Olga Maria das Neves Melchior Mendes Jorge","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Gon\u00e7alves Pereira Rodrigues","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Pais Coimbr\u00e3s","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Manuel Pires Clara Reis","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gra\u00e7a da Silva Borges","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00edsa Arlinda Pereira Barradas","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel dos Santos Mascarenhas Neto","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Augusto Maranha Ribeiro D'Almeida","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Passos Gouveia dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel Parreiras de Sousa","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Marisa Duarte da Silva S\u00e1","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos dos Santos Borges","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Henrique Canas Filipe","position":5,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio \u00c1lvaro Aguiar Ara\u00fajo","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armando de Jesus da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Lemos de N\u00f3brega","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Enaltina Teixeira de Abreu Marques","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Juan Elder de Pontes Pereira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carina de F\u00e1tima Mendon\u00e7a Ara\u00fajo","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ruben Emanuel Dias de Fran\u00e7a","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andrea Cristina Alves Viveiros","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Vanessa Mendon\u00e7a Ara\u00fajo","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Agostinho de Freitas Sp\u00ednola","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Sofia Vasconcelos da Silva","position":5,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Joaquim Manuel Nobre Vaz Rato","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ad\u00e9lia Concei\u00e7\u00e3o Rosa Bico Santos","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Godinho Ribeiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Gimenez-Salinas Moreira Ribeiro","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"http://www.pnr.pt/2019/08/vitor-ramalho-volta-a-ser-cabeca-de-lista-pelo-porto/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"V\u00edtor Manuel Duarte Ferreira Ramalho","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Pedro Pestana Pinho Le\u00e3o","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcia Alexandra Pinto Torres","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo da Cruz de Almeida de Azevedo e Vasconcelos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00e9lio Moreira Martins","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria Lino de Ara\u00fajo Ferro","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Alberto Pereira Gomes Lu\u00eds","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Philippe Carvalho Atg\u00e9","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Moreira Faria","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Gomes Coelho Gon\u00e7alves Machado","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Cristiano de Castro Casanova","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fabiana Carina Duarte Costa Lopes","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manuel Martins de Oliveira","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Augusto de Henriques Gomes Martins","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Celeste Tavares de Lima","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Mora Craveiro Lopes","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Maria de Meirelles Sampaio de Ara\u00fajo Lima","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Em\u00edlia Maria Gomes Nunes","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Alberto Rios Bessa","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Milena Alexandra Boto e Castro","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Jorge Pacheco dos Santos","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manuel Gomes Duarte","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00eddia Maria Pereira Teixeira","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Barroso Vieira Lobo","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Fernando Santos de Almeida","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina In\u00e1cio Ferreira","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Arnaldo Rodrigues Viegas do Nascimento","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Jos\u00e9 Castro Eva Ribeiro","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alice dos Anjos Rodrigues Pinto","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Ant\u00f3nio Teixeira Costa","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Gameiro Henriques Pedro Rodrigues","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Leonor de Carvalho Cunha Brito e Faro Pestana Le\u00e3o","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Lu\u00eds Cortez Lencastre","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Figueira Vaz Fernandes","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Am\u00e9lia dos Santos In\u00e1cio","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Filipa Paiva Gon\u00e7alves","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Manuel da Silva Santos","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima de Almeida Figueiredo Ara\u00fajo","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Belmira Joaquina de Almeida","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos da Silva S\u00e1","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Dinis Torres Pereira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Odete da Luz Pereira Melo Patroc\u00ednio","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Cristeta Ludovino","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Joel Castro Sousa","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Raquel Lima Rego","position":5,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Alberto Teles","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Augusto Jos\u00e9 Alves Rocha Martins","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helo\u00edsa Pessoa Moreira dos Santos Carvalho Ara\u00fajo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Lu\u00eds Nunes Pereira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miquelina Maria Matias Reis","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Carlos Maldonado Carvalho Ara\u00fajo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Maria Cabral da Costa Braga","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gisela Sofia de Oliveira Aquino","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rute Alexandra Ganh\u00e3o Pinheiro","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Am\u00e2ndio Ca\u00e7\u00e3o da Cruz","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Reis Silva","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Raquel da Costa Ferreira dos Santos","position":3,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"http://www.pnr.pt/2019/08/joao-patrocinio-e-cabeca-de-lista-por-setubal/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Carlos Pereira Melo do Patroc\u00ednio","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Vaz Almeida","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elsa Marina Cam\u00f5es Garcia Mota","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Paulo dos Santos Fernandes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jos\u00e9 Mendes de Oliveira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Filomena de Jesus Caria Vaz Almeida","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ramiro Jorge Martins Santos Nunes","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Renato Paulo Barbosa Pereira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ot\u00edlia Maria Alves Correia Ferreira Fernandes","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Rodrigues da Mata","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Sousa e Santos Vaz de Almeida","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Rodrigues Ferreira","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Franco Ornelas de Oliveira","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Miguel Xavier Maroco","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Margarida Ribeiro de Oliveira","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Caria Monteiro","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Messias Ribeiro de Oliveira","position":17,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel de Oliveira Andr\u00e9","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Portugu\u00eas Nery Fernandes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jorge Dias Grosso","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera L\u00facia Rodrigues Brand\u00e3o","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Domingos de Oliveira","position":5,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"http://www.pnr.pt/2019/09/bruno-rebelo-encabeca-viana-do-castelo/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Bruno Miguei Benigno Rebelo","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Isabel da Concei\u00e7\u00e3o da Cunha","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa da Silva Gayo de Oliveira Esteves da Gama Lobo de Lacerda e Mello e de Almeida","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Alexandre Almeida Carreira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Camilo Gon\u00e7alves de Barros","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Soraia Patr\u00edcia Duque Pinto","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Leiria Pinto Sim\u00f5es de Carvalho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Rute de Mota \u00c2ngelo Calado Louro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Lopes Cotrim","position":3,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Isabel Maria de Menezes Montalv\u00e3o e Silva","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Lucena Pinto","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00edlcar Monteiro Vaz","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Isabel Vilhena Torres Costa Patr\u00edcio","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Franco Afonso","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Menezes Montalv\u00e3o e Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Brak-Lamy Paiva Raposo Lencastre","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alfredo Ricardo Tom\u00e9 Fernandes","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina Madeira Reis","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Neto Rego","position":5,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Patr\u00edcia Alexandre Ferro Ara\u00fajo","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds de Almeida e Vasconcellos Pinto Coelho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mafalda Brand\u00e3o Burnay Bastos","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Reis","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel Marques Pinto","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Carmo de Jesus Duarte","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Daniel Carrilho de Carvalho Ginja","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Sim\u00f5es da Silva","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel Paulino Pereira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Felismina Pereira de Oliveira Ferreira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Pedro Ferreira Louren\u00e7o","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alzira Manuela dos Santos Cardoso","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Alexandre Ferreira dos Santos","position":5,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"http://www.pnr.pt/2019/09/paulo-martins-e-o-candidato-por-evora/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Paulo Alexandre Rodrigues Martins","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Manuel de Carvalho Lopes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Cristina C\u00e2mara Miguens de Veiga Peres","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Daniel Santos Cardoso Nares","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuel Verissimo","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra M\u00e1rcia da Silva Rebocho","position":3,"type":"secundary"}]}},"description":"O Partido Nacional Renovador (PNR) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas ultranacionalista de extrema-direita. O seu lema \u00e9 Na\u00e7\u00e3o e Trabalho e um dos seus objectivos consiste na valoriza\u00e7\u00e3o de um esp\u00edrito nacionalista portugu\u00eas. Foi fundado a 12 de abril de 2000.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Nacional_Renovador","email":"geral@pnr.pt","facebook":"https://www.facebook.com/PNR.Partido.Nacional.Renovador/","instagram":"-","logo":"pnr_logo.jpg","name":"Partido Nacional Renovador","twitter":"https://twitter.com/pnr?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor","website":"http://www.pnr.pt/"},"PPD/PSD":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"https://www.psd.pt/legislativas-2019/aveiro/","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Miguel Marques Neves dos Santos","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Andr\u00e9 da Silva Topa","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helga Alexandra Freire Correia","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Manuel Pereira Coimbra","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Andr\u00e9 Maia das Neves","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Manuela de Sousa Madureira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Rocha da Cruz","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Catarina Martins Vieira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2ngelo Jos\u00e9 de Jesus Soares","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Dias Coutinho","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Augusto Manuel da Rocha da Silva","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Carvalho da Silva","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diana Carolina de Jesus Santos Luzio","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera L\u00facia S\u00e1 Marques","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Augusto da Luz Matos","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Camila Dias Janeiro Arroja do Amaral","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Soares dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Nunes Ferreira","position":2,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Paulo Alexandre Luis Botelho Moniz","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Lima Cardoso Ventura","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Il\u00eddia Maria da Silva Fialho Quadrado","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vit\u00f3ria Carolina Sousa da Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcio Herberto Andrade Silva","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Humberta Maria Brum Bettencourt","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Valdemiro Adolfo dos Santos Vasconcelos","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Teixeira Carreira Coutinho","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cl\u00e1udia Bettencourt Amarante Ver\u00edssimo","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Alexandra Gomes Soares","position":5,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"https://www.psd.pt/legislativas-2019/beja/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Henrique Corr\u00eaa Silvestre Ferreira","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria In\u00eas dos Santos Afonso Guerreiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Pinela Coelho Fernandes","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida da Fonseca Ribeiro Pereira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Aboim Madeira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Sofia Felicia Baptista","position":3,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"https://www.psd.pt/legislativas-2019/braga/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Andr\u00e9 Guimar\u00e3es Coelho Lima","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Firmino Jos\u00e9 Rodrigues Marques","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Clara Gon\u00e7alves Marques Mendes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Eduardo Vasconcelos Fernandes Ribeiro dos Reis","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Paulo da Silva Oliveira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Gabriela da Cunha Baptista Rodrigues da Fonseca","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Em\u00eddio Guerreiro","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel Ferreira da Silva","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cid\u00e1lia Adelaide Ferreira Faria","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joel Miranda Fernandes de S\u00e1","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Firmino Vila Verde Costa","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cid\u00e1lia Maria Alves de Abreu","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Teixeira de Sousa","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Cristina Palhares Crispiniano Vieira Sousa Ferreira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Laura Patr\u00edcia de Sousa Monteiro Magalh\u00e3es","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Rocha Dias","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Santos","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Margarida da Costa Teixeira","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Lopes de Carvalho","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ot\u00edlia Arminda Oliveira de Castro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Martinha do Ros\u00e1rio Oliveira de Sousa Couto Soares","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Carlos Lopes Carvalho","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisa Lameira Antunes","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Manuel Brito da Silva Carvalho","position":5,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"http://www.psd.parlamento.pt/deputados.asp?id=80","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ad\u00e3o Jos\u00e9 Fonseca Silva","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Lopes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Manuel Pereira Rodrigues Pinto","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Marisa Rodrigues","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Victor Jos\u00e9 Neves Bebiano","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Oliveira Miguel Rodrigues","position":3,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"https://www.psd.pt/claudia-andre/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Cl\u00e1udia Sofia Farinha Andr\u00e9","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Reis dos Santos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Correia Cardoso Martins Faria","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcia Filipa Caldeira Nunes","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Maria Tavares Ribeiro Agostinho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds da Silva Rodrigues","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanda Cl\u00e1udia Raposo Cid Ferreira","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jorge da Cruz Moreira","position":4,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"https://www.psd.pt/monica-quintela/","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"M\u00f3nica Cl\u00e1udia de Castro Quintela","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Alberto Mal\u00f3 de Abreu","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Carvalho Leit\u00e3o","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Sim\u00f5es Ramos do Vale Ferreira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Elisabete Laborda Oliveira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jonathan Artur Ferreira Torres","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do C\u00e9u Sim\u00f5es Alves","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Margarida dos Santos Martins","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Filipe Rodrigues de Brito","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Batista Sobreiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Magda Alexandra Maia Rodrigues","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Tiago Cardoso Pereira Neves","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Ros\u00e1rio Costa e Silva Lopes da Fonseca","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jaime Carlos Marta Soares","position":5,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=1458","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Alberto Silva Gon\u00e7alves","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Victor Manuel Alves Gomes","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Bento Oleiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Selma Marina Lopes Martins","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"Carreira\n\nEconomista e Jurista;\nMembro da Assembleia Municipal de Faro;\nPresidente da Mesa do Plen\u00e1rio do PSD Faro;\nVice-Presidente do PSD Algarve;\nVice-Presidente da Assembleia Geral do S.C. Farense;\nMembro da Assembleia Municipal de Faro (entre 2002 e 2007);\nChefe de Gabinete da Presid\u00eancia da C\u00e2mara Municipal de Faro (entre 2009 e 2011);\nVice-Presidente do Sporting Clube Farense entre (2003 e 2004);\nConselheiro Nacional do PSD (entre 2005 e 2006, 2014 e 2016);\nPresidente da JSD/Algarve (entre 2004 e 2006);\nPromotor e 1.\u00ba Subscritor da peti\u00e7\u00e3o \u201cCurso de Medicina J\u00e1\u201d que, em 2006, reuniu 10000 assinaturas;\nMembro da Assembleia de Freguesia da S\u00e9-Faro (entre 1997 e 2001);\nSecret\u00e1rio da Mesa da Assembleia Geral do Mercado Municipal de Faro, E.M. entre (2009 e 2011);\nMembro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital do PSD/Algarve (entre 2004 e 2006;\nMembro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica da Sec\u00e7\u00e3o de Faro do PSD (entre 1997 e 2001);\nPresidente da Sec\u00e7\u00e3o de Faro do PSD (de 2012 a 2017);\nVice-Presidente da Mesa da Assembleia Geral da Associa\u00e7\u00e3o de T\u00e9nis do Algarve;\nPresidente do Conselho de Disciplina da Associa\u00e7\u00e3o de Ciclismo do Algarve.\nForma\u00e7\u00e3o acad\u00e9mica e profissional\n\nLicenciado em Direito pela Faculdade de Direito da Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa;\nLicenciado em Economia pela Faculdade de Economia da Universidade do Algarve;\nP\u00f3s-Graduado em Estudos Europeus pela Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa;\nFrequ\u00eancia do Curso de Estudos Avan\u00e7ados do Mar da Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa.\nComiss\u00f5es Parlamentares\n\nComiss\u00e3o de Or\u00e7amento, Finan\u00e7as e Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa [Suplente];\nComiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o e Obras P\u00fablicas;\nComiss\u00e3o de Agricultura e Mar;\nComiss\u00e3o Eventual de Acompanhamento do Processo de Defini\u00e7\u00e3o da \u201cEstrat\u00e9gia Portugal 2030\u201d;\nGrupo de Trabalho \u2013 Turismo;\nGrupo de Trabalho \u2013 Tem\u00e1tica do Alojamento Local.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Crist\u00f3v\u00e3o Duarte Nunes Guerreiro Norte","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Celestino dos Santos Cristina","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Of\u00e9lia lsabel Andr\u00e9s da Concei\u00e7\u00e3o Ramos Costa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elsa Maria Simas Cordeiro","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Eduardo Gouveia Martins","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Sousa Costa","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara Miriam do Amaral Correia","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gra\u00e7a Maria da Palma Pereira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Jesus Cabral Vaz da Silva","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Suzana Silva da Luz","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Filipe Machado de Ara\u00fajo","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Francisca Vaz Pinto Palma de Sousa","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c1lvaro Jos\u00e9 Martins Viegas","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Costa Barros","position":5,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=77","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 de Almeida Ces\u00e1rio","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jer\u00f3nimo Rodrigues Lopes","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Machado de \u00c1vila","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lola Flores Socorro Couto do Ros\u00e1rio","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"Antonio Carlos Sousa Gomes da Silva Peixoto nasceu em Gouveia em 13.02.1968, \u00e9 divorciado e tem um filho.\nCarlos Peixoto \u00e9 licenciado em Direito e \u00e9 Advogado.\nFoi membro da Assembleia Municipal de Gouveia entre 1989 e 1990 e entre 2001 e 2005, vereador da Camara de Gouveia entre 2001 e 2005, Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Empresa Municipal de Gouveia DLCG- EM entre 2003 e 2005. Deputado da AR desde 2009.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Carlos Sousa Gomes da Silva Peixoto","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Martins Condesso","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Daniela Pereira Campos","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Gon\u00e7alves Nabais","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Jos\u00e9 Monteiro Gon\u00e7alves","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Nazar\u00e9 Carrapatoso Paiva Ribeiro","position":3,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"29 anos\n\nHabilita\u00e7\u00f5es Liter\u00e1rias\u2028\nLicenciatura em Direito\nMestrado em Direito e Gest\u00e3o\u2028\n\nProfiss\u00e3o\nConsultora fiscal\n\nCargos que desempenha\nSecret\u00e1ria-Geral da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional da JSD\nConselheira Nacional do PSD\nMembro da Assembleia Municipal da Marinha Grande\n\nCargos exercidos\nTesoureira da Dire\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica da Faculdade de Direito de Lisboa\nTesoureira da Dire\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Europeia de Estudantes de Direito da Faculdade de Direito de Lisboa \u2013 ELSA FDL\nRepresentante dos estudantes no Conselho Acad\u00e9mico da Faculdade de Direito de Lisboa\nVogal da Dire\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica da Faculdade de Direito de Lisboa\nPresidente da Associa\u00e7\u00e3o de Estudantes da Escola Secund\u00e1ria Ac\u00e1cio Calazans Duarte\n\nObras Publicadas\nColabora\u00e7\u00e3o no livro \u201cO Estatuto dos Grandes Contribuintes de Angola\u201d, publicado em 2014 pela Almedina\n","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Margarida Balseiro de Sousa Lopes","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Patr\u00edcio Martinho de Oliveira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Pedro Roque da Visita\u00e7\u00e3o Oliveira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Olga Cristina Fino Silvestre","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Gomes Marques","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c1lvaro Jos\u00e9 Madureira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Batista de Sousa","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Farinha Rosa","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Maria Ganh\u00e3o","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Antunes da Silva","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Santos Marques","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nat\u00e9rcia Maria Enxuto de Oliveira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Ascens\u00e3o Pequicho","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"N\u00e9lia Maria Henriques Alves","position":4,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"Carreira\n\nVereadora da C\u00e2mara Municipal de Cascais com os pelouros de Gest\u00e3o Territorial, Intelig\u00eancia Territorial e Ordenamento do Territ\u00f3rio (desde Outubro de 2017);\nAnteriormente, foi Professora Auxiliar na Faculdade de Arquitetura da Universidade de Lisboa \u2013 FAUL (desde 2009), investigadora do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Arquitetura, Urbanismo e Design \u2013 CIAUD (desde 2009), e membro da Research Academy \u2013 European Association for Architectural Education \u2013 RA-EAAE (desde 2017);\nEsteve na Vice-Presid\u00eancia do Conselho Cient\u00edfico da FAUL (2014-2016), distinguida com um Louvor pelo exerc\u00edcio destas fun\u00e7\u00f5es, e co-funda\u00e7\u00e3o de Roseta Vaz Monteiro Arquitetos, com Francisco Vaz Monteiro, onde elaborou o projecto do Centro Comunit\u00e1rio e Igreja da Boa Nova, no Estorilsilva. A obra da Boa Nova foi galardoada com o pr\u00e9mio IFRAA-AIA, do American Institute of Architects (EUA, 2014) e o pr\u00e9mio \u201cAbitare il Mediterraneo\u201d atribu\u00eddo pela Uni\u00e3o de Arquitetos dos pa\u00edses do Mediterr\u00e2neo (It\u00e1lia, 2013), tendo ainda sido exibida nos EUA e em It\u00e1lia e inclu\u00edda em diversas publica\u00e7\u00f5es de arquitetura (EUA, China, It\u00e1lia, Su\u00ed\u00e7a, Alemanha, Turquia, Espanha e Portugal).\nForma\u00e7\u00e3o\n\nDoutorada pelo Royal College of Art, em Londres, com a tese sobre \u201cAvenidas Modernas\u201d, um estudo comparativo entre Paris, Londres e Lisboa elaborado com bolsa da Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian (2005-2009);\nConcluiu o Mestrado em Cultura Arquitect\u00f3nica Contempor\u00e2nea na FAUL (1998-2001);\nO Diploma em Arquitetura, na FAUL, foi distinguido com o pr\u00e9mio \u201cQuelhas dos Santos\u201d atribu\u00eddo ao aluno com a m\u00e9dia mais elevada de 1996 (1991-1996);\nFrequentou Ensino secund\u00e1rio na American International School of Lisbon onde foi distinguida com o pr\u00e9mio \u201cAcademic Excellence\u201d atribu\u00eddo ao aluno finalista com a m\u00e9dia mais elevada de 1991 (1985-1991).\nPublica\u00e7\u00f5es\n\nAutora de diversas publica\u00e7\u00f5es, nacionais e internacionais, nas \u00e1reas da Arquitetura e Desenho Urbano, focando nos temas da modernidade, sustentabilidade, ensino e inova\u00e7\u00e3o.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Filipa Maria Salema Roseta Vaz Monteiro","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Maria Lopes Silvano","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Augusto Cunha Pinto","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Meireles Teixeira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Maria de Barros Serra Marques Guedes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Duarte Rog\u00e9rio Matos Ventura Pacheco","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina de Sequeiros Pereira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Augustus Guerreiro Baptista Leite","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Nuno Mazeda Pereira Neto Rodrigues","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lina Maria Cardoso Lopes","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel dos Santos Batista da Silva","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Damasceno da Silva Po\u00e7o","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Catarina Barata Reis Lopes","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2ngelo Cipriano da Cunha Fialho e Pereira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Fernandes Bettencourt","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c1lvaro da Silva Amorim de Sousa Carneiro","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo da Cunha Costa Andrade","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel Pais Pacheco Valente","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Pedro Peniche de Sousa Moutinho","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eva Lu na Br\u00e1s Pinho","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bernardo Dinis Narciso","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Mota da Costa Lopes","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Isabel Costa Duarte","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Paulo Lemos Pina","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vasco Ant\u00f3nio Pinh\u00e3o Teles Touguinha","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Margarida Gon\u00e7alves Soares Soares Gomes","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Bayer Louren\u00e7o","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ramiro Vasco dos Santos","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Cortez Alain dos Santos","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 de Campos Pedroso Alves","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Miranda Coelho","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00edlipa Limpo Filipe","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel da Silva e Sousa Martins","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Domingos Coelho","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mara Filipa Ribeiro Duarte","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Henrique Godinho Barreira Castanheira Lopes","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Humberto Ramos Fernandes","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Isabel Mateus de Oliveira Lopes Resende","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio de Jesus Seixas","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Eduardo Pessoa Lopes de Lacerda Tavares","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gl\u00f3ria Fernandes Sarmento","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Maria Pizarro de Melo e Sampaio Barral","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexis Godinho Gon\u00e7alves","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00e2nia Sofia de Oliveira Costa Ferreira","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Pedro Miranda Pinto","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Pereira Dias","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Maria Correia Mendes","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Maria de Castro Martins Duarte Veiga","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Dias Marques de Melo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cec\u00edlia Maria Hil\u00e1rio Tom\u00e1s","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Marques Barrocas","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Guerra de Jesus","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carolina Maria Ara\u00fajo","position":5,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lisa Pontes Pereira","position":6,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"Funchal, 4 de maio de 1961\n\nPresidente do Governo Regional da Madeira desde 20 de abril de 2015\nMiguel Filipe Machado de Albuquerque foi eleito deputado pelo PSD em 1988 e em 1992. Presidiu \u00e0 JSD Madeira entre 1990 e 1992, pertencendo durante aquele per\u00edodo \u00e0 Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional da JSD.\n\nDepois de deixar a lideran\u00e7a da JSD Madeira, foi eleito Secret\u00e1rio-geral Adjunto do PSD Madeira, entre 1992 e 1995.\n\nLicenciado em Direito, exerceu a sua atividade profissional entre 1986 e 1993, altura em que deixou a advocacia para concorrer como n\u00famero 2 da Lista do PSD Madeira \u00e0 C\u00e2mara Municipal do Funchal. Em setembro de 1994, tornou-se presidente da C\u00e2mara Municipal do Funchal, sendo reeleito em 1997, 2001, 2005 e 2009, sempre com maioria absoluta. Entre 1994 e 2002, foi Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira e membro do conselho directivo da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios.\n\nConta ainda no curr\u00edculo com fun\u00e7\u00f5es desempenhadas como Vice-presidente da Assembleia Legislativa Regional, Vice-Presidente do PSD/Madeira e administrador fundador da Funda\u00e7\u00e3o Social Democrata da Madeira.\nEm dezembro de 2014, candidata-se pela segunda vez \u00e0 lideran\u00e7a do PSD Madeira, vencendo desta feita com 64% dos votos, \u00e0 segunda volta.\n\nToma posse como Presidente do PSD Madeira a 10 de janeiro de 2015 e concorre como cabe\u00e7a-de-lista do PSD Madeira \u00e0s elei\u00e7\u00f5es legislativas regionais de 29 de mar\u00e7o de 2015.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Miguel Filipe Machado de Albuquerque","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio S\u00e9rgio Quaresma Gon\u00e7alves Marques","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Martins Marques dos Santos Madruga da Costa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre de Sousa Neves","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Afonso Marques","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Maria Pereira Leal","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Teod\u00f3sio Miguel Gouveia Faria","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Joana Abreu Pereira Macedo Velosa","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ernesto Alves Nunes","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1tima Filipa de Menezes","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Emanuel Sabino Vieira Gomes","position":5,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Chaves Miranda","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Henriques Mota Calado","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Manuel Santos Feiteira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diana Marisa de Sousa Marques","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"Hugo Carvalho, 28 anos, natural de Viseu, \u00e9 desde janeiro de 2016 o Presidente do Conselho Nacional de Juventude e Secret\u00e1rio-Geral do F\u00f3rum da Juventude da Comunidade de Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (FJCPLP).\n\u00c9 ainda membro do Conselho Econ\u00f3mico e Social e antigo conselheiro do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, sendo ainda o Delegado Jovem de Portugal \u00e0 Assembleia Geral da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\nFoi Administrador da Federa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica do Desporto Universit\u00e1rio (FADU), Membro da Dire\u00e7\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica do Porto (FAP) e Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Estudantes da Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto.\n\u00c9 Mestre em Engenharia Eletrot\u00e9cnica e de Computadores pela FEUP, e trabalha na \u00e1rea da inova\u00e7\u00e3o e tecnologia numa consultora internacional.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Hugo Daniel Alves Martins de Carvalho","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Fernando da Silva Rio","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Leite de Faria da Rocha Ferreira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Amaro Guedes Machado","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Joaquim Cacela Moura","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Germana de Sousa Rocha","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Afonso Gon\u00e7alves da Silva Oliveira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c1lvaro Fernando Santos Almeida","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Helena Correia Fernandes Sousa Matos","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Jorge Torres da Silva Fonseca","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo C\u00e9sar Rios de Oliveira","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Gomes Barros","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel de Sousa Carneiro","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Duarte Conde Almeida da Cunha","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcia Isabel Duarte Passos Resende","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Agostinho Moreira da Silva Pinto","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leonel Fernando Pinto Coelho da Costa","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Raquel Coelho Azevedo","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Ricardo Moreira de Sousa","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Susana Ribeiro Ferreira","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Freitas Miranda","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Pinto Cerqueira","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Miguel Pinto Pereira","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Esteves Magalh\u00e3es","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Alberto Teixeira da Silva Mirra","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Dinis Pinto","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Miguel da Silva Santos","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Sameiro Rodrigues Mesquita","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Lu\u00eds de Sousa Machado Soares Vales","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00e9lia Maria Gomes de Oliveira","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristov\u00e3o Sim\u00e3o Oliveira de Ribeiro","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Susete Martins Seabra","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Pedro Passos Pinto","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Alves Ferreira","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Diogo Monteiro Tavares","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Fernandes de Castro","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aloisio Fernando Maia Nogueira","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Marisa da Rocha Oliveira","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Rui Ferreira Marques","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana de Azevedo Oliveira","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Menezes Lopes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Nuno Costa Sampaio","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela da Silva Sim\u00f5es da Rocha","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Augusto Aguiar Pereira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Lopes Tavares","position":5,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"https://www.psd.pt/wp-content/uploads/2019/07/Legislativas-CV-Isaura-Morais.pdf","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Isaura Maria Elias Cris\u00f3stomo Bernardino Morais","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Moura Rodrigues","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Duarte Filipe Baptista de Matos Marques","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Patr\u00edcia Silva Ferreira Quintino","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Garrido Conde Andrade Rufino","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9lia Maria Nunes Azevedo Bonet","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Flor Diniz de Oliveira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana L\u00facia Noivo Fernandes Cl\u00e1udio","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Proen\u00e7a Salvado","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Virg\u00ednia Viegas Fernandes Evangelho Soares Ferreira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Alexandre Frade de Oliveira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Santos Ramalho Nogueira Antunes","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Silvina Maria Frias Fernandes","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Manuel Pinto Dias","position":5,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"https://www.psd.pt/wp-content/uploads/2019/07/Legislativas-CV-Nuno-Carvalho.pdf","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Nuno Miguel Oliveira de Carvalho","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Mimoso Negr\u00e3o","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda Pardaleiro Velez","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel Machado Vasconcelos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Miguel Sousa Santos","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lina Cristina de Matos Gonzalez","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Sim\u00f5es Ribeiro","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia dos Reis","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Patr\u00edcia Silva e Sousa","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Miguel Rosado Figueiredo da Silva","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa de F\u00e1tima da Silva Lopes Martinho Louren\u00e7o","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Pereira Machado Branco","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bernardo Rocha Bai\u00e3o","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Alexandra Veiga da Costa","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Miguel Viegas Vitorino","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jaime Filipe Borges Puna","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Nero Gon\u00e7alves","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Alexandra Martins de Oliveira","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Ribeiro Sabino","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Maria Gomes de Sousa Prado","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Alves Soares","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Paula Soeiro C\u00e2ndido","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Sanchez Lacasta","position":5,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jorge Salgueiro Mendes","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Em\u00edlia e Sousa Cerqueira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Alexandre Ribeiro Gon\u00e7alves Teixeira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Sofia Bou\u00e7a da Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Alfredo Pereira Bastos de Oliveira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Fernandes Esteves Costa","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Gon\u00e7alves Pires","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Filipe Cerqueira Amorim","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nat\u00e9rcia das Dores Barbosa e Silva","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Alice Parente Ribeiro Rodrigues","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Jos\u00e9 Cardoso Rodrigues","position":5,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"https://www.parlamento.pt/DeputadoGP/Paginas/Biografia.aspx?BID=4364","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lu\u00eds Manuel Morais Leite Ramos","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Patr\u00edcia Quit\u00e9rio Bento","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur Jos\u00e9 Montenegro Soveral Freire de Andrade","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nataniel M\u00e1rio Alves Ara\u00fajo","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria L\u00facia Ribeiro Br\u00e1s de Oliveira","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Am\u00e1vel Diegas Borges","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Paula Delgado Moura","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel Monteiro Alves","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ivete Nogueira Moreiras","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Guilhermina Maria Rodrigues Costa","position":5,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Fernando de Carvalho Ruas","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Filipe dos Santos Alves","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1tima Carla Dias Antunes Borges","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Lima Costa","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armindo Telmo Antunes Ferreira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eug\u00e9nia Maria de Oliveira Duarte","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Domingos Manuel Pinto do Nascimento","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Martins Anast\u00e1cio","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Cristina Bento Fernandes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Guilherme Coimbra Vasconcelos Duarte","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Segad\u00e3es Branco Camelo Aguiar","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Susana Paiva Martins Oliveira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Santos Esteves Correia","position":5,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"S\u00f3nia Cristina Silva dos Ramos","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Maria Gon\u00e7alves Lopes Figueira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos de Carvalho Branco Perdig\u00e3o Marqu\u00eas","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Maria Vidigal Correia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2ngela Manuel Marques Caeiro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Pedro Martins Santos Chambel dos Gi\u00f5es","position":3,"type":"secundary"}]}},"description":"O Partido Social Democrata (PPD/PSD) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas de centro-direita fundado em 6 de maio de 1974 por Francisco S\u00e1 Carneiro, Francisco Pinto Balsem\u00e3o e Joaquim Magalh\u00e3es Mota sob o nome Partido Popular Democr\u00e1tico (PPD). Foi legalizado em 25 de Janeiro de 1975, passando a designar-se a 3 de Outubro de 1976 como Partido Social Democrata (PSD).","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Social_Democrata_(Portugal)","email":"psd@psd.pt","facebook":"https://www.facebook.com/ppdpsd/","instagram":"https://www.instagram.com/partidosocialdemocrata/?hl=pt","logo":"psd-logo.jpg\t","name":"Partido Social Democrata","twitter":"https://twitter.com/ppdpsd?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor","website":"https://www.psd.pt/"},"PPM":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Luis Carlos Pinto Brand\u00e3o de Almeida","photo":"?","photo_source":"https://ionline.sapo.pt/artigo/670606/aveiro-e-os-candidatos-ao-parlamento-sao-?seccao=Portugal","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Almeida Tavares","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Zulmira Oliveira Correia da Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando S\u00e9rgio de Almeida Bastos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara Sofia Correia dos Santos","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Reis Brand\u00e3o","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Manuel Lima da Silva","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Celeste de Sousa Pinto","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Carlos Pereira Ferreira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Alexandra Oliveira de Almeida","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Ferreira da Silva","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c1lea L\u00facia da Costa Gomes","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Pedro Tavares Ferreira","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe dos Reis Vieira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Raquel Soares Ferreira","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor Hugo Tavares de Pinho","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manuel Queir\u00f3s dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes de Almeida Tavares Pereira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor Manuel Martins Azevedo","position":3,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Paulo Jorge Abra\u00e7os Estev\u00e3o","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Humberto Lopes S\u00e3o Jo\u00e3o","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Alves Mendon\u00e7a Ferreira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tom\u00e1s Lopes Cavalheiro Ponce Dentinho","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Edgardo Costa Madeira","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Deolinda Rosa Machado Vieira Estev\u00e3o","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Orlando Mendes Em\u00edlio","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1tima Pimentel C\u00e2mara Pereira","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre de Lima Dias","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1rmen Silva Dutra Andrade Martins","position":5,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana de Jesus do Amaral Cabral da C\u00e2mara Pereira","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa de Jesus dos Santos Povoas","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Domingos Maria Pacheco Cabral da C\u00e2mara Pereira","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor Manuel Martins de Almeida","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro de Brito Paulino de Noronha","position":2,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Luis Ernesto Ferreira Alves","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vicente Carlos Correia Monteiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Claudia Fernanda Moreira de Brito","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c1lvaro Fernandes Sobral","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Pereira de Andrade","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Paula da Costa Oliveira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Pereira Duarte Pedras","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Fernando Leite Machado","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida Lopes Moreira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Delfino Jos\u00e9 de Barros Nascimento","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Ant\u00f3nio Pereira Andrade","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Lopes da Silva Ferreira Fernandes","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Alexandra Ferreira Fernandes","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Gomes Martins","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nair Isabel de Oliveira Dias","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Armindo Gabriel Lopes da Silva Ferreira","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara Gabriela Ferreira Fernandes","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Apar\u00edcio Carlos Alves Pereira Miranda","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Magalh\u00e3es Faria","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa da Concei\u00e7\u00e3o Martins Ferreira Lopes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Filipa Ferreira Fernandes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge da Silva Ferreira","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9sar Ricardo Veloso Ferreira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Lopes Ferreira","position":5,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Sandra S\u00f3nia Paiva e Sousa","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Idalina de Almeida Brand\u00e3o","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Tavares de Pinho","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Em\u00edlia de Almeida Tavares","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Casimiro de Jesus Faria de Oliveira","position":2,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lu\u00eds Artur Fl\u00f4r Almeida Duque Vieira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Vieira Galv\u00e3o Teles da Silva Pereira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Sofia Pinto Devesa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Jorge Brito Milheiro","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Gomes Rodrigues Cerdeira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Ant\u00f3nio Fabi\u00e3o da Fonseca Ribeiro","position":2,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Manuel Cabral Oliveira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro da Fonseca Pinto","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria Alves Barbosa Dordio","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Matias de Carvalho Marques Pereira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alcides Branco Mendes de Andrade","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Catarino Branco de Andrade","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00edlcar Henrique Figueiredo Pego","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Olga Maria dos Anjos Correia da Fonseca Pinto","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro dos Santos Pinto","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Carmo Dotti Santos do Amaral C\u00e2mara Pereira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Luciana Vicente Pita","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Francisco Martins Leite de Sousa e Noronha","position":3,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lopo Maria Canelhas Cancella de Abreu","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Teresa Ferreira Marques","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Trindade Rold\u00e3o","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana da Trindade Rold\u00e3o Geraldes Tomaz","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rui Pedro Roupa Curado","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Davide Miguel Reis Romeira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Pires Guerreiro Palma","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Feliciano Diogo Guerreiro","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dion\u00edsio Miguel Rodrigues Soares","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Agostinho Gomes Cardoso","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liberto Miguel Matias Rocha","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel Caetano Estrela","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariline lsabel Viegas Ventura","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Filipe Castro Teixeira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Cristina de Sousa Brazinha","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Micael Santana Viegas","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana L\u00facia Calvinho da Silva","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Filomena Monteiro Carrilho","position":5,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Christian Michael Ernst Werner Baums Hohn","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Diogo Ferreira Marques","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria Costa Santos Ferreira da Silva Marques","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00eddia Mariana Ly Biai","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Jorge Henriques Maia","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera M\u00f3nica Ferreira Brand\u00e3o","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Ribeiro Brand\u00e3o","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o de Oliveira Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Rodrigues Aires","position":2,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lu\u00eds Duarte Azevedo de Almeida","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lisete Soraia Rodrigues Raimundo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduarda Gil Carvalho Proen\u00e7a","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo S\u00e9rgio Cerqueira da Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Sofia Sousa Martins","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Patricia Correia Figueiredo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Miguel Negrais de Pinho","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel Teixeira da Costa","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Patr\u00edcia Fazenda Pinho","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Manuel Ladeira da Silva","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Paulo Pinho da Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dulce Maria de Almeida Pinho","position":2,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Gon\u00e7alo Maria Pacheco da C\u00e2mara Pereira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Afonso Carolino Ferreira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel da Fonseca Ferreira de Alvarenga","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Nuno Gomes de Andrade de Jesus Nunes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Amparo da Costa Monteiro da C\u00e2mara Pereira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Valdemar Pedro Cabral da Camara de Almeida","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Maria dos Santos de La Grandiere de Noronha","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria In\u00eas do Amaral Cabral da C\u00e2mara Pereira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Alexandre Pinto Ferreira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo de Azevedo Neves Bacelar Munoz","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Trindade Rold\u00e3o Geraldes Tomaz","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00e9lcio Ant\u00f3nio Garcia Martins","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sebasti\u00e3o Maria Pacheco Cabral da C\u00e2mara Pereira","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Zura\u00edda Pompeu Mendes Pedrosa","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Colmieiro Silveira Pinto da Fonseca","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sebasti\u00e3o Caixeiro Rodrigues","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dilia Maria de F\u00e1tima e Cameir\u00e3o de Almeida Ferreira","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aristides Rodrigues Peres","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriano Ferreira Peres","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Irene de Carvalho Guerra Ferreira","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Pereira da Silva","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria dos Anjos Carvalho Cidade","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno C\u00e9sar Peixoto Goulart","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Filipe Garcia Rocha","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Cec\u00edlia Martins Leite de Sousa e Noronha","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Shyna Diana Guerra Ferreira","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Andr\u00e9 Lacerda Patr\u00edcio","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio de Jesus Ferreira","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Lara Ferreira Peres Tessari","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Nazar\u00e9 Dias Garcia","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isauro Garcia da Rosa Martins","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina Marques da Silva","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Z\u00e9lia Pires Ferreira da Silva Peres","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Barbara Sofia Martins","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ab\u00edlio Fernando Pinheiro Aguiar","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima de Oliveira Amaral","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Jord\u00e3o Piedade","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elias Alexandre da Silva Gomes Pascoal Machado","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00e9lia Carina da Costa Paulino Peres","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Ros\u00e1rio Figueiredo Cabral da Almeida","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Manuel da Rosa Medeiros","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria de F\u00e1tima C\u00e2mara Almeida","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Falc\u00e3o Rodrigues","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Renato de Abreu","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lu\u00edsa Falc\u00e3o Caixeiro","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria C\u00e2ndida Queiroga Velho Falc\u00e3o Carvalho Caixeiro","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Andr\u00e9 Dias Rodrigues Garcia Ferreira","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana L\u00facia dos Santos Ruivo da Silva","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Leonor Campe\u00e3o Sim\u00f5es de Almeida Carri\u00e7o","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adriano Casimiro Soares Ferreira","position":2,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Carlos Filipe de Noronha Marques de Oliveira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Anuncia\u00e7\u00e3o Fernandes Pimenta","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Lopes de Brito","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Cristina Freitas Gon\u00e7alves","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Alexandre Camacho Brito","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Filipa de Sousa Camacho Brito","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Pequeneza","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Lu\u00edsa Rodrigues Abreu","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Vieira de Paiva","position":3,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[],"secundary":[]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Manuel Ant\u00f3nio Cardoso de Carvalho","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Celeste Teixeira Pinto Peres Ricon","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel Guedes Correia","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando dos Santos Teixeira da Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara Lu\u00edsa Cardoso de Almeida Leit\u00e3o","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Br\u00e1ulio Andr\u00e9 Bessa e Sousa de Ara\u00fajo Pinto","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Paulo da Costa Freire","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa de Oliveira Dias","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Sofia D'Almeida Leit\u00e3o Barandas da Fonseca","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Amorim Novais Nogueira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria Miranda de Freitas","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Cardoso Vasconcelos Mota","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Paula Matos da Silva","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel Santos Teixeira da Silva","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Fernandes Pinto Leonardo","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Manuela Miranda Soares","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Paulo Marques Freire","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Manuel Borges Gon\u00e7alves","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Em\u00edlia Paula Castro Raimundo","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Constantino Teixeira Ferreira","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Angelina de Oliveira Dias Gomes","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcia Raquel da Silva Matos de Bessa Dias","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Fernando Pacheco Cardoso","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Antero Manuel Teixeira Leite","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniella Kelly Benedito de Carvalho","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Cristina de Sampaio e Melo Neves Marques da Costa Marta","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Pedro Pacheco Freire","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Rodrigues Carvalhais de Matos Fernandes","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Filomena da Costa Nogueira Freire","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Ros\u00e1rio Ferreira da Silva","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Ferreira de Matos Fernandes","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Nunes Marques","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Alexandra Coelho Barreiro","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Rodrigues Carvalhais de Matos Fernandes","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Souto Mendes de Castro","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Goreti da Rocha Nogueira","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Sousa Ferreira","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Alice Teixeira Vilela","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina dos Santos Teixeira da Silva","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Lopes Penelas","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Romeu Gomes Freire de Oliveira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Nunes Teixeira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel de Magalh\u00e3es Sampaio","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Carolina Ferreira Nunes Teixeira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Alexandre Duarte Pereira","position":5,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lu\u00eds Miguel Veiga Clara Arnaut Pombeiro","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto da Silva Vitorino","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Brum da Silveira e Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diana da Silva Loureiro","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Norberto da Silva Goulart","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Olga Vargas Garcia","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00e9rcio de Jesus Pereira Dutra","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e1rio Miguel Dias Garcia","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mar\u00edlia de F\u00e1tima Gomes Garcia","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Donny Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Ceu Brum da Silva","position":2,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jorge Manuel da Silva \u00c2ngelo","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro do Rio Perestrello de Vasconcellos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Joana Primo Letras","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Carlos da Costa Ribeiro Neves","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c1lvaro Pereira Martins","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Joana de Castro da Costa Reis Perestrello de Vasconcellos","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Salvador Maria Horta e Costa Ribeiro Freire","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Maria de Noronha e Andrade de N\u00e1poles Sarmento","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Garcia Nunes Horta e Costa","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Reis Perestrello de Vasconcellos","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Miguel de Sousa Horta e Costa Freire","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carmen Dominguez Duarte","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Fernandes Martins Palma","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Fernandes de Azevedo","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Jorge Caetano Rico","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Diniz Soares","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Odete Saraiva Sarrafo Soares","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Aur\u00e9lio Nicolau Ferreira","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Luiz Soares de Almeida","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nicoleta Plamadeala","position":2,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Hugo Varanda Duarte","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Louren\u00e7o Monteiro de Marinho Pinto Ribeiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina de F\u00e1tima da Silva Ribeiro Varanda","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandrina Rodrigues de Castro Gra\u00e7a","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Euz\u00e9bio Gon\u00e7alves Afonso","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Laura Maria Nogueira Esteves Bermudes","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Pereira Rodrigues","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Mendes Varanda","position":2,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Silvia Andreia Duarte Pereira Correia","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Norberto Jos\u00e9 Nunes Pinto Borges","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Barreiro Chaves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Adelaide Pereira Leite de Sousa Pimentel","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Manuel Portela Fernandes","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarete Henriques Monte","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Alexandre Alves Marselha","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Daniel Queir\u00f3s Santos","position":3,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Am\u00e9rico Quaresma Pereira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro J\u00falio Santos Dias Branco da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Pinto Gon\u00e7alves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel Martins de Sousa","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Raquel Brand\u00e3o da Costa","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jo\u00e3o Teixeira de Pinto","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Gon\u00e7alves de Almeida","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Pinto da Silva","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Maria da Silva Gon\u00e7alves","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Maria da Costa Gomes","position":2,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Manuel Fernandes Vieira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vasco Maria Pacheco da Camara Pereira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Pita Mendon\u00e7a Costa","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lourdes Tom\u00e9 dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Gilberto Cardoso Cerveira","position":2,"type":"secundary"}]}},"description":"O Partido Popular Mon\u00e1rquico (PPM) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas inspirado pelo municipalismo e pelo agrarianismo, que defende a restaura\u00e7\u00e3o da monarquia em Portugal. Foi fundado em 23 de maio de 1974 por Gon\u00e7alo Ribeiro Telles. Para as elei\u00e7\u00f5es legislativas de 2015 o PPM concorreu em todos c\u00edrculos eleitorais, sendo que no c\u00edrculo eleitoral dos A\u00e7ores concorreu juntamente com o CDS, numa coliga\u00e7\u00e3o denominada \"Alian\u00e7a A\u00e7ores\".","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Popular_Mon%C3%A1rquico","email":"ppm74.geral@hotmail.com","facebook":"-","instagram":"-","logo":"Partido_Popular_Monarquico_logo.png","name":"Partido Popular Mon\u00e1rquico","twitter":"-","website":"http://www.ppm.pt/"},"PS":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"Nasceu em S\u00e3o Jo\u00e3o da Madeira, Aveiro, a 13 de abril de 1977. \u00c9 licenciado em Economia, pelo ISEG-UTL.\n\nFoi Secret\u00e1rio-Geral de 2004 a 2008. Foi presidente da Federa\u00e7\u00e3o de Aveiro do PS entre 2010 e 2018. Chegou ao Parlamento portugu\u00eas em 2005, sendo deputado na X e XII Legislatura. Foi vice-presidente do Grupo Parlamentar do PS e coordenador dos socialistas na Comiss\u00e3o de Economia e na Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito ao caso BES.\n\nConclu\u00edda a Licenciatura em Economia, ingressa no grupo empresarial da fam\u00edlia, Grupo Tecmacal, S.A., grupo de empresas de servi\u00e7os e comercializa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de equipamentos industriais, sedeada em S. Jo\u00e3o da Madeira.\n\n Foi Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Parlamentares no XXI Governo, de novembro de 2015 a 18 de fevereiro de 2019. Desde fevereiro de 2019 \u00e9 ministro das Infraestruturas e da Habita\u00e7\u00e3o.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Nuno de Oliveira Santos","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Maria Cruz Santos","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Filipe de Andrade Neto Brand\u00e3o","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Porfirio Sim\u00f5es de Carvalho e Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Alexandra Lopes Correia","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Daniel Matos Oliveira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Isabel Martins Rigueiro de S\u00e1 Pereira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Armando Arag\u00e3o Henriques","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Eliana da Costa Tavares","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelino Miguel Lino Moreira Reis","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Monteiro Ven\u00e2ncio","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jesus Manuel Vidinha Tom\u00e1s","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Margarida Ferreira de Sousa","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Martim Manuel Correia Guimar\u00e3es Martins da Costa","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Gil Cardoso","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Patricia da Silva Ferreira","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Azevedo Mendon\u00e7a","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanessa Filipa Duarte Soares","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria da Silva","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Augusto Carlos Vidal Leite","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Gama do Rio Tomaz Oliveira","position":5,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"Tem 54 anos, \u00e9 licenciada em Direito pela Faculdade de Direito da Universidade Cl\u00e1ssica de Lisboa e detentora de uma P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Prote\u00e7\u00e3o de Menores pelo Centro de Direito da Fam\u00edlia da Faculdade de Direito da Universidade de Coimbra e uma P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Sociais, \u00e1rea de especializa\u00e7\u00e3o Fam\u00edlia, Envelhecimento e Pol\u00edticas Sociais, pela Universidade dos A\u00e7ores.\n\u00c9, atualmente, a Presidente do Comissariado dos A\u00e7ores para a Inf\u00e2ncia (2016), foi Secret\u00e1ria Regional Adjunta da Presid\u00eancia para os Assuntos Parlamentares (2014-2016) do XI Governo dos A\u00e7ores e Deputada \u00e0 Assembleia Legislativa da Regi\u00e3o, pelo c\u00edrculo eleitoral de S. Miguel, nas IX e X Legislaturas (2008-2012 e 2012-2014).","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Isabel Maria Duarte de Almeida Rodrigues","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lara Fernandes Martinho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Fernando Brum de Azevedo Castro","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel G\u00f3is Teixeira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Fernandes \u00c1vila de Lima","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Vasco Henrique da Costa Nunes Faria Paulos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Gabriela dos Santos","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Pombo Sousa Tavares","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fl\u00e1vio Augusto Ribeiro Pereira Alves","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00d3scar Manuel Valentim da Rocha","position":5,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"Nasceu a 30 de abril de 1971 e \u00e9 licenciado em Direito. \u00c9 deputado da XIII legislatura pelo c\u00edrculo eleitoral de Beja e acompanha a Comiss\u00e3o Parlamentar de Agricultura e Mar, sendo suplente na Comiss\u00e3o de Ambiente, Ordenamento do Territ\u00f3rio, Descentraliza\u00e7\u00e3o, Poder Local e Habita\u00e7\u00e3o. \u00c9 presidente da Federa\u00e7\u00e3o do Baixo Alentejo do Partido Socialista. Entre 2005 e 2015 foi presidente da C\u00e2mara Municipal de Ourique.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Pedro Nuno Raposo Prazeres do Carmo","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Telma Cristina Felizardo Guerreiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Paulo Cola\u00e7o Rosa","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Laura Carla da Silva Fernandes Rodrigues","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luis Carlos Piedade Martins","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula de Jesus Godinho Pais Soares","position":3,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"Nasceu em Guimar\u00e3es em 12-1- 1973, \u00e9 licenciada em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais pela Universidade do Minho, e tem o Diploma Especializa\u00e7\u00e3o em Estudos Europeus pela Universidade de Louvain-la-Neuve, B\u00e9lgica.\nFoi deputada \u00e0 Assembleia Municipal de Guimar\u00e3es e \u00e9 deputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica. Foi membro da Assembleia Parlamentar do Conselho da Europa e da Assembleia Parlamentar da Nato. Foi fundadora e membro do Conselho Executivo da Assembleia Interparlamentar Europeia das quest\u00f5es da Popula\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento.\nFoi a primeira Presidente do Departamento Nacional das Mulheres Socialistas eleita diretamente pelas militantes do Partido Socialista","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"S\u00f3nia Ermelinda Matos da Silva Fertuzinhos","photo":"Drive","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Fernando Gomes Mendes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria da Fonseca Santos Bacelar Begonha","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Barroso de Almeida Barreto","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Alexandre Polido Pires","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Palmira Maciel Fernandes da Costa","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel de Freitas Marques Carvalho Soares","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Andr\u00e9 Ara\u00fajo dos Santos Reis e S\u00e1","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Ribeiro da Silva","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pompeu Miguel Noval da Rocha Martins","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Augusta de Ara\u00fajo Fontes","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nelson Jos\u00e9 Guimar\u00e3es Felgueiras","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Augusto Mar\u00e7al Morais","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dora Fernanda da Cunha Pereira Gaspar","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Carlos Dias Ribeiro","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Casimiro da Silva Rodrigues","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda Ferreira Ara\u00fajo","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00e2nia Filipa Vieira da Cruz","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Machado Mesquita","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2nia Martins Peixoto","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Manuel da Mota Pires","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduarda Filipa da Costa Lopes","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel da Cunha Pereira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Parc\u00eddio Matos Summavielle Soares","position":5,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"Nasceu a 28-10-195, empres\u00e1rio, deputado do PS.\nFoi Governador Civil Distrito Bragan\u00e7a e Secret\u00e1rio Estado Administra\u00e7\u00e3o Interna.\nPertence \u00e0s comiss\u00f5es parlamentares de Defesa Nacional, e de Or\u00e7amento, Finan\u00e7as e Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jorge Manuel Nogueiro Gomes","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Berta Ferreira Milheiro Nunes","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Fernando Reis Mascarenhas","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Moura Xavier Fernandes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hern\u00e2ni Branco Fernandes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandrina do C\u00e9u Silva Samorinha","position":3,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"Nasceu a 21 de setembro de 1966 em Castelo Branco \u00e9 Licenciada em Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Empresas pelo ISCTE e inscrita na Ordem dos Economistas.\n\u00c9 deputada eleita pelo C\u00edrculo de Castelo Branco \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica na XIII Legislatura, tendo sido cabe\u00e7a de lista em 2015. Exerce o mandato de deputada eleita pelo circulo de Castelo Branco desde 2005.\n\u00c9 membro efetivo da Delega\u00e7\u00e3o Portuguesa da UIP \u2013 Uni\u00e3o Interparlamentar que re\u00fane os Parlamentos do Mundo (ONU) desde 2016. Tendo sido eleita para a delega\u00e7\u00e3o Internacional da Uni\u00e3o Interparlamentar (UIP) e na qual pertence \u00e0 Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, Finan\u00e7as e Com\u00e9rcio.\n\u00c9 deputada municipal na Assembleia Municipal de Castelo Branco, eleita em diversos mandatos.\nHortense Martins \u00e9 Presidente da Federa\u00e7\u00e3o do PS do Distrito de Castelo Branco (foi eleita para o terceiro mandato em 2018)\n\u00c9 Vice-Presidente do Grupo Parlamentar de Amizade Portugal-Brasil e membro do Grupo Portugal de Amizade Portugal-M\u00e9xico e Portugal-Argentina.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Hortense Nunes Martins","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eurico Jorge Nogueira Leite Brilhante Dias","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Jorge Cardona Fazenda de Almeida","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Morgadinho Bento","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Miguel de Jesus Berto Martinho Marques","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Gracinda Louren\u00e7o Mar\u00e7al","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Manuel Pombo Lopes","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Lu\u00edsa Faria Pereira Correia Marques","position":4,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"Nasceu em Coimbra em 1974. \u00c9 Doutorada em Sa\u00fade Internacional, pelo Instituto de Higiene e Medicina Tropical da Universidade Nova de Lisboa, possuindo um Mestrado em Gest\u00e3o e Economia da Sa\u00fade, pela Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra, e Licenciatura em Direito, pela Faculdade de Direito da Universidade de Coimbra. Especializada em Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar pela Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica da Universidade Nova de Lisboa, exercia os cargos de sub-diretora do Instituto de Higiene e Medicina Tropical da UNL e de Presidente n\u00e3o executiva do conselho de administra\u00e7\u00e3o do Hospital da Cruz Vermelha Portuguesa antes de assumir fun\u00e7\u00f5es no XXI Governo. Entre 2016 e 2017, foi presidente do conselho diretivo da Administra\u00e7\u00e3o Central do Sistema de Sa\u00fade. Exerceu responsabilidades de administra\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o em diversos hospitais do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade, assim como em outras entidades do setor, nomeadamente na Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Administradores Hospitalares, cuja dire\u00e7\u00e3o presidiu entre 2013 e 2015. Integrou, ainda, os conselhos consultivos do Grupo de Ativistas pelo Tratamento (GAT) e do Instituto de Higiene e Medicina Tropical, tendo desempenhado atividade de doc\u00eancia em v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da sa\u00fade. \u00c9 autora e co-autora de publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas no \u00e2mbito da sa\u00fade.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Marta Alexandra Fartura Braga Temido de Almeida Sim\u00f5es","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Artur Barreirinhas Sales Guedes Coimbra","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Albino Rainho Ata\u00edde das Neves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Domingues de Jesus","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Estev\u00e3o Martins","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Eduardo Dias Madeira Gouveia","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raquel de F\u00e1tima Cardoso Ferreira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Isabel da Cruz","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Lu\u00eds Oliveira Figueiredo Ramalhete de Carvalho","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Belo Maia Fernandes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Martins Viana de Teles Marques","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Albertina Moleiro Ferreira Jorge","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Celestino Florido Quaresma","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Jorge Gon\u00e7alves Barata","position":5,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"Casado e com uma filha. Tem uma licenciatura em Filosofia e uma p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Estudos Europeus, na B\u00e9lgica. \u00c9 deputado. \u00c9 presidente do Grupo Parlamentar de Amizade com o Luxemburgo e vice-presidente no Grupo Parlamentar de Amizade com a Fran\u00e7a. \u00c9 membro da Comiss\u00e3o das Migra\u00e7\u00f5es e Refugiados da Assembleia Parlamentar do Conselho da Europa e vice-presidente da Sub-Comiss\u00e3o das Di\u00e1sporas. Jornalista de profiss\u00e3o escreve na imprensa nacional e para in\u00fameros jornais das comunidades na Europa. Deu aulas de Assuntos Europeus no Instituto Nacional de Administra\u00e7\u00e3o. Foi autarca na Assembleia Municipal de Serpa.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Paulo Alexandre de Carvalho Pisco","photo":"Ana neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nat\u00e1lia Teixeira de Oliveira","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Il\u00eddio Fernando Figueiredo Morgado","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Maria Gon\u00e7alves Paradela","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"Nasceu em Alte (Loul\u00e9) em 1975. Licenciada em Economia no Instituto Superior de Economia e Gest\u00e3o (1993/97). Mestrado em Finan\u00e7as \u2013 INDEG/ISCTE, Dez. 2011\nPertence ao quadro permanente da REN \u2013 Redes Energ\u00e9ticas Nacionais como diretora para a Agenda Europeia de Energia.\nDeputada ao Parlamento Europeu (2004/2009).\nDeputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica nas VIII, IX e XI e XIII Legislaturas (1999/2002, 2002/2004 2009/2011, 2015/2019).\nSecret\u00e1ria Geral da Juventude Socialista (2000/2004).\nDeputada Municipal de Loul\u00e9 \u2013 1997/2013.\nFoi Vice-Presidente da Uni\u00e3o Internacional de Juventudes Socialistas (IUSY) e membro do Bureau da Organiza\u00e7\u00e3o Europeia de Juventudes Socialistas (ECOSY).","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jamila B\u00e1rbara Madeira e Madeira","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Apolin\u00e1rio Nunes Portada","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel do Nascimento Botelho","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Joaquina Baptista Quintans de Matos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel da Gra\u00e7a Nunes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana L\u00facia Silva de Passos","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Pereira de Oliveira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9lia Maria Marques da Rosa Paz","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Abel Filipe dos Santos Matinhos","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Pedro Henrique Cardoso","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Belchior da Silva Ferreira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Luis Afonso Domingos","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Helena Albano Martiniano","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Francisco Ventura Pina","position":5,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"Nascido no Porto em 1956, casado, pai de tr\u00eas filhos e av\u00f4 de duas netas e um neto.\nDoutorado em Sociologia pelo ISCTE \u2013 Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa (1992).\nProfessor catedr\u00e1tico da Faculdade de Economia da Universidade do Porto.\nMembro do XXI Governo Constitucional, como ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros (2015-).\nMembro do XVIII Governo Constitucional, como ministro da Defesa Nacional (2009-2011).\nMembro do XVII Governo Constitucional, como ministro dos Assuntos Parlamentares (2005-2009).\nDeputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica (2002-2005, 2011-2015).\nMembro do XIV Governo Constitucional, primeiro como secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Educativa (1999-2000), depois como ministro da Educa\u00e7\u00e3o (2000-2001) e como ministro da Cultura (2001-2002).\nPr\u00f3-reitor da Universidade do Porto (1998-1999). Membro do Partido Socialista.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Augusto Ernesto Santos Silva","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Porto Fernandes","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Ferreira Soares da Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Elena Morais Egreja","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"Nasceu em 1972, \u00e9 casada e tem 3 filhos. \u00c9 licenciada em Direito pela Faculdade da Universidade de Lisboa, com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Direito do Trabalho e Leg\u00edstica e Ci\u00eancia da Legisla\u00e7\u00e3o. \u00c9 atualmente secret\u00e1ria de Estado do Turismo. \u00c9 inspetora de trabalho de carreira, foi Vice-Presidente do Turismo de Portugal, Administradora da Turismo Capital, da Turismo Fundos e Vice-Presidente do Conselho geral do Fundo Imobili\u00e1rio de Apoio \u00e0s Empresas. Foi ainda Membro do Conselho Consultivo do INATEL.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Manuel Jer\u00f3nimo Lopes Correia Mendes Godinho","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Santinho Pacheco","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Figueiredo Almeida de Sousa","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Fernandes Pinto","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marisa da Fonseca Santos Neves de Sousa","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita da Cunha Mendes","position":3,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"Nasceu em Abrantes, a 19 de Outubro de 1948.\nDurante o seu percurso acad\u00e9mico frequentou o curso de Economia, da Universidade de Coimbra, e licenciou-se em Ci\u00eancia Pol\u00edtica, na variante de Ci\u00eancias do Estado, pela Universidade Internacional.\n\u00c9 p\u00f3s-graduado em Gest\u00e3o Aut\u00e1rquica e em Pol\u00edticas P\u00fablicas, e mestrando em Administra\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas, no ISCTE.\nFoi presidente da C\u00e2mara Municipal da Batalha e \u00e9 atualmente presidente da C\u00e2mara Municipal de Leiria.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Raul Miguel de Castro","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elza Maria Henriques Deus Pais","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Lacerda Sales","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Feteira Pedrosa","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Maria Belo Velez","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joel Bou\u00e7a Gomes","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Gabriel Duarte Catana Monteiro Martins","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Cristina Antunes Borges","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Cristina Avelar Santos","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Maria Antunes de Faria","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"David Miguel Feteira Salgueiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa de Jesus da Concei\u00e7\u00e3o Fernandes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Manuel Martins Azeitona","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Marisa Pedrosa Vieira Correia","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"An\u00edbal Manuel Curto Ribeiro","position":5,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"Ant\u00f3nio Costa nasceu em Lisboa em 1961.\n\n\u00c9 licenciado em Ci\u00eancias Jur\u00eddico-Pol\u00edticas pela Faculdade de Direito da Universidade Cl\u00e1ssica de Lisboa, P\u00f3s-graduado em Estudos Europeus pela Universidade Cat\u00f3lica de Lisboa e Advogado.\n\nFoi Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica entre 1991 e 2004.\n\nDurante mais de dez anos, entre 1982 e 1993, foi membro da Assembleia Municipal de Lisboa e entre 1993 e 1995 foi Vereador na C\u00e2mara Municipal de Loures.\n\nDesempenhou fun\u00e7\u00f5es de Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Parlamentares no XIII Governo Constitucional, entre 1995 e 1997, e Ministro dos Assuntos Parlamentares, entre novembro de 1997 e outubro de 1999. Ap\u00f3s essa data, de outubro de 1999 a abril de 2002, foi Ministro da Justi\u00e7a da Rep\u00fablica Portuguesa.\n\nDurante dois anos presidiu na Assembleia da Rep\u00fablica ao Grupo Parlamentar do Partido Socialista, de abril de 2002 a mar\u00e7o de 2004, e pouco tempo depois rumou ao Parlamento Europeu onde foi Deputado entre junho de 2004 e mar\u00e7o de 2005, tendo sido, durante esse per\u00edodo, Vice-Presidente do Parlamento Europeu.\n\nNo XVII Governo Constitucional, de mar\u00e7o de 2005 a maio de 2007, foi Ministro de Estado e da Administra\u00e7\u00e3o Interna.\n\nFoi Presidente da C\u00e2mara Municipal de Lisboa durante oito anos, entre 1 de agosto de 2007 e 6 de abril de 2015.\n\nNo per\u00edodo entre 2010 e 2015 foi Membro do Comit\u00e9 das Regi\u00f5es e assumiu ainda a Presid\u00eancia do Conselho da \u00c1rea Metropolitana de Lisboa de 4 novembro de 2013 a 6 de abril de 2015.\n\nA n\u00edvel partid\u00e1rio, Ant\u00f3nio Costa \u00e9 Secret\u00e1rio-Geral do Partido Socialista desde 22 de novembro de 2014.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Lu\u00eds Santos da Costa","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Edite de F\u00e1tima Santos Marreiros Estrela","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Luiz Barreto Ferro Rodrigues","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Guimar\u00e3es Vieira da Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Jos\u00e9 Gomes de Freitas Centeno","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gra\u00e7a Maria da Fonseca Caetano Gon\u00e7alves","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Titternigton Gomes Cravinho","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Luz Gameiro Beja Ferreira Rosinha","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marcos da Cunha e Lorena Perestrello de Vasconcellos","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana de F\u00e1tima Carvalho Amador","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Paulo Mendes de Sousa Pinto","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima de Jesus Fonseca","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Filipe Mota Delgado Sim\u00f5es Alves","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Pedroso Lopes Antunes","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Lac\u00e3o Costa","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel de Lima Mayer Alves Moreira","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel de Sousa Barrocas Martinho Cegonho","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Jorge Cola\u00e7o Le\u00e3o","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Romualda Maria da Concei\u00e7\u00e3o Martins Nunes Fernandes","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel de Oliveira Pires da Costa Matos","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Filipe Pardal Cabrita","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Mafalda Nobre Borges Madeira","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Feij\u00f3o Le\u00e3o Campos Rodrigues","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Miguel Ma\u00e7arico Nicolau","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Nunes Esteves Tavares de Moura","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jos\u00e9 dos Santos Anast\u00e1cio","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Paulo Ferreira","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera L\u00facia Raimundo Braz dos Santos","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Duarte Marques","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Oliveira dos Reis","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rute Sofia Flor\u00eancio Lima de Jesus","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Alberto Marques dos Santos","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Augusto An\u00e1gua Carvalho","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Patr\u00edcia Pinto Pimenta Ferreira Rosas Santos","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Augusto Mercier de Figueiredo","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Dias de Vasconcelos Afonso","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Andrade Costa Dinis Pires","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Andr\u00e9 Belo Ramalho","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Sofia Mateus Mahomed","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Duarte Alves de Lara Everard","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Rodrigues Tavares Martins de Sousa Calado","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda dos Santos Gon\u00e7alves","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Louren\u00e7o Narciso Marques","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Selene Caetano Martinho","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel Tavares Cabe\u00e7a","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Duarte de Matos","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Santos Domingos","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Duarte Cunha","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima da Cruz Sim\u00f5es Estev\u00e3o","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Rocha da Silva","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Miguel Fernandes Veloso","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel Francisco Vitorino Rodrigues","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Malheiro Portugal de Nascimento Lage","position":5,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"Casado e com duas filhas.\nLicenciado em Economia com duas p\u00f3s gradua\u00e7\u00f5es em planeamento e gest\u00e3o do turismo e Economia e Sociologia Rural\n\u00c9 perito independente da Comiss\u00e3o Europeia para o Horizonte 2020\n\u00c9 deputado \u00e0 Assembleia da Republica, eleito pelo c\u00edrculo da Madeira\n\u00c9 Vice Presidente do Grupo Parlamentar do PS.\n\u00c9 membro da Uni\u00e3o Interparlamentar\n\u00c9 Vice- Presidente dos grupos de amizade Portugal /Cabo Verde; Portugal /\u00c1frica do Sul e Portugal / Venezuela\nFoi Presidente do PS Madeira\nFoi Deputado na Assembleia Legislativa da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira ( ALRAM)\nFoi Presidente e Vice Presidente do Grupo Parlamentar do PS Madeira na ALRAM\nFoi vereador n\u00e3o executivo na CMF- C\u00e2mara Municipal do Funchal\nFoi administrador de v\u00e1rias empresas\nFoi Director da Sociedade de Desenvolvimento da Madeira, empresa oncession\u00e1ria da Zona Franca da Madeira\nFoi Secret\u00e1rio Geral da ACIF-Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial do Funchal\nFoi Professor convidado na Universidade da Madeira onde leccionou v\u00e1rias disciplinas na \u00e1rea de Economia\nFoi fundador e primeiro Presidente da delega\u00e7\u00e3o regional da Ordem dos Economistas","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Jo\u00e3o Pereira","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Olavo Balona Gouveia C\u00e2mara","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Lu\u00edsa de Freitas","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Karina de Faria Pestana","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Ricardo Castro Melim","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dina de Jesus Rodrigues Gomes","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Justino Mendes de Gouveia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00eddia Gomes do Vale Pereira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Luis Silva Ch\u00e1ch\u00e1","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nicola Teixeira Fernandes","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Martins Batista Rosa","position":5,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"Tem 41 anos, \u00e9 casado e tem dois filhos, natural de Portalegre.\nJurista.\nPresidente da Assembleia Intermunicipal da Comunidade Intermunicipal do Alto Alentejo, entre 2009 e 2012.\nPresidente da Federa\u00e7\u00e3o Distrital de Portalegre do Partido Socialista, desde 2012.\nDeputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica, pelo c\u00edrculo de Portalegre, desde 2015, onde \u00e9 coordenador do PS na Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o e Obras p\u00fablicas.\nMembro da Assembleia Parlamentar da Comunidade de Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa, onde \u00e9 Presidente da Comiss\u00e3o de Economia, Ambiente e Coopera\u00e7\u00e3o.\nPresidente da Assembleia Municipal de Portalegre, desde 2017","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lu\u00eds David Trindade Moreira Testa","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Miguel Furtado Pinheiro","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Martina Pires Marcelino de Jesus","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vit\u00f3ria J\u00falia Dami\u00e3o Rita Branco","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"Nasceu e completou o liceu em Louren\u00e7o Marques (Maputo) Mo\u00e7ambique.\nDoutorou-se em f\u00edsica te\u00f3rica em Johannesburg, em 1972. Passou as duas d\u00e9cadas seguintes na Universidade de Berkeley como professor e director dum Centro de Estudos Ambientais. Vem para o Porto como professor no ICBAS-UPorto. Fundou e dirigiu o IBMC e o Laborat\u00f3rio Associado IBMC-INEB e presidiu ao grupo respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o do cons\u00f3rcio i3S. Presidiu a v\u00e1rios comit\u00e9s da ESF, da OECD, da Comiss\u00e3o Europeia e de outras organiza\u00e7\u00f5es internacionais de investiga\u00e7\u00e3o. Atualmente preside \u00e0 CEIC e ao Conselho de Escola da ENSP-UNL. Desde 2015, como deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica, preside \u00e0 Comiss\u00e3o Parlamentar de Educa\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia. Tem uma vasta obra publicada de artigos e livros cient\u00edficos.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Alexandre Tiedtke Quintanilha","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Ros\u00e1rio Camboa Lopes de Carvalho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Soeiro Matos Fernandes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Mendes Vitorino","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Luis Pereira Carneiro","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Mendes Silva Moreira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e5o Paulo Moreira Correia","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Barbosa Ribeiro","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Solnado Porto Oneto","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Veloso da Silva Torres","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Carlos da Silva Bacelar Vasconcelos","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana Fernanda Ferreira Lima","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel Valente de Sousa","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Constan\u00e7a Dias Urbano da Sousa","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Santos de Magalh\u00e3es","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel Costa Carvalho","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Alexandra Magalh\u00e3es de Sousa","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Silva Br\u00e1s","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Miguel Sabino Guedes Barroco de Melo","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Sofia Alves Andrade","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Ribeiro Barbosa","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Ribeiro Coelho","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Maria Andrade Gon\u00e7alves Lima","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo C\u00e9sar Ara\u00fajo Correia","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o de Abreu Mena Guimar\u00e3es e Castro","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Miguel Castro Fonsceca","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Braga de Carvalho","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Alexandra Raba\u00e7al Marques","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Pedro Teixeira de Castro Lopes Faria","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel dos Santos Rodrigues","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlota Ferreira Br\u00e1s C\u00e9sar Teixeira","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Joaquim Silva Mour\u00e3o","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patricia Pinto Ribeiro Monte Faro","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Fernando Carvalho Gon\u00e7alves","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Raquel Vasconcelos Lameiras","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Cardoso Queiroz","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Martins Fernandes Coelho","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Andr\u00e9 Faria Silva","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Marta Ribeiro da Silva","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"J\u00falio Miguel Teixeira Morais","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Olivia da Concei\u00e7\u00e3o Andrade de Carvalho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Vale das Neves","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Margarida Castro e Sousa Amorim Bravo Faria","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela In\u00eas Nabais Niza Ribeiro","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Daniel Gilvaia de Sousa Pinto","position":5,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"Nasceu em Lisboa em 1973.\nLicenciada, Mestre e Doutora em Direito pela Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa.\nProfessora Auxiliar da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa desde 2011\nAssistente da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa entre 1996 e 2011\nVogal do Conselho Consultivo da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica entre 2011 e 2015\nMembro do Conselho Superior da Magistratura entre 2005 e 2009\nEntre 2009 e 2011 foi Diretora-Adjunta do Centro Jur\u00eddico da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros (CEJUR), onde desempenhou fun\u00e7\u00f5es de consultora de 1999 a 2009 e em 2011.\nAdjunta de Gabinete do Secret\u00e1rio de Estado da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros do XIII Governo Constitucional, entre 1997 e 1999.\nPublicou v\u00e1rias obras na \u00e1rea do Direito Administrativo, Direito Constitucional, Contrata\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Contencioso Administrativo.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Alexandra Ludomila Ribeiro Fernandes Leit\u00e3o","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Ribeiro Gameiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do C\u00e9u de Oliveira Antunes Albuquerque","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Miguel Carvalheiro dos Santos Costa","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Ant\u00f3nio dos Santos Afonso","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mara L\u00facia Lagriminha Coelho","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Fernandes Dinis","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Andr\u00e9 Balsa Gon\u00e7alves","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera Alexandra da Costa Sim\u00f5es","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de La Salete da Concei\u00e7\u00e3o Marques Cera","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno M\u00e1rio da Fonseca Oliveira Ant\u00e3o","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Catarina Marques Costa","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Jorge Lino Mira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Luz Marques Lopes","position":5,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"Nasceu em 14-1-1973, \u00e9 licenciada em Direito e exerceu advocacia. \u00c9 secret\u00e1ria-geral adjunta do Partido Socialista e primeira vice-presidente do Grupo Parlamentar do PS. Presidente da Assembleia Parlamentar do Conselho da Europa desde 2016 e presidente do Grupo de Amizade Portugal-China. Foi deputada municipal em Almada eleita em 1993, 1997 e 2013. Deputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica nas VII, VIII, IX, X, XI e XII Legislaturas.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Catarina Veiga dos Santos Mendon\u00e7a Mendes","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo Arm\u00e9nio do Nascimento Cabrita","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eur\u00eddice Maria de Sousa Pereira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Saldanha de Azevedo Galamba","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Emanuel Martins Mourinho F\u00e9lix","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Marcelino Rosa da Silva","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Ant\u00f3nia Moreno Areias Almeida Santos","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Alexandre Pardal Pacheco","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Alexandre Pinotes Batista","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Sofia Ferreira Ara\u00fajo","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Miguel Catarino Jos\u00e9","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Clarisse Maria Gaudino Veredas Campos","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ivan Costa Gon\u00e7alves","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Ant\u00f3nio Ribeiro Barata","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel Correia dos Santos","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Iolanda Patr\u00edcia D\u00e2maso de Pinho Nunes","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Miguel Redondo Faias","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00eddia Jos\u00e9 Banha Ant\u00e3o Marrelha Henriques","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds de Assis Candeias de Jesus Silva do \u00d3","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andredina Gomes Cardoso","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Edgar Rodrigues Albino","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Alexandra Malveiro Andrade","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Alves Trindade","position":5,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"Nasceu em Braga, em 1977, e cresceu em Paredes de Coura, no Alto Minho. \u00c9 Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, com a tutela da Juventude e do Desporto, desde o in\u00edcio do XXI Governo Constitucional. Foi eleito deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica na XIII Legislatura pelo c\u00edrculo eleitoral de Viana do Castelo.\n\nEm 2000, concluiu a licenciatura em Bioqu\u00edmica pela Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologia da Universidade de Coimbra, tendo feito Erasmus em Madrid. Nos anos seguintes, realizou investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica da Universidade de Dallas e no Instituto de Investiga\u00e7\u00f5es Biom\u00e9dicas do Conselho Superior de Investiga\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas, em Madrid, trabalho que conduziu ao seu Doutoramento em Bioqu\u00edmica, especialidade de Biof\u00edsica Molecular, pela Universidade de Coimbra. Durante este per\u00edodo, dedicou-se ao estudo do metabolismo cerebral em doen\u00e7as neurodegenerativas, tendo a sua tese sido galardoada com o Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Xavier, em 2008.\n\nA partir de 2010, foi investigador na \u00e1rea da oncologia no Cancer Research UK da Universidade de Cambridge, estando igualmente associado ao Corpus Christi College. Foi financiado pela Comiss\u00e3o Europeia, atrav\u00e9s do Programa Marie Curie, e pela Organiza\u00e7\u00e3o Europeia de Biologia Molecular (EMBO).\n\n\u00c9 autor de dezenas de artigos publicados em livros da especialidade e em importantes revistas cient\u00edficas internacionais: Nature Medicine, Proceedings of the National Academy of Sciences e Cancer Research.\n\nO seu artigo sobre uma t\u00e9cnica pioneira para avaliar a efic\u00e1cia dos tratamentos oncol\u00f3gicos, na revista Nature Medicine, valeu-lhe o British Prize da Sociedade Internacional de Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica em Medicina (2013).\n\nIntegrou os \u00f3rg\u00e3os sociais da PARSUK (Associa\u00e7\u00e3o dos Investigadores e Estudantes Portugueses no Reino Unido), tendo desenvolvido trabalho na \u00e1rea da comunica\u00e7\u00e3o em ci\u00eancia.\n\nFez parte da Chefia de Miss\u00e3o da comitiva portuguesa aos Jogos Ol\u00edmpicos de Londres de 2012, enquanto Adido Ol\u00edmpico\n\n","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Tiago Brand\u00e3o Rodrigues","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marina Sola Gon\u00e7alves","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela de Jesus Sousa Rodrigues","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Vaz Carpinteira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Manuela Carneiro Amorim Torres","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dora Maria Ramos de Abreu Brand\u00e3o Machado Cruz","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Lu\u00eds Domingues Gon\u00e7alves","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel da Silva Guimar\u00e3es","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Raquel Vieites Rodrigues","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elizabete Dantas Afonso Rodrigues","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Braga Sim\u00f5es","position":5,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"Nasceu em Vila Real no dia 3 de maio de 1963.\n\u00c9 mestre em Gest\u00e3o (UTAD), licenciado em Ci\u00eancias Empresariais (ISCET) e bacharel em Administra\u00e7\u00e3o Aut\u00e1rquica (ISPP). \u00c9 ainda titular do Master em Seguran\u00e7a Internacional e Globaliza\u00e7\u00e3o (UL) e do Programa de Alta Dire\u00e7\u00e3o para Executivos (AESE/IESE), p\u00f3s-graduado em Auditoria P\u00fablica (IDEFF) e p\u00f3s-graduado em Gest\u00e3o P\u00fablica (UTAD) e especializado em Recursos Humanos (CEFA), Com\u00e9rcio Internacional (UAb) e Seguran\u00e7a Classificada (ANS).\n\u00c9 atualmente deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica, membro do Conselho Superior de Informa\u00e7\u00f5es e conselheiro em entidades internacionais (nas \u00e1reas humanit\u00e1ria, da seguran\u00e7a e da energia) de natureza n\u00e3o governamental (pro bono).\nFoi membro da Assembleia Municipal e Vereador Municipal em Vila Real entre 1983 a 2005.\nDesempenhou as fun\u00e7\u00f5es de Secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Interna, de Secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil e de Secret\u00e1rio de Estado do Desenvolvimento Rural e das Florestas no XVII Governo Constitucional, de 2005 a 2009.\nIntegrou e integra grupos e comiss\u00f5es interparlamentares no \u00e2mbito da seguran\u00e7a e desenvolvimento regional.\n\u00c9 conferencista e autor de livros t\u00e9cnicos, de centenas de artigos e textos acad\u00e9micos nas \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da seguran\u00e7a e defesa, do ambiente e da energia. Tem, ainda, obra po\u00e9tica publicada","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ascenso Lu\u00eds Seixas Sim\u00f5es","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Ferreira da Rocha","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Brigite Raquel Bazenga Vieira Tom\u00e1s Gon\u00e7alves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Isabel Alves Dias","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel da Costa Monteiro","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Marisa Alexandra Teixeira Moreiras Sousa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Jos\u00e9 Rodrigues Monteiro","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida Marinheira Dias Cascarejo","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Loureiro Ribeiro","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rodrigo da N\u00f3brega Pinto Pizarro","position":5,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"Tem 44 anos, \u00e9 natural de Mangualde, casado e com tr\u00eas filhos. \u00c9 licenciado em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e p\u00f3s-graduado em Administra\u00e7\u00e3o e Planifica\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o.\nEm 2009 assumiu a Presid\u00eancia da C\u00e2mara Municipal de Mangualde.\n\u00c9 ainda, atualmente, Presidente do Conselho Regional do Centro, Membro Efetivo do Comit\u00e9 das Regi\u00f5es na Uni\u00e3o Europeia, Vice-Presidente do Turismo Centro de Portugal, Vice-Presidente Comunidade Intermunicipal Viseu D\u00e3o Laf\u00f5es e Vice-Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento do D\u00e3o. \u00c9 Secret\u00e1rio Nacional Adjunto do Partido Socialista.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Nuno Ferreira Gon\u00e7alves Azevedo","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Fernanda Ferreira Ara\u00fajo Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo de Loureiro Rebelo","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Rui Alves Duarte da Cruz","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gra\u00e7a da Mouta Silva Reis","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Ant\u00f3nio Rebelo Ferreira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Alexandra Correia da Costa","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel Mouro Louren\u00e7o","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Isabel Marques Lemos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Marlene Mac\u00e1rio Lopes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel Pereira Bragu\u00eas","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Rodrigues Alexandre","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Agostinho da Silva Baila Madeira Antunes","position":5,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"Natural de Montemor-o-Novo, 1951, casado, dois filhos, \u00e9 licenciado em Sociologia. Entre 1991 a 1995, de 2002 a 2004 e em 2015, exerceu fun\u00e7\u00f5es de Deputado \u00e1 Assembleia da Rep\u00fablica, eleito pelo C\u00edrculo Eleitoral de \u00c9vora. Entre 1995 a 1998 exerceu fun\u00e7\u00f5es de Secret\u00e1rio de Estado da Agricultura e do desenvolvimento Rural e, entre 1998 e 2002, de Ministro da Agricultura, do Desenvolvimento Rural e das Pescas. Desde 2015, Ministro da Agricultura, das Florestas e do Desenvolvimento Rural.\nEntre 2004 e 2014 desempenhou fun\u00e7\u00f5es de Deputado ao Parlamento Europeu, e entre 2009 e 2014 exerceu a 1\u00aa Vice-Presid\u00eancia da Assembleia Parlamentar Euro-Latina-Americana \u2013 EUROLAT. No Parlamento Europeu foi relator para as Reformas da Pol\u00edtica Agr\u00edcola Comum (PAC) de 2008 e de 2013.","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Lu\u00eds Manuel Capoulas Santos","photo":"Ana Neves","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Norberto Ant\u00f3nio Lopes Patinho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carmen Jesus Geraldo Carvalheira","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Alexandra de Sousa Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"David Miguel Rocha Serrachino","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela da Concei\u00e7\u00e3o Calado Canhoto Consolado","position":3,"type":"secundary"}]}},"description":"O Partido Socialista (PS) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas fundado a 19 de abril de 1973.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Socialista_(Portugal)","email":"sedenacional@ps.pt","facebook":"https://www.facebook.com/SedeNacionalPartidoSocialista/","instagram":"https://www.instagram.com/partido_socialista/?hl=pt","logo":"PS_logo.png","name":"Partido Socialista","twitter":"https://twitter.com/psocialista?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor","website":"https://www.ps.pt"},"PTP":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Alexandra Let\u00edcia Agatte Rato","photo":"?","photo_source":"https://ionline.sapo.pt/artigo/670606/aveiro-e-os-candidatos-ao-parlamento-sao-?seccao=Portugal","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Aida Maria Reis Correia","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rafael Duarte Silva Santos","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Fernando Pena Armando","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria Neves Alves","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margareth Gomes Freitas Miranda","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ra\u00fal da Silva Sereno","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena da Concei\u00e7\u00e3o Soares Sim\u00f5es Salgueiro","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ra\u00fal Tiago Tavares Sereno","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"J\u00falio de Ornelas Cardoso Monteiro","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Esmeralda Rodrigues Domingos Soares","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Murtas Gama Alves","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo da Silva Azinheira Guedes Teixeira","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Carrasco da Silva Gomes","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Cavaleiro Soares","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00eddia Valente Carvalhal Monteiro","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Alice Maria Gouveia Marques","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nataniel Ara\u00fajo de Brito","position":2,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Celina Fernandes Vicente Mendon\u00e7a","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Guida Silvina da Silva das Almas","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Samuel Firmino Carvalho Mendon\u00e7a","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Patricia Abreu Ferraz","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Freitas de Jesus","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"David Jos\u00e9 Barcelos Mendon\u00e7a","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Liliana Martins Ferreira Pereira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Alberto Figueira da Faria","position":3,"type":"secundary"}]},"Beja":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Valdimiro Mendon\u00e7a da Concei\u00e7\u00e3o","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Edite Martins Ferreira Correia","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Hil\u00e1rio Silvino Severim","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Maria da Concei\u00e7\u00e3o Teixeira de Jesus","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Clementino Pinto dos Santos","position":2,"type":"secundary"}]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Joaquim Ferreira Mendes","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Jos\u00e9 Mendon\u00e7a Madaleno","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Fortes de Castro Lopo Obreia","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel de Sousa Costa","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Ernesto Branco Rodrigues Pinto","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruna Alexandre Fernandes da Silva","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Caro\u00e7o Santos Obreia","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rodolfo Obreia Moura","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Magna da Cruz Castro","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel Azevedo dos Santos","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Frederico de Castro Lopo Obreia","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lina Maria Teles","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Lu\u00eds Cabral Alves","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Ivan Cala\u00e7a Roque","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Rosa de Pontes Luz Alves","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Cala\u00e7a Pereira Roque","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Soares Sim\u00f5es Ferreira","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Elsa Rodrigues Cala\u00e7as Roque","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Duarte Bebiano Almas da Silva","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Bela Gomes Pereira Matos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Gomes Quintal","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Carro\u00e7o Santos Obreia","position":3,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jorge Santos Barreto Filho","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda Andrade de Carvalho","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Andrade de Carvalho","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Espadaneira Magro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Laurentina de Carvalho","position":2,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Bruno Manuel Ferreira de Sousa","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda Fernandes Ferreira de Sousa","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00e9rico Ferreira de Sousa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita de Abreu Ferraz","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Lapa da Silva Lopes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00e1lia Carina Ramos da Silva","position":2,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[],"secundary":[]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Tom\u00e1s dos Santos Nogueira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9lia Maria Baptista de Carvalho","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Gon\u00e7alves Correia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cesarina Fernandes Figueira","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Sofia Faustino Gomes","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Guilherme Mateus Monteiro Neto Alves","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Am\u00e9lia Faustino Gomes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dinarte Marques da Silva Freitas","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Giovanny Lib\u00f3rio Cap\u00ealo de Gouveia","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Rodrigues Caf\u00f4fo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria ln\u00eas Fran\u00e7a Pereira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Pedro Rodrigues Pita","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dolores de Gouveia Fernandes Teixeira","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Luis Alves de Freitas","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Oliveira Sousa","position":2,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jacqueline Francieli Louren\u00e7o Delonghi","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Josefa Francisca Pereira Zuzarte de Mendon\u00e7a","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Saidy Carlos Mendon\u00e7a Rojas","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leandra Sofia Silva Santos","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"In\u00eas Ferreira de Sousa","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Valdemar Andr\u00e9 Gomes Pereira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 Campos Fonseca","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Roberto Filipe Abreu Ferraz","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Rodrigues Faria","position":2,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ruben Miguel Lopes do Crasto","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Silva Soares","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Maria Barroso da Silva Soares","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Nuno da Silva Soares","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Susete Pereira Barroso da Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Barreira Teixeira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Moura Silveiro Silva","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Alberto Almeida Alves","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Magda Cristina da Costa Martins Pereira","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Guedes Soares","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cecilia Lopes de Oliveira Jesus","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Lu\u00edsa Roda Cortes","position":2,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Gon\u00e7alo Mendon\u00e7a Madaleno","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00e2ndio Cerdeira Madaleno","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"N\u00e1dmira de Brito Pinto","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Victor Manuel Gon\u00e7alves Carvalhal","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Albino Martins","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Barata Amorim","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Francisco de Almeida Neto Alves","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Patricia Bettencourt Coelho","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur Manuel de Almeida Magalh\u00e3es","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Solange Denicol\u00f3","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Henrique Manuel da Concei\u00e7\u00e3o Proen\u00e7a","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Fernando Caseiro Pereira","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Vanessa Pinto Moreno Paulino","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Toni Figueira Silva","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida Brito dos Santos","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Mateus Abreu Mendes","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00e9bora Jos\u00e9 Gomes Pereira","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Duarte de N\u00f3brega Sousa","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Iolanda Gomes Henriques","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera M\u00f3nica Almeida Santos","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelino de Almeida Pinto","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Deolinda Lopes Fraz\u00e3o Pinto","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Ara\u00fajo de Moura da Silva","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Peixoto da Silva","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Renato Pires Branco Fonseca","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Cristina Alvares Pereira Gasalho da Silva Apar\u00edcio","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel de S\u00e1 Vieira","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marisol Rubina Fernandes Vieira","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo S\u00e1 Vieira","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Cec\u00edlia de Jesus Vieira","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Arlindo Domingos de Jesus","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Gomes Sequeira de Abreu","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel da Silva Melim","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jos\u00e9 de Abreu","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elvio Crispino Pereira de Abreu","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Saldanha Xavier","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Monteiro e Silva","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Raquel Francisco Capelo","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Quintino Mendes da Costa","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Encarna\u00e7\u00e3o Rodrigues do Nascimento","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Duarte Miguel Caldeira de Freitas","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Marlene Vieira Caires Fernandes","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 de Melim","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Nivalda Gomes de Aguiar","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto de Aguiar Pereira","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Rebelo Francisco","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Juan Miguel Gomes Gomes","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Ot\u00edlia Rodrigues Pimenta","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Diogo da Silva Nunes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Monte Saldanha Xavier","position":2,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jos\u00e9 Manuel da Mata Vieira Coelho","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elsa Jos\u00e9 da Silva Pereira Cravo da Mata","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Edgar Marques Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandro D\u00e1rio Gouveia Pestana","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria Gomes Alves","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Roberto Nascimento Melim","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Leonel da Costa Gouveia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Zita Maria de Abreu","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Frederico Nuno Barreto Pereira","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gra\u00e7a C\u00e2mara Teles","position":4,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Manuel Jorge Fernandes Fidalgo","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Roger Teixeira Abreu","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Fran\u00e7a Pereira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa C\u00e9lia da Encarna\u00e7\u00e3o Martins de Faria","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Artur da Silva Martins","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Idalina Jos\u00e9 Carvalho Mendon\u00e7a Madaleno","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Andrea Monteiro","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Alexandre da Cunha Henriques","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ism\u00e1lia Manuela Pereira de Carvalho","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e2ndida Lino Fontes","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hugo Alexandre Gon\u00e7alves Tavares","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Soraia Raquel Ferreira de Elvas","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Elisabete Rodrigues de Sousa Sobral","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo S\u00e9rgio Rosa Quaresma","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Ferreira das Neves Rodrigues","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Capitango Muginga dos Santos","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Augusto Correia Ramos","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eunice da Silva Tarrinha","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Fernandes dos Santos","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Ramos da Cunha","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Sofia Soares Sep\u00falveda","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Mois\u00e9s Lopes","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"David Miguel Rolo Pinheiro","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Pereira Pratas","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c2ngela Maria Tavares Correia Ramos","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Alberto Ramos Almeida da Cunha","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Florbela do Carmo Zorrinho Bai\u00e3o","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00edsa Serafina de S\u00e3o Jos\u00e9 Pereira Zuzarte de Mendon\u00e7a Antunes","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Afonso Ferreira","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Guerra Martins","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Olga Marques Gamboa","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Martins Salvado","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Em\u00edlia Teresa Paulino","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elsa Maria Gra\u00e7a de Oliveira Pinto","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Alexandre Rocha Machado Martins","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9lia Maria Cassam","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dulce Gra\u00e7a Guimar\u00e3es Gon\u00e7alves Oliveira Pinto","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel Teixeira Gomes","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Pereira Zuzarte de Mendon\u00e7a","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Cristina da Cunha Jardim","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Soares Vieira Dias de Figueiredo","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lourdes da Cruz e Sousa Bompastor","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carina Isabel Ramos de Matos Gomes","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Paula Oliveira","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Craveiro Rolo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Cristina Dias Falc\u00e3o","position":2,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Am\u00e9rico Matos Fernandes Costa","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dinis Freitas Gon\u00e7alves Bai\u00e3o","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Nat\u00e1lia dos Santos Lu\u00eds Paiva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Tatiana Abreu Ferraz","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Celso Rafael N\u00f3brega de Sousa","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelina Maria Comes","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00f3nica Micaela Gomes da Silva","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Gomes Serr\u00e3o","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanessa Raquel Gomes Silva","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Dalila Rodrigues Freitas Nunes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Od\u00edlia Maria Gomes Pereira","position":2,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Rute Miriam Pena Faleiro In\u00e1cio","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel dos Santos In\u00e1cio","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gualter Alexandre Mendes Nogueira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Herm\u00ednia dos Santos Parrula Ribeiro","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ruben da Silva Sim\u00f5es","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelaide Maria Guerreira Cavaco Duarte","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Cavaco Duarte","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Vanessa Fernandes Bronze da Silva Gouveia","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Maria de Matos Veiga Gouveia","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Jesus Parreira da Palma Machado Marques","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Manuel de Jesus Oliveira","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Viegas Pereira","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Manuel Oliveira Fernandes","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miriam Isabel Faleiro In\u00e1cio","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Miguel de Oliveira Fernandes","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Fernandes Bronze","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Naciolindo Manuel Samora Prates Martins","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lisandra Sofia de Oliveira Martins","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Fernandes Gon\u00e7alves Escaldeira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanessa Sofia Lucas Guerreiro","position":2,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Manuel Neves Matan\u00e7o","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marisa D\u00e2maso de Amaral","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria de Jesus Martinho","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Vital Pata Rodrigues","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipa Alexandra dos Santos Conde","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria das Dores Clara Alves Neves","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Fernandes Conde","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Almeida Matos Lima","position":2,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[],"secundary":[]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Daniela Figueiredo Ramos","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Fernando Silva Rodrigues","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ac\u00e1cio da Silva Ramos","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Marisa Martins Carvalho Rodrigues","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Vit\u00f3ria Ferreira de Figueiredo Ramos","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Henrique Manuel Albuquerque Seixas","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Maria Pereira Garganta Almeida Gon\u00e7alves","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rute Maria Zuzarte de Mendon\u00e7a e Gomes Pinto de Andrade","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Maria Matias do Pa\u00e7o","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Carlos Antunes Correia","position":2,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Liliana da Rocha Gon\u00e7alves Salvado","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Espadaneira Magro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Seabra Fernandes","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Raquel Pereira Martins","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o de Le\u00e7a Lopes","position":2,"type":"secundary"}]}},"description":"O Partido Trabalhista Portugu\u00eas (PTP) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas de centro-esquerda. Foi aprovado pelo Tribunal Constitucional de Portugal em 1 de julho de 2009. Trata-se de um partido que, num clima de toler\u00e2ncia, aposta no di\u00e1logo construtivo, n\u00e3o alinhado em percursos fraturantes da sociedade. Em 2015, o PTP concorreu \u00e0s elei\u00e7\u00f5es legislativas coligado com o MAS sob a chancela do movimento AGIR.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Trabalhista_Portugu%C3%AAs","email":"geral.trabalhista@gmail.com","facebook":"https://www.facebook.com/partidotrabalhistaportugues/","instagram":"-","logo":"Partido_Trabalhista_Portugues_logo.jpg","name":"Partido Trabalhista Portugu\u00eas","twitter":"-","website":"https://www.partidotrabalhista.pt/"},"PURP":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o dos Santos Dias","photo":"?","photo_source":"https://ionline.sapo.pt/artigo/670606/aveiro-e-os-candidatos-ao-parlamento-sao-?seccao=Portugal","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vicente Maria Pinto","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Sofia Pinto Ferreira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leandro Manuel Rom\u00e3o Alves","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Norberto Ferreira de S\u00e1","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernanda de Carvalho In\u00e1cio","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Bernardo Marques","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Ferreira de Sousa","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cid\u00e1lia dos Santos Pedro","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Domingues Cerqueira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Leonel Jorge Carlos","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Santos Gomes Sousa","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 dos Santos Duarte","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Ferreira dos Santos","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Idalina Gomes dos Santos","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Clara Faria de Oliveira Souza Marques","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Fernando de Jesus da Loura e Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do Sacramento Amaral Luis dos Santos","position":2,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[],"secundary":[]},"Beja":{"main":[],"secundary":[]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Gustavo Alberto Duarte Santos","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Correia da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Angelina Maria da Concei\u00e7\u00e3o Lopes Rodrigues Enes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel da Silva Pereira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando de Matos Serra","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gl\u00f3ria Teles de Castro Coelho Duarte Santos","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Pereira da Venda","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Fernanda Oliveira Maia Castanho","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Domingues Maia","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Manuela Ribeiro N\u00f3voa Fernandes","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andrea Maria de Castro Coelho Duarte Santos","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Carneiro Gon\u00e7alves Branco","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria Dantas","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur Batista Mendes","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Afonso Laranjeira","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Eduarda Dias Mendes","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Idalina Maria Alves Dias","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Soares Moreira","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel da Silva Cunha","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula da Silva Falc\u00e3o Moreira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Filipe da Costa Ribeiro","position":2,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Lopes","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do C\u00e9u Vila Real","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raul Jos\u00e9 Fernandes","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Miguel Neto Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lidia da Concei\u00e7\u00e3o Morais Fernandes","position":2,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Fernando Jos\u00e9 Morais da Rocha","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1tima Maria Varela Serpa Lino Moreira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Alexandra Almeida Moreno","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando de Andrade Correia","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Pires Robalo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Delfina da Silva Dias","position":2,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Izabel Maria de Andrade Ara\u00fajo e Cunha Rocha Santos","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Marques Malh\u00e3o","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Soares Ventura Lopes Sim\u00f5es","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Costa Alves","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Pires Ranito","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel da Silva Ver\u00edssimo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gl\u00f3ria Gomes Ribeiro Dantas","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitorino Ferreira da Cruz","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Madalena Maria Gomes Pereira","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Pedro da Silva Grama\u00e7a","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Vit\u00f3ria Alves da Silva","position":2,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Manuel da Silva Rodrigues","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Luisa Pimentel Seara de Barbosa Mendonca","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Matias Louren\u00e7o Nunes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Frederico Miguel Kebe Almeida de Andrade Ara\u00fajo","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Louren\u00e7o Tavares","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Massapina da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Maria Lemos Ferreira","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Mendes Carmona","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Manuel Tavares Ferreira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela Almeida Borges Fonseca","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Tom\u00e9 Lampreia","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Luis de Lemos Ferreira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cesaltina dos Santos Ramos Lampreia","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Santa Maria Magalh\u00e3es de Serpa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Aurora de Sousa Ferreira Andrade","position":2,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Manuela Correia Costa Fernandes","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Albertino da Costa Veloso","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Abel Jos\u00e9 dos Santos Gon\u00e7alves","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Laurinda Rodrigues da Costa","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Adriano Alberto Mimoso Ferreira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa do C\u00e9u Canha Ferreira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Laura Ferreira Rebelo","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Gon\u00e7alves Rebelo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Trigo dos Reis Ferreira","position":2,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Edite Henriques Rosa Veiga","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eliseu da Silveira Vieira dos Martires","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Manuel Pereira da Costa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima da Mota Pereira Ribeiro","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Herlander Morgado da Gra\u00e7a Raimundo","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Alexandre Duarte Norinha","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Sofia Duarte Figueiredo","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Gilberto Nogueira Vieira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Carvalho Ribeiro","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e1tia Filipa Figueiredo Rodrigues Santos","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"An\u00edbal Lu\u00eds da Encarna\u00e7\u00e3o Revez","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria F\u00e1tima Barbosa da Silva","position":2,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Fernando Rui Martins Loureiro","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Ferreira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00eddia Casa Nova Costa Cardoso","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio dos Santos Figueiredo","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Olga Maria Nunes dos Santos da Cunha","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Dias Cardoso","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Lopes Fidalgo","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Faustino da Cunha","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Duarte Nuno Caetano das Neves","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Patr\u00edcia Isabel Vaz Malaca da Silva Zeidan","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Isa\u00edas Correia Ribeiro","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facio Ant\u00f3nio Azeiteiro Gaspar","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria dos Santos Figueiredo Batista","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Henrique Rebocho Requetim","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosalina Maria F\u00e9lix da Silva Duarte Figueiredo","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fabiano Queiroz Souza","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Joana Pontes Franco Requetim","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Arm\u00e9nio de Almeida Alves","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ab\u00edlio da Concei\u00e7\u00e3o Fonseca","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Santana","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Fidalgo Lopes","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1tima da Concei\u00e7\u00e3o Domingos dos Santos","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jacinto Malaca da Silva","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim de Jesus Ferreira","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria da Cunha Paquete Morgado Estev\u00e3o","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelino L\u00facio da Piedade Santos","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jefferson Xavier Bento","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Clotilde da Ressurrei\u00e7\u00e3o Bastiana Cacais","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo An\u00edbal Bispo Marques","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Humberto Seabra Gon\u00e7alves","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Manuela de Carvalho Oliveira","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio dos Santos Borralho","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Pedro da Silva Gon\u00e7alves","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o Pires Cabrita","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Alexandre Antunes Fidalgo Lopes","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Eduardo Nunes da Silva Abrantes de Carvalho","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Irene Ribeiro dos Santos","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udio Fernandes de Jesus","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Carvalho Sousa e Alvim","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Deolinda Maria Pala da Silva Dias","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Maria D\u00e2maso Correia","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Amorim Correia","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia de Mariz Cura Rom\u00e3o Machado","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Vicente Lucas de Oliveira","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Carlos Ferreira Alves","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Cristina dos Santos Carrusca","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Joana Alves","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Albano Pedro Grama\u00e7a","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Fernandes Quintas Borralho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Pessoa Varela Pinto Gomes dos Santos","position":2,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Fernando Emanuel de Sousa Teixeira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Charl Rafael Macedo da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gilda Isabel de Freitas Rocha Gouveia","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Manuel Sousa Fernandes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Paulo Rodrigues Assun\u00e7\u00e3o","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elizabeth Gon\u00e7alves de Sousa","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"H\u00e9lder Torquato Gouveia","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Elisabeth Pinto de Abreu Ribeiro","position":2,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio da Concei\u00e7\u00e3o Martins de Matos","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Br\u00e1s dos Santos","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Lino Jos\u00e9 Branco Gon\u00e7alves","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Rosa Martins de Matos","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Germano Augusto Faria de Miranda","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandre Dias da Costa Oliveira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Ester de Souza Fonseca","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Ant\u00f3nio de Magalh\u00e3es","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00e9lio Jos\u00e9 Pinto Lopes de Carvalho","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Van Caennemberg de Oliveira Melo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Filipe Almeida Bento","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Gon\u00e7alves Ferreira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Ferreira Pereira F\u00e9lix","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Casimiro Pereira de Carvalho","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio \u00c1lvaro Cavaleiro Barbosa da Silva","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabete Maria dos Santos Alves Fran\u00e7a Moreira","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jacinto Mateus de S\u00e1 F\u00e9lix","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Duarte Rodrigues Mateus","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Arlete de Lurdes Resende de Almeida","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Avelino Ribeiro Mendes","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Manuel da Costa Soares","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Teresa Barbosa dos Reis Rodrigues","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Manuel Teixeira Alves","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Ferreira de Oliveira","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita de Jesus","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Maria Pereira Martins","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Bruno Miguel Ferreira Pinto Lopes","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernanda Maria Gomes Loureiro","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Neves Ferreira Moreira","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Soraia Ramos Soares","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Pereira Oliveira","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00facia Andreia Ferreira Pinto Lopes","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Ismael Carvalho de Oliveira","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Elisa da Silva Carvalho","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Artur Jorge Martins Teixeira","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Idalina da Cruz Rio","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00e2ndio de Oliveira Gomes","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosalina Em\u00edlia Martins Neiva Machado","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Jorge Lopes Teixeira","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Daniela Lisboa Gorito","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniel V\u00edtor de Sousa Matias","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Gon\u00e7alves Pereira Oliveira","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Casimiro Hor\u00e1cio Ferreira de Sousa","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Alexandra Ferreira Lopes","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernanda de Macedo Ferreira Carvalho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Manuel Reis Rodrigues","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Margarida Maria Moreira da Costa","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Irene Faria de Barros","position":4,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Evandre do Ros\u00e1rio Francisco","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do C\u00e9u Branco Pedro Dias","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Martins Cam\u00f5es","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Salvador das Dores Cam\u00f5es","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando da Costa Serra","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ol\u00edvia Maria Branco Dias","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Barbosa Raimundo da Gra\u00e7a","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Micael Dias Triguinho","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isilda Maria Lacueva do Carmo","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Lic\u00ednio Pires Nunes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Rita Foguete da Silva Nunes","position":2,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"D\u00e1rio Fernando Ferreira da Fonseca","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria da Costa Sousa","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Augusto Alves Fernandes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ilda Alexandra Sousa da Fonseca","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jesu\u00edno Jos\u00e9 Cabe\u00e7a","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Augusto Abreu Gomes Ferreira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Elisabete Asensio Kebe Almeida","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Luiz Lopes das Neves","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Marques da Silva Lopes","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ilda Rosa Excelente de Oliveira Gon\u00e7alves","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eduardo da Concei\u00e7\u00e3o Os\u00f3rio","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabete Luz dos Reis Lopes da Silva","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Viriato Ferreira Alves","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernanda Elisabete Neto Costa","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Franclim Rosado Palaio","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Filipa Fernandes das Neves","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Diniz Silvestre Paiva Maciel","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Marques Tiago Gomes Ferreira","position":18,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Betes Cabrita","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Manuel Pires da Costa","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Alves Martins Salema da Costa","position":3,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Armando Gon\u00e7alves da Silva","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Miranda Almeida Rijo","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida Cardoso de Carvalho Novais e Silva","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Americo Neves da Silva Guerreiro","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marsal da Silva Pereira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Dias Ribeiro","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Faria Calheiros Fernandes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Clara Maria de Freitas Feitosa","position":2,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[],"secundary":[]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Armando Manuel Soares Formoso","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"L\u00eddia de Carvalho da Silva","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos \u00d3scar de Almeida Chaves","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nat\u00e9rcia Maria Pinto de Matos","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Ricardo Soares Mamede dos Santos","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rosa Maria de Sousa Guedes Soares Couto","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Fernando Gon\u00e7alves Oliveira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Rafaela dos Santos Costa","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Leila Raquel da Fonseca Monteiro","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Alc\u00eddio Anast\u00e1cio","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carina Patr\u00edcia Francisco Marques","position":3,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Greg\u00f3rio Manuel Braz Matadinho","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alice de F\u00e1tima Gomes Galhardas","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do C\u00e9u Oliveira Barradas Galhardas","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Mauro Ant\u00f3nio Ven\u00e2ncio Teixeira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Ferreira Pinela de Campos","position":2,"type":"secundary"}]}},"description":"O Partido Unido dos Reformados e Pensionistas (PURP) \u00e9 um partido pol\u00edtico portugu\u00eas. A sua inscri\u00e7\u00e3o no registo dos partidos pol\u00edticos portugueses foi aceite pelo Tribunal Constitucional a 13 de julho de 2015.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Partido_Unido_dos_Reformados_e_Pensionistas","email":"purpgeral@sapo.pt","facebook":"-","instagram":"-","logo":"purp_logo.jpg","name":"Partido Unido dos Reformados e Pensionistas","twitter":"-","website":"https://www.purp.pt/"},"RIR":{"candidates":{"Aveiro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Maria Isabel Marques Dias de Magalh\u00e3es Gautier","photo":"?","photo_source":"https://ionline.sapo.pt/artigo/670606/aveiro-e-os-candidatos-ao-parlamento-sao-?seccao=Portugal","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rafael Ximens Soares","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Em\u00edlia Gon\u00e7alves Moreira de Pinho D\u00e2maso","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Renato Alexandre Bastos da Costa Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Irene Martins da Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Diogo Miguel Ferreira de Carvalho","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Filipa Mateus Marinho Coelho","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1bio Pinho D\u00e2maso","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana de Matos Raposo","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Leite Pereira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabete Franco de Jesus","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Narciso Santiago Ferreira Batista Pinho","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Concei\u00e7\u00e3o Pessegueiro Santos","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Humberto Alves Correia","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida Pereira Coelho","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rog\u00e9rio Daniel Pangaio da Silva Valente","position":16,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Rodrigues da Costa","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Augusto de Sousa Costa","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Manuela Gomes Valente Arruda","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Am\u00e9rico Fontes Teixeira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lu\u00edsa da Silva Santos","position":5,"type":"secundary"}]},"A\u00e7ores":{"main":[],"secundary":[]},"Beja":{"main":[],"secundary":[]},"Braga":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Diogo Alexandre Dias Reis","photo":"?","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Cristina de Barros Ribeiro Cunha Pinheiro","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Miguel Filipe S\u00e3o Bento Rodrigues","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas de Jesus Sousa Fernandes","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"\u00c1lvaro Jos\u00e9 Louren\u00e7o Guimar\u00e3es","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rita Couto Alves Azevedo","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim de Ara\u00fajo e Silva","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Ribeiro Pinto","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Adriano Novais Mota","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cintia Andreia da Cunha Oliveira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Arlindo Manuel Silva Eiras","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alice Maria de Campos Fernandes da Silva","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Sampaio Mendes","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Em\u00edlia Rodrigues Gomes","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Ant\u00f3nio Tavares Lopes","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Catarina Pedro de Moura","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Agostinho Dion\u00edsio Barbosa","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Sofia Costa Queir\u00f3s","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Miguel Fonseca Ribeiro","position":19,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Ara\u00fajo Campos Rodrigues","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Alexandrina Monteiro Teixeira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Claude Machado Cardoso","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o da Silva Coelho Ata\u00edde","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Peixoto Ferreira","position":5,"type":"secundary"}]},"Bragan\u00e7a":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Manuel Maria carvalho","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filomena da Concei\u00e7\u00e3o Fausto Esteves","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto Augusto Correia","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Maria Ara\u00fajo Moreira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Arnaldo Jo\u00e3o Magalh\u00e3es Ant\u00f3nio","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo An\u00edbal Neves Alves","position":3,"type":"secundary"}]},"Castelo Branco":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jorge Manuel da Costa de Azevedo","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Jo\u00e3o dos Santos Guerra","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Mendon\u00e7a Marques","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Cristina Dinis dos Santos Cardoso","position":4,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Manuel Gon\u00e7alves Cardoso","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Gon\u00e7alves Cardoso Leit\u00e3o","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Pedro Bispo Leite","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Alexandra Cardoso Leit\u00e3o","position":4,"type":"secundary"}]},"Coimbra":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Nuno Pedro Domingos Pedreiro","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gra\u00e7a Maria Petronilho Sequeira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Maria Soares Botelho","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor C\u00e9sar Martins Barros Teixeira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Maria Martins da Rocha","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eug\u00e9nio Alves da Cunha Pedrosa","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Filipa Ribeiro Neto","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rio Alexandre Alves Garcia","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Jos\u00e9 da Silva Ferreira","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Barbosa de Oliveira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Zulmira da Concei\u00e7\u00e3o Santos Azevedo","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Augusto dos Santos Pedreiro","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Nunes de Matos Leal","position":4,"type":"secundary"}]},"Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ana Marisa Nunes Rocha e Couto Vieira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gon\u00e7alo Seixas Leite","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Catarina Francisco da Rocha e Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Emanuel Fernandes Coelho","position":2,"type":"secundary"}]},"Faro":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Manuel Guerreiro Aleixo","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Marisa Ferreira de Brito Val\u00e9rio","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Jacinto Gaspar Guerreiro Val\u00e9rio","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gra\u00e7a Flor Martins Aleixo","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Andr\u00e9 Silva de Brito","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"B\u00e1rbara Alexandra Ferreira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Filipe Alexandre Pinto S\u00e1","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cid\u00e1lia Maria de Pinho Bastos","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Nunes Barbosa","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Mariana Sofia Silva Ferreira","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcio Filipe Pereira da Fonseca","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Lu\u00edsa dos Santos Soares","position":3,"type":"secundary"}]},"Fora da Europa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Isabel Maria Santos Cerqueira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o da Cruz Almeida Calado","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Tatiana Patricia Martins da Silva","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel de Almeida Lu\u00eds","position":2,"type":"secundary"}]},"Guarda":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Herm\u00ednio Jos\u00e9 Carvalho Lemos","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisa Maria Cunha Guerra Rocha","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Filipe Cunha Freitas","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Alexandra Larinhos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Telma Marlene da Silva Lopes Fernandes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Lu\u00eds de Sousa Rocha","position":3,"type":"secundary"}]},"Leiria":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"M\u00e1rcia Jo\u00e3o Braz de Tim\u00f3teo Henriques","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Thiago Soares Felgueiras","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mil\u00e9ne Braz Costa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge da Anuncia\u00e7\u00e3o Farias","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanda Maria de Passos Pinto Cardoso","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Rodrigues de Morais","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Adelaide da Silva Tavares","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nelson Silva Pereira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vera Br\u00e1s Costa Baptista","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Paulo Silva Henriques","position":10,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Donatila Pereira Marques dos Santos","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Carlos Santos Batista","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liseta da Concei\u00e7\u00e3o Silva Henriques","position":3,"type":"secundary"}]},"Lisboa":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ilidia Margarida Ferreirinha Loureiro","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Hirondino Manuel Lopes Isa\u00edas","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mar\u00edneide L\u00ednica Mendes Correia Dias","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Filipe Barbosa Rodrigues","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina da Rocha Ribeiro e Silva","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jorge Vieira dos Santos Pimentel","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Teresa Maria da Fonseca Pinto","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Filipe dos Santos Gon\u00e7alves","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00edsa Maria Neves Duarte","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Miguel Lino Sim\u00f5es","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Eduarda Ribeiro Ventura Pinto dos Santos","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Ant\u00f3nio de Matos Alexandre","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raquel Maria Santos Teixeira dos Santos Carrolo","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Ribeiro Pinto","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Cristina Borges de Sousa","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Afonso Carrolo","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Helena Maria Rodrigues Carvalho","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Joaquim Perdiz Ramalho","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Barbosa de Carvalho","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Firmino Carlos Cardoso","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Duarte de Sousa Lemos Afonso","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ramiro Barreira Gon\u00e7alves","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabeth Maria Gomes Marinheiro","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Fernando Jorge Lopes Branco","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima de Jesus Pais Fonseca","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel dos Santos Gon\u00e7alves","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Sofia Santos Cerqueira","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carlos Alberto Fonseca","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaqu\u00edna Maria Pais Apolin\u00e1rio Marques dos Santos","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Monteiro Nunes Le\u00e3o","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Filomena Saramago Mendes e Marques","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Tom\u00e1s de Francisco Casquinha","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Lu\u00edsa Diogo dos Santos","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Manuel Filipe Nunes","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Alexandra Pinheiro Feio","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Mateus Sousa Camacho","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Anabela Cipriana Ma\u00eda Marques Ribeiro","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Tenreiro Gon\u00e7alves Gomes","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Alves Costa","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ra\u00fal Torres de Sousa Teixeira","position":40,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Palmira dos Santos Gon\u00e7alves","position":41,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Afonso Rego Henriques","position":42,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nilza Liliana Dias Costa","position":43,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Ferreira Henriques","position":44,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rute Andreia Rodrigues Couto","position":45,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Alexandre Nunes Farinha","position":46,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ilaine Santos Vasconcelos","position":47,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Dias Fernandes","position":48,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"N\u00e1dia Augusta Correia Mendes","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Augusto Gomes Castanheira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o Pinto Figueiredo Neves","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Pedro Lopes Branco","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tatiana Costa Dias","position":5,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Miguel da Silva Rodrigues","position":6,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marisa Filipa Campos de Almeida","position":7,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Lu\u00eds Soares Pereira Gon\u00e7alves Rodrigues","position":8,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Elisabeteda Rocha Freitas da Silva","position":9,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jaime Manuel Louren\u00e7o Afonso","position":10,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andreia Sofia da Gra\u00e7a Sarmento Gon\u00e7alves","position":11,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lu\u00eds Manuel Costa Louren\u00e7o Fraga Fernandes","position":12,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Gon\u00e7alves Gouveia Rodrigues","position":13,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 de Magalh\u00e3es Pereira","position":14,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Martins Santos","position":15,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Moreira Grilo","position":16,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de Lurdes Sim\u00f5es dos Santos Antunes Pereira","position":17,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Alexandre Alves dos Santos","position":18,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia de Jesus Rodrigues Rocha","position":19,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio \u00d3scar Pires Ferreira Garcia Salgueiro","position":20,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Isabel M\u00e1ximo Martins Silva","position":21,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Batista","position":22,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Gra\u00e7a Aveiro V\u00edtor","position":23,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Isabel Maria de Jesus M\u00e1ximo Lagartinho","position":24,"type":"secundary"}]},"Madeira":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Fernando Rodrigues de G\u00f3is","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Miguel C\u00e2ncio Pestana Neves","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liana Pestana dos Reis","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mauro Diogo Henriques Capelo","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lina Maria Marques Carvalho","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Miguel N\u00f3brega Henriques","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Ivone Carvalho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"D\u00falio Santos Fernandes Neves","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Dalila Maria Oliveira Henriques Capelo","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Roberto Paulo Ferreira Vieira","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Alexandra Neves Ramos","position":5,"type":"secundary"}]},"Portalegre":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Albino Manuel Teixeira da Silva","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mar\u00edlia Isabel de Freitas Vieira Louren\u00e7o","position":2,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Alexandre Vitorino Botelho","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do C\u00e9u da Silva Pinto Gouveia","position":2,"type":"secundary"}]},"Porto":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Vitorino Francisco da Rocha e Silva","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Alexandra Gon\u00e7alves Villares Oliveira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rafael Montes Gomez","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Filipa Moreira da Silva","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Jos\u00e9 Sousa Pereira","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Patr\u00edcia de Freitas Alves Fernandes","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Cristina Costa Sobrado","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 da Silva Oliveira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sofia Borisovna Kryukova","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00e2nia Maria da Silva Oliveira","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Samuel Valdemar Braga Pinto","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Susana Cristina Americano Arganista","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joaquim Fernando Magalh\u00e3es Meira","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Maria da Silva Monteiro","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Rui Ant\u00f3nio Martins da Silva","position":15,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Carla Marisa Oliveira Santo da Rosa","position":16,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ra\u00fal Ant\u00f3nio Carneiro Magalh\u00e3es","position":17,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Fernanda Maia Pereira","position":18,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 de Sousa Oliveira","position":19,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria da Concei\u00e7\u00e3o de Sousa Rocha","position":20,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Fernando Rodrigues Barbosa","position":21,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia J\u00falia Magalh\u00e3es Correia","position":22,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marisa Alexandra da Silva Ferreira","position":23,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Teixeira Meira","position":24,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sarah Morais da Costa Ferreira","position":25,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Maria de Sousa Moreira","position":26,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cl\u00e1udia Moreira Ribeiro Pontes Barreto","position":27,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jorge Alberto Ferreira","position":28,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Raquel da Silva Oliveira","position":29,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Barbosa Moreira","position":30,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"M\u00e1rcia Lu\u00edsa Val\u00e9rio Neves","position":31,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Ant\u00f3nio Fernandes Freixinho","position":32,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Margarida da Rocha Loureiro Oliveira","position":33,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitorino Rodrigues de Sousa","position":34,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Maria Carneiro Magalh\u00e3es","position":35,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Fernanda Ferreira Barbosa","position":36,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Manuel Pinheiro da Silva","position":37,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Fernando Ferreira da Rocha","position":38,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do C\u00e9u Nogueira da Rocha","position":39,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Ant\u00f3nio Ferreira da Cunha","position":40,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Manuel Soares da Cunha","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Irene Beselga Guedes Ferreira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Tiago Filipe Sousa Rocha","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 da Rocha Martins","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"F\u00e1tima Maria Soares Barbosa","position":5,"type":"secundary"}]},"Santar\u00e9m ":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Carlos Alberto Ralha de Oliveira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"In\u00eas Marques de Oliveira","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Macena Coelho","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Odete Maria Rodrigues Braga","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Manuel Ralha Lopes","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alexandra Patr\u00edcia Oliveira Leite","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Fernando Nascimento Oliveira","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra Cristina Godinho Ferreira","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Paulo Correia Moreira","position":9,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Paula Ferreira Gon\u00e7alves","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Justino de Sousa Pinto","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Cristina Ribalonga \u00c1guia","position":3,"type":"secundary"}]},"Set\u00fabal":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ant\u00f3nio Manuel Rosa Carvalho","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Eunice Maria N\u00f3brega Caires Isa\u00edas","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 Filipe Leit\u00e3o Carvalho","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra N\u00f3brega Isa\u00edas","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Pedro Alexandre Gon\u00e7alves Conde de Jesus","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana L\u00facia dos Santos Ferreira","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Henrique Carreiras de Cavalho","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Leonor Brito e Faro de Pestana Le\u00e3o","position":8,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Edi Ramos Peres de Carvalho","position":9,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cl\u00e1udia Susana Leit\u00e3o Carvalho","position":10,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Filipe Ventura Bento Proc\u00f3pio Mendes","position":11,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vasco Manuel Sim\u00e3o Caramelo","position":12,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Alexandra da Silva Amorim Jos\u00e9","position":13,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Francisco Jos\u00e9 Batista de Oliveira","position":14,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria de F\u00e1tima Fel\u00edcia Batista Carvalho","position":15,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Sara Maria Guilherme Viegas","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lib\u00e9rio Manuel Esteves Rodrigues","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Celeste da Concei\u00e7\u00e3o Ramalho Leit\u00e3o","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marco Alexandre dos Santos Afonso","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Raquel Maria Guilherme Viegas","position":5,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Nuno Miguel Marino dos Santos","position":6,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Lina Maria Ramalho Leit\u00e3o","position":7,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Mois\u00e9s da Concei\u00e7\u00e3o Ruivo Galv\u00e3o","position":8,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vanessa Raquel dos Santos Pires Ferreira","position":9,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Emanuel Alexandre Amorim Teixeira","position":10,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Estela da Costa Guilherme","position":11,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Rosa de Castro Costa Mendes","position":12,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Herm\u00ednia da Concei\u00e7\u00e3o Ramalho Leit\u00e3o","position":13,"type":"secundary"}]},"Viana do Castelo":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Vanessa Isabel Veloso de S\u00e1","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ricardo Emanuel Nunes Maciel Gon\u00e7alves","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Andr\u00e9 do Pa\u00e7o Lopes","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristina Maria Rodrigues Pinto","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"V\u00edtor Orlando dos Santos Alves","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"J\u00falio Jorge dos Santos Alves","position":6,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Daniela Filipa Pereira Ara\u00fajo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paula Cristina Silva Novais Teixeira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Vitor Manuel Fernandes Malaia","position":3,"type":"secundary"}]},"Vila Real":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Jo\u00e3o Ant\u00f3nio Vilela Cabe\u00e7o","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ana Mafalda Sousa Viana","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Sandra da Concei\u00e7\u00e3o Carvalho Pinto","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Belarmino Gra\u00e7a Cordeiro","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Alberto \u00d3scar Almeida Monteiro Vagaroso","position":5,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria do C\u00e9u Pinto Coelho Sousa Viana","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00e9rgio Daniel Teixeira de Oliveira","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Castro Pinto","position":3,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ondina da Costa Vilela de Sousa","position":4,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Oliveira Cardoso","position":5,"type":"secundary"}]},"Viseu":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Ludgero Duarte Pereira Silva","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00edlvia Cris\u00e1lida Fernandes Malaia","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"T\u00e2nia Sofia Pinto Gouveia Costa","position":3,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jo\u00e3o Cardoso Nogueira","position":4,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Joana da Silva Esteves","position":5,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Gabriel Ant\u00f3nio Vitorino Gouveia","position":6,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Liliana Botelho da Silva","position":7,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Jos\u00e9 Ara\u00fajo Ferreira de Vasconcelos","position":8,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"S\u00f3nia Isabel Fernandes Malaia Novo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Paulo Teixeira Fernandes","position":2,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Cristiana Filipa Ferreira Monteiro","position":3,"type":"secundary"}]},"\u00c9vora":{"main":[{"biography":"","biography_source":"","is_lead_candidate":true,"link_parlamento":"","name":"Marco Filipe Mendes Ferreira","photo":"","photo_source":"","position":1,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Marta Isabel Palmeira Gomes Matias","position":2,"type":"main"},{"is_lead_candidate":false,"name":"Justino Pereira de Jesus","position":3,"type":"main"}],"secundary":[{"is_lead_candidate":false,"name":"Maria Isabel Bonito de Andrade Rolo","position":1,"type":"secundary"},{"is_lead_candidate":false,"name":"C\u00e9sar Miguel Pinto Gouveia","position":2,"type":"secundary"}]}},"description":"R.I.R. (Reagir - Incluir - Reciclar) \u00e9 um partido oficial portugu\u00eas cujo l\u00edder \u00e9 Vitorino Silva, mais conhecido por Tino de Rans. O R.I.R. assume-se como um partido humanista, pacifista, ambientalista, europe\u00edsta e universal com o grande prop\u00f3sito de aproximar eleitores e eleitos, atrav\u00e9s de uma real e efectiva aproxima\u00e7\u00e3o dos pol\u00edticos aos cidad\u00e3os, devolvendo \u00e0 pol\u00edtica a sua miss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico em defesa do Bem Comum e defesa da Democracia.","description_source":"https://pt.wikipedia.org/wiki/RIR_(partido_pol%C3%ADtico_portugu%C3%AAs)","email":"geral@partido-rir.pt","facebook":"https://www.facebook.com/rirpartido/","instagram":"-","logo":"RIR_logo.jpg","name":"Reagir Incluir Reciclar","twitter":"-","website":"https://www.partido-rir.pt/"}}
